<?xml version="1.0"?>
<body>
  
    
  <misc>
    
        
    <loading>加载中...</loading>
    
        
    <ok>确定</ok>
    
        
    <cheat>作弊</cheat>
    
    
  </misc>
  
    
  <menu>
    
        
    <changelog>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>更新日志</title>
        
                
        <version_prefix>版本</version_prefix>
        
            
      </meta>
      
            
      <!--
            <version caption="Latest"><![CDATA[
            <b>Recent changes</b>
            ]]></version>
            -->
      
            
      <version verNum="4.01"><![CDATA[
            <b>2026年4月14日</b>
• 新增“行动主标签”与弱过滤：每个行动都会标明自己主要属于推进、成长、资源、捷径或支线，方便玩家读懂这一轮在解决什么问题，而不会把界面变成攻略提示。<br>
• 失败反馈改为结构化归因：现在会区分路线不对、资源不足、条件不符、时机不对、构筑不对与当前无效，并让软阻断不再像真正失败那样触发停循环。<br>
• 重写奥林匹斯山、面对裁决、斯塔廷顿与丛林路径相关文本，把分支明确为“不同体系对不同人生的回应”，而不是简单的成功/失败或善恶分线。<br>
• 修复了 Action Stories 的显示回归问题：故事正文不再叠到所有卡片上，而是恢复为仅在悬停或聚焦时显示。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="4.0"><![CDATA[
            <b>2026年4月13日</b>
• 第一阶段高频内容完成中文精修：属性面板、雷达图、行动说明、行动故事与早期剧情统一术语并重写语序。<br>
• 修正转生加成、挑战与累计统计菜单中的未汉化内容，补齐按钮、提示和说明文本。<br>
• 为罐子、撬锁、短任务、长任务等“可发现/可检查”行动补上三列数字说明，帮助玩家理解已知收益、总量与未检查目标的区别。<br>
• 修复行动说明与故事气泡在未悬停时仍可能显示的问题，避免中文文案改长后把界面撑坏。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3P.1.1"><![CDATA[
            <b>2024年3月1日</b>
• 操作列表不再随着您所做的每次更改而完全重新绘制，因此用户界面应该感觉更加快捷。<br>
• 预测器现在在开始预测后等待100 毫秒，然后将现有预测标记为过时。如果预测在该时间内完成，则可以避免一些 UI 闪烁。<br>
• 操作列表上的操作按钮现在可以明显地显示其键盘焦点状态，并且当它们与预测器共享空间时，拥有键盘焦点将使它们保持展开状态。如果您想再次查看预测器统计数据，请单击远离操作列表的位置。<br>
• 预测器将更加努力地使跟踪的统计数据下拉列表与其实际跟踪的内容保持同步。<br>
• 修复了一些游戏后期全球故事的解锁条件。<br>
• 当您玩游戏时，预测器将停止生成更多的工具提示，导致浏览器速度变慢。感谢来自discord 的Desent 帮助我找到了这个！<br>
• 游戏将不再保存城镇窗口项目的隐藏状态以执行您尚未解锁的操作。这应该可以消除在声望之后隐藏所有酒吧的陷阱。<br>
• 相关地，当您声望达到时，游戏将重置所有城镇窗口物品的隐藏状态。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3P.1.0"><![CDATA[
            <b>2024年2月29日</b>
• 撰写更新！ Inferno Vulpix、Nikki 和来自 Discord 的侦察兵贡献了许多全新的动作故事，还有许多非常受欢迎的校对和其他改进！你会发现他们的作品到处都是，但我最喜欢的可能是第 5 区巫师学院的新故事情节。检查“动作故事”选项卡 - 即使你已经完成的动作也可能会给你带来惊喜！<br>
• 我认为内联统计栏现在应该可以在所有浏览器上正确显示。<br>
• 进度条（如 Wander）现在也使用内联样式，以占用更少的屏幕空间。<br>
• 折叠操作列表中的区域（使用箭头按钮）现在使用与将操作捕捉到其适当区域的功能相同的逻辑。这意味着，除其他外，尝试折叠无效的旅行操作（您一开始就不在正确区域的操作）将不会有任何效果。<br>
• 现在可以按区域、按操作隐藏城镇信息栏。单击区域名称右侧的眼睛图标。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.25"><![CDATA[
            <b>2024年2月27日</b>
• 删除了不再相关的Adblock Plus 警告。<br>
• 编辑了最终的火术动作故事以使参考内容更加清晰。<br>
• 剩余法力现在应该以固定精度显示，使屏幕不那么跳跃。<br>
• 调整了预测器处于活动状态时操作列表的显示算法，以允许按钮和预测更好地共存。希望如此。<br>
• 按住shift 的同时单击“清除列表”按钮将仅清除操作列表中禁用的操作。<br>
• 按住shift 将指示通过在单击时按住shift 可在上限添加哪些操作。<br>
• 声望精神和物理增益的工具提示现在也指出它们会影响统计数据，就像声望菜单工具提示一样。<br>
• 当你获得声望时，分数法力选项将自动禁用，因为启用它后第一个漫游动作可能会失败。<br>
• “打开Rift”和“打开门户”操作现在可以正确识别为行进操作，以便显示样式和捕捉到区域的操作。<br>
• 在早期区域中显示的残局动作现在出现在相应区域动作按钮的末尾，就在区域行进动作之前。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.24"><![CDATA[
            <b>2024年2月20日</b>
• 当没有输入字段具有焦点时，数字 1-9 现在充当热键，将金额字段直接设置为该值，0 键将其乘以 10，退格键将删除最后一位数字。 （其他热键不变，可通过悬停热键选项查看。）<br>
• 当您没有灵魂石时，内联统计栏现在应该正确显示。<br>
• 修正了声望心理/物理工具提示，以指出它们影响统计数据，而不是技能。感谢来自discord 的Kagato87 的单挑！<br>
• 根据来自discord 的Mithlug 的要求，您可以通过将鼠标悬停在统计面板中的总行来完整地查看您的总等级、天赋和灵魂石。其他统计工具提示现在也将完整显示这些数字，而不是缩写。<br>
• 当前区域颜色现在用于装饰城镇区域，以改善与操作列表背景的关联。<br>
• 奖励秒数的开/关状态现在将随游戏一起保存，并且当前状态在用户界面中可见。非常感谢来自不和谐的 juulsezaar 的请求，我一直想得到这个请求有一段时间了！ ♥<br>
• 受到广泛好评，现在，当向列表添加操作或在列表中拖动操作时，操作将自行分类到正确的区域中。如果您确实愿意，向上和向下箭头仍然可以让您将操作移动到不可能的位置。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.23"><![CDATA[
            <b> 2024年2月11日</b>
• Build Tower 现在以线性缩放方式显示进度，因此显示的百分比将精确到所需的进度量。这不会改变所需的实际进度，只会改变其显示方式。<br>
• 修复了隐藏操作日志时阻止操作日志条目正确相互合并的错误，从而导致日志增长到无限制的大小。添加了代码来修复游戏加载时未合并的日志条目。<br>
• 如果您的游戏保存超出了浏览器的本地存储配额（例如由于上述错误），则添加了检测和警告。对于失去的进展，Discord 向 OWD 致以深深的歉意，但感谢您让我注意到这一点！<br>
• 对于新游戏，“在菜单和工具提示中使用统计颜色”选项现在默认为打开状态，因为我喜欢色彩缤纷的东西。这不应该影响现有游戏，如果它太多或使内容难以阅读，您可以将其关闭。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.22"><![CDATA[
            <b> 2024年2月9日</b>
            • 还有更多错别字被纠正。<br>
            • 调整了某些操作的可见性条件。<br>
            • 添加了世界调查显示。感谢来自 Discord 的 Eyel 提出的想法！<br>
            • 在响应式用户界面中为统计面板添加了内联级别、天赋和灵魂石栏，并重新排列了两列布局以利用更小的占用空间。<br>
            • 统计栏现在有一个褪色的右边缘，表示它们没有最大值，并且它们将更频繁地重新缩放，以便更频繁地使用更多的栏宽度。<br>
            • 当您单击 Chrome 中的操作按钮时，操作列表应停止向上滚动。<br>
            • 循环编号现在完整显示在操作日志中。<br>
            • 修复了“拖运”行动的故事解锁条件。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.21"><![CDATA[
            <b> 2024年2月5日</b>
• 修复了工具提示和动作故事中的更多拼写错误。<br>
• 当您将鼠标悬停在完成此循环的操作上时出现的“花费时间”统计数据现在测量有效的游戏时间，而不是实时时间。换句话说，它不会根据是否启用奖励秒数而改变。<br>
• 添加了另一个统计数据“循环时间”，它可以测量您完成操作时迄今为止在此循环中花费的有效游戏时间总量。以防万一您需要该信息 - iykyk。<br>
• 巫师学院收紧了其愿意向其传授其秘密的对象的要求：您现在需要在参加第一堂课之前注册。<br>
• 响应式用户界面不再是实验性的！现在新游戏默认启用它（但仍然可以从“选项”菜单中关闭）。现有游戏不应受到影响。<br>
• 当您开始新游戏时，描述您如何陷入困境的初始故事现在将显示在操作日志中，以减少新玩家的“我在这里做什么”。<br>
• 如果没有对工具提示行为进行小修复，就不会是空闲循环更新。特别是，预测器工具提示不应再遮盖经典 UI 中的预测器显示。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.20"><![CDATA[
            <b> 2024 年 1 月 31 日</b>
• 对响应式 UI 进行了许多更新，现在在 Chrome 和相关浏览器中应该表现得更好。尝试一下；或者，也可以不这样做。<br>
• 破坏并修复后台预测器线程。当禁用时，它现在应该更完全地禁用。<br>
• 破坏并修复了声望机制。这里真的很顺利。<br>
• 修复了单击按钮一次时会将多个操作添加到列表中的问题。 （可能先破坏了它。很难说。）<br>
• 常规代码清理，将所有重要代码移至单个文件中，以免受干扰。 （不会的。）<br>
• 添加了针对导致“NaN”出现在预测器中的错误的解决方法。现在它应该显示问号。<br>
• 合并了Discord 上slabdrill 的PR，更新了许多工具提示以匹配游戏逻辑并解决了一些长期存在的计算问题：Imbue Soul buff 和Thieery 技能现在具有乘法而非加法效果。谢谢板钻！<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.19"><![CDATA[
            <b> 2024年1月22日</b>
• 空间魔法训练不应再导致游戏速度慢得像爬行一样。<br>
• 对工具和动作故事的许多修复。非常感谢来自 Discord 的slabdrill 的公关！<br>
• 灌输身体现在在达到极限时显示为“上限”而不是“锁定”动作。<br>
• 现在，只要您更改选项，游戏就会自动保存。非常感谢来自 Discord 的 kopita 提出的精彩且显而易见的建议。<br>
• 数据层现在能够在线程之间传递游戏状态。<br>
• 相关地，预测器（启用后）现在默认在后台线程中运行。这应该会显着提高其性能，尤其是在游戏运行时，但如果它导致问题，可以从“附加”菜单中禁用后台线程。<br>
• 灵魂石现在在牺牲它们时会尝试让自己在计数上更加接近彼此。我发现了这个算法的一个真正奇妙的解释，这个变更日志太窄了，无法包含<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.18"><![CDATA[
            <b> 2024年1月15日</b>
            • 当牺牲灵魂石时，每个统计数据都会损失与每个统计数据中拥有的灵魂石数量成比例的金额，而不是试图平衡您在各个统计数据中拥有的灵魂石数量。<br>
            • 当前操作列表底部的“已用法力”显示现在始终显示为两行，以避免响应式 UI 模式下页面出现一些跳转。<br>
            • FAQ 菜单现在像Changelog 菜单一样显示条目。此外，您现在可以从变更日志和常见问题解答中复制文本（只需单击标题即可先将条目固定到位）。<br>
            • 拼写错误修复和打字修复。<br>
            • 火花.<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.17"><![CDATA[
            <b> 2024年1月10日</b>
• 统计面板现在在每个统计数据下以条形形式显示您当前的等级、天赋和灵魂石。现在，下一个统计级别或天赋级别的进度显示在该数字后面的彩色框中。<br>
• 不知何故，变更日志似乎比某些人的屏幕还要高。现在它会将自己包含在视口和滚动条目中。<br>
• 我想，我希望，终于真正解决了工具提示问题。<br>
• 如果游戏检测到其滞后（通常是因为奖励时间乘数设置得太高），它将在奖励秒工具提示中报告该情况。<br>
• 如果计算机在选项卡已打开的情况下从睡眠状态唤醒，游戏将不再进行快速（但可能很长）的追赶。它很快就会作为一个适当的功能回来，不用担心。<br>
• 添加了“Zen”和“Zen Dark”配色方案，这是默认颜色的180° 调色板旋转，适合那些怀念旧的反色洋红色外观的人。<br>
• 深色模式下的进度条轨迹现在是稍微更明显的深灰色，而不是纯黑色。此外，它们与右边缘正确对齐。感谢不和谐的致命目光！<br>
• 现在无需重新加载页面即可启用和禁用预测器，并且它应该停止以高奖励速度重复数字。这还解决了启用预测器后操作列表中出现幻影滚动条的问题。非常感谢来自discord 的Kagato87 提供的宝贵测试帮助！<br>
• 现在可以通过将鼠标悬停在左上角的菜单图标来显示或隐藏各个菜单。禁用菜单列表仅保存在您的浏览器中，而不是已保存游戏的一部分。<br>
• 添加新日志条目时，操作日志将不再那么引人注目，并且不再滚动屏幕。向“日志结束”小文字打个招呼；如果您保持这一点，那么所有新条目都会将旧条目推到滚动上方。<br>
• 当切换区域或在响应式UI 模式下调整窗口大小时，操作日志将尝试保持自身滚动到同一点。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.16"><![CDATA[
            <b> 2024年1月7日</b>
• 更多的地方有更多的颜色！ “在菜单中使用统计颜色”选项现在可以为统计显示中的统计名称和当前级别以及操作工具提示中的统计名称着色。<br>
• 在这一点上，一些统计颜色很难与背景区分开来，因此所有统计颜色都经过调整，以便在浅色和深色主题中更容易被眼睛看到。<br>
• 您现在可以打开一个选项，显示每个操作所需统计数据的指示器，而无需将鼠标悬停在上面。<br>
• 操作日志现在将记录您何时获得新的增益效果或提高现有增益效果的级别，以及您为此支付的费用。<br>
• “奖励秒数”工具提示现在可以正确反映“额外”菜单中对奖励速度的任何更改。<br>
• 仍在尝试让工具提示正确定位，但它们现在的表现至少应该好一些，小妖精。<br>
• 法力之井的工具提示现在会更新，以反映当时的法力值。<br>
• 区域 6 中的工具提示现在可以在解锁之前正确隐藏其内容。<br>
• 针对各种浏览器的一些渲染修复，这些浏览器与我一直在编写的CSS 不能很好地配合。<br>
• 代码中添加了很多（我的意思是很多）类型检查注释。这不会改变游戏的运行方式，但它让我更快乐。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.15"><![CDATA[
            <b> 2023年12月18日</b>
            • 修复了如果经验值不是整数，则不会获得技能经验的错误。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.14"><![CDATA[
            <b> 2023年12月16日</b>
            • 使用 D3 库在 SVG 中初步重新实现雷达图。<br>
            • 修复了文本溢出时多部分进度条和统计数据的对齐错误。<br>
            • 一旦进度达到 100%，进度条操作现在会显示完整的 Exp 条，而不是空的 - 感谢来自不和谐的 Velociraptured 的建议！<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.13"><![CDATA[
            <b> 2023年12月13日</b>
            • 深色主题已使用实际颜色而不是 CSS 反转过滤器完全重做。现在，所有文本都应该可读，无需切换过滤器。 （这确实破坏了统计数据的雷达图视图，抱歉。我正在研究这个。）<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.12"><![CDATA[
            <b> 2023年12月12日</b>
            • 很多很多小的优化，还有更多的优化即将到来。这可能不会影响你......除非你喜欢将你的奖励速度设置得非常高。在这种情况下，您可能会发现您可以将其设置得更高。<br>
            • 在Beginnersville 的“购买用品”工具提示中添加了解锁条件。感谢 Velociraptured 在不和谐上的报告！<br>
            • 在您至少完成一次相关操作之前，操作故事不会显示在操作日志中。<br>
            • 预测器的额外设置可再次在“附加”菜单中使用。哎呀.<br>
            • 您现在可以从“额外”菜单借用奖励秒数。附加菜单是否能恢复它们取决于你。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.11"><![CDATA[
            <b> 2023年12月10日</b>
            • 修复了全局故事第7-10章的故事解锁条件，这样游戏就不会在您看到[已编辑]之前告诉您有关[已编辑]的信息。<br>
            • 修复了启用部分法力消耗时可能导致多部分操作栏出现软锁的错误。非常感谢来自discord的potetgull的复制！<br>
            • 修复了未在每种挑战类型上显示的工具提示，以便您在单击之前就知道要进入什么内容。<br>
            • 工具提示的粘性现在有所减弱，因此您不必一直单击背景来关闭它们。<br>
            • 预测器现在应该会减少 UI 延迟。 （这可能会导致预测花费更长的时间，但您仍然应该能够在运行时修改操作列表。）<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.10"><![CDATA[
            <b> 2023年12月8日</b>
            • 添加了 Dark Cubic 主题，适合那些真正喜欢方形边框但不喜欢眼睛疲劳的人，因为为什么不呢。<br>
            • 修复了大多数控件上的选项卡导航；现在应该可以通过键盘玩游戏了。不能说这很容易，但至少应该有效。<br>
            • 作为上述的一个令人愉快的副作用，如果您单击将焦点集中在大多数工具提示样式的弹出窗口中，它们应该保持可见。无障碍使每个人受益！<br>
            • 修复了一个可能导致游戏在极高天赋水平下冻结的错误。<br>
            • 首次尝试制作移动版本的UI（仅在响应模式下）。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.9"><![CDATA[
            <b> 2023年12月7日</b>
            • 添加了通过Google Drive 的云保存。非常感谢discord的Mawan对测试的帮助！<br>
            • 对操作日志进行了许多改进。默认启用，不再标记为实验性！<br>
            • 工具提示显示已得到改进，如果焦点位于菜单内部，菜单将不再关闭。<br>
            • 城镇进度显示现在在经典和响应式 UI 中按列对齐，这是来自 Ham5terzilla 对不和谐的一个很好的建议！<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.8"><![CDATA[
            <b> 2023年12月4日</b>
• 现在有一个选项可以启用分数法力使用，用于法力消耗小于 1 的游戏后期动作。这可能会导致问题，并且预测器不会考虑它，因此默认情况下禁用它。<br>
• 修复了响应式UI 的一些布局问题。<br>
• 添加实验性的动作日志，报告游戏期间发生的有趣的事情（当前：全局故事、动作故事、技能水平和动作的灵魂石）。<br>
• 修复了在某些情况下可能导致双倍法力消耗的法力计算错误。<br>
• 如果 1 个刻度内取得太多进度，具有多部分进度条的操作将不再超出其预期限制。<br>
• 改变游戏平衡的选项已移至“附加”菜单。<br>
• 修复了一个破坏游戏的错误，哎呀。对不起各位！<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.7"><![CDATA[
            <b> 2023年12月3日</b>
            • 深色主题现在有不同的变体可供选择，代表不同的滤色器方法，因此您可以选择最适合您的计算机/显示器/眼睛/品味的选项。感谢 zenonline 提出请求！<br>
            • 启用预测器不再导致实验性响应式UI 中的操作列表溢出。 （这就是为什么它被称为“实验性”的部分原因。）<br>
            • 游戏将不再尝试保持空动作列表处于活动状态，即使选中了该复选框。<br>
            • 将默认的暗模式变体切换为更易读的模式，尤其是在预测器方面。 （以前的默认值是“矩阵 2”，现在是“矩阵 4”。）<br>
            • 如果“后台奖励速度”选项设置为小于1的值，则无论奖励是否激活，都会在后台应用。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.6"><![CDATA[
            <b> 2023 年 12 月 2 日</b>
            • 调查操作在达到100% 之前将不再触发“完成时暂停”。 （感谢来自discord的baldain！）<br>
            • 一旦进度达到100%，调查行动将不会消耗资源。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.5"><![CDATA[
            <b> 2023 年 12 月 1 日</b>
            • 修正了如果最后一层在一个刻度内完成则地牢动作将会中断的错误。 （感谢来自discord的slabdrill的报告和重现！）<br>
            • 无论您将奖励乘数设置得有多高，tick 驱动程序都不会尝试花费超过一帧的时间来处理操作。<br>
            • 响应式UI 的实验性实现，可以在Options.<br> 中启用
            • 添加了预测器脚本，可以在“选项”菜单中启用该脚本。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.4"><![CDATA[
            <b> 2023年11月30日</b>
            • 合并到WaylonJ 的高级版本中。现在仅保证 Prestige 前叉的保存兼容性，而不是 Lloyd 前叉。<br>
            • 添加了“背景奖励速度”选项。如果设置为 >= 0 的数字，则每当选项卡在后台运行时，都会以此速率使用奖励时间，而不是正常的奖励率。<br>
            • 新的深色主题颜色反转滤镜，更好地保持颜色。<br>
            • 在加载任何其他 JavaScript 之前设置主题，以避免重新加载时出现白色闪烁。<br>
            • 添加加载屏幕以避免重新加载页面时显示无样式内容。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.0.3"><![CDATA[
            <b> 2023年11月30日</b>
            • 添加了一些解决方法代码，以确保从 dmchurch 分叉导出的保存可以导入回 lloyd 分叉，以实现可移植性。<br>
            • 可见但尚未解锁的操作的工具提示现在以缩写形式显示，以减少风格文本混乱。<br>
            • 教授技能的动作现在会在动作工具提示中显示技能的描述。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.0.2"><![CDATA[
            <b> 2023年11月15日</b>
            • 重写的tick() 代码使用浏览器的requestAnimationFrame（如果可用）。 Ticks 也应该更加高效，尤其是在高游戏速度下。<br>
            • 修复来自Discord 的Gustav 的Actions.tick()，现在在单个tick 中完成多个分段的多分段操作将单独计算每个分段。<br>
            •“每秒视觉更新”选项现在与保存分开存储，因此您不会使用粘贴的保存数据导入刷新率。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.0.1"><![CDATA[
            <b> 2023年11月14日</b>
            （来自劳埃德叉子，版本3.0）<br>
            • 亚尔，游戏已经被dmchurch接管了，这艘船到底要去哪里？<br>
            • 深色主题现在将颜色旋转回正确的色调。<br>
            •“暂停时通知”选项可在游戏暂停时向系统托盘发送 HTML5 通知，而不是发出蜂鸣声。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.6c"><![CDATA[
            <b> 2023年3月20日</b><br>
            <b> 更新日志：</b>
                • Bux修复<br>
                  • 已修复：之前的更改导致复选框无法保存其状态。 <br>
                  • 已修复：间歇泉可能会根据调查进度进行分割。 <br>
                  • 已修复：测量 100% 区域不应给出完整的地图。 <br>
                  • 已修复：重置所有声望不会删除旧值。 <br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.5"><![CDATA[
            <b> 2023年3月20日</b><br>
            <b> 更新日志：</b>
                • 选项 -> 自定义奖励速度：<br>
                • 现在允许您在文本框中输入您想要的任何自定义速度的值:)
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.4"><![CDATA[
            <b> 2023年3月13日</b><br>
            <b> 更新日志：</b>
                • 我不再偷懒，添加了更改日志！<br><br>
            <b> 威望心理：</b>
                • 工具提示现在反映出它会影响运气。<br><br>
            <b> 声望易货：</b>
                • 工具提示现在指定它会影响从商人处购买的*法力*数量。<br>
            <b> 错误：</b>
                • 尝试修复声望错误而不重置值（V1）。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.3"><![CDATA[
            <b> 2023年3月12日</b><br>
            <b> PrestigeExpOverflow：</b>
                • 现在，当添加各自的技能时，将获得物理威望和精神威望的奖励。<br><br>
            <b> 威望心理：</b>
                • 根据普遍的质疑和要求，现在“运气”作为其提供奖励的技能之一。<br><br>
            <b> Prestige物理：</b>
                • 由于我的绝对错误，现在实际上为力量提供了奖励。<br><br>
            <b> 其他变化：</b>
                • 否则，只需进行一个小的工具提示调整，因为 ExpOverflow 不会在声望下拉列表中为您提供“当前奖励”<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.2"><![CDATA[
            <b> 2023年3月6日</b><br>
            <b> 声望增益：</b>
                • 战斗：1.10 -> 1.20<br>
• 空间魔法：1.10 -> 1.20<br>
                • 易货：1.10 -> 1.20<br><br>
            <b> 其他变化：</b>
                • 在信誉后触发保存以防止刷新错误<br>
                • 更新文本内容以正确反映声望奖励。<br>
                • Spatio / Barter<br> 的错误修复
                • 现在，即使已完成 100% 调查，也可以进行调查操作，但这将导致没有任何进展并删除地图。这允许它与“进度完成时暂停”<br> 一起使用
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.1"><![CDATA[
            <b> 2023年3月5日</b><br>
            <b> 更新：</b>
                •声望现在将从“发现眼镜”行动开始，这要归功于当您声望时您忘记了一些重要事情的压倒性感觉<br>
                • 增强了精神声望和物理声望，为其各自的技能提供 10 -> 20% 的加成<br><br>
            <b> 快速跟进：</b>
                • 添加了“重置所有声望”以收回您花费的积分<br>
                • 阻止所有声望中的购买眼镜操作。<br>
                • 更新了工具提示以反映上述增益变化<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.0"><![CDATA[
            <b> 2023年2月15日</b><br>
            <b> 威望模式</b>
                • 恢复时间后，您将获得 90 点积分来购买各种声望奖励。<br>
                • 这些可以在左上方的“Prestige Perks”菜单下拉列表中查看。<br>
                • 灌输灵魂等级将在声望之间延续，最高可达您已完成的声望的最大数量。<br>
            <b> QoL</b>
                • 使用奖励时间<br> 时，在“选项”下拉列表中添加了 10 倍和 20 倍复选框
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.0"><![CDATA[
            <b> 2023年1月23日</b>
            • 撰写更新！ Discord 的 Vera 为整个游戏的内容贡献了大量新的动作故事。<br>
            • 工具提示从 Quiaaaa 更新为 Spatiomancyy 和 Practical magic.<br>
            • SyDr 修复了工具提示，有望解决工具提示超出屏幕的古老错误。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.9"><![CDATA[
            <b> 2022年7月25日</b>
            性能更新！<br>
            在 Discord 的 Hordex 的帮助下，我们重写了大部分显式更新调用，以推迟到更新处理程序。<br>
            这意味着大多数 UI 刷新现在都可以通过选项菜单中的“每秒更新数”设置正确控制。<br>
            仍然遇到延迟的高水平玩家可以通过减少这个数字来显着提高性能 - 这只会减少屏幕刷新的频率，而不是游戏更新的频率。<br>
            ---<br>
            此外，我们还为所有区域、动作部分以及 MrPitt 的其他更新提供了许多新的全球故事！
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.8"><![CDATA[
            <b> 2022年7月25日</b>
• 科默斯维尔开设了一个新公会 - 刺客公会！杀死世界各地的目标，收集他们的心（为什么总是心？），然后将它们带回公会以学习刺客之道<br>
• 新行动：暗杀：现在每个区域都可以暗杀目标。每次暗杀都会带来非常严重的声誉惩罚（通过刺客技能减轻），并且根据你的声誉和完成此循环的暗杀次数而变得更加困难<br>
• 新技能：刺客 - 改进暗杀行动并降低试炼中的难度<br>
• 新菜单：总计 - 记录播放指标，包括播放的总时间和完成的循环/操作<br>
•平衡：盗贼公会行动金币奖励x2<br>
• 新选项：突出显示新操作- 在本次保存中尚未完成的操作周围放置边框。默认为打开，但可以在选项中关闭<br>
• 为聚集团队添加了最大按钮<br>
• 错别字修复
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.7"><![CDATA[
            <b> 2022年7月20日</b>
            • 调查更新！调查现已使用在 Beginnersville 购买的地图完成。已完成的地图可以返回给探险家公会，以获得随机未完成区域的额外进度。<br>
            • 一些小错误修正
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.6"><![CDATA[
            <b> 2022年7月20日</b>
            • 添加了快速旅行菜单以更好地导航所有区域<br>
            • 黑暗仪式现在仅显示解锁区域的速度提升
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.5"><![CDATA[
            <b> 2022年7月19日</b>
            • 新选项：统计颜色 - 将统计菜单栏更改为多部分操作栏中使用的相同颜色<br>
            • 删除了简单工具提示选项 - 每次更新/更改都需要额外的维护工作<br>
            •错误修正：DR没有正确增加僵尸强度<br>
            •平衡性：为团队成员和僵尸增加了盛宴加成，使团队战斗更加符合自我战斗（这似乎比仅仅添加平x5更有趣，但以后可能会改变）
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.4"><![CDATA[
            <b> 2022年7月20日</b>
            • 平衡：团队战斗增益！恢复现在为团队成员强度贡献 4 倍而不是 2 倍<br>
            我们会看看这感觉如何，如果需要的话，也可以重新审视和提高领导力<br>
            • 新选项：玩家现在可以启用一项设置，让游戏在进度操作达到 100% 时自动暂停，这样他们就可以累积奖励秒数，而不是在循环上浪费时间，进度很少<br>
            • 工具提示更新：非常感谢来自discord 的MakroCZ 为修复工具提示位置所做的不懈努力<br>
            • 工具提示更新：来自不和谐的 Kallious 帮助澄清了一些解锁条件并完成了 Valhalla<br> 的清理行动
            •错误修正：灌输灵魂可以在最大增益等级开始，重置所有进度，没有奖励<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.3"><![CDATA[
            <b> 2022年7月19日</b>
            • 错误修复：感谢来自 Discord 的 Kallious，我们终于修复了有时会使灵魂石在 DR/IM/GF<br> 上变为负数的错误
            • 错误修复：添加了额外的错误检查来加载保存文件以自动修复一些常见错误状态<br>
            • 错误修正：死亡审判没有使用更新的僵尸力量公式<br>
            • 错误修复：Imbue Soul 在下次重新启动之前不会更新训练工具提示
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.2"><![CDATA[
            <b> 2022年7月19日</b>
• 新技能：领导力 - 每升 100 级，您的最大追随者数量就会增加 1，并增加他们对团队战斗的贡献<br>
• 新行动（科默斯维尔）：励志研讨会 - 从完全不是传销的负责人那里获取建议，学习如何成为更好的领导者<br>
•平衡：僵尸力量现在增加黑暗仪式/100（最小1x，最多6.66x增加）<br>
• 平衡：战斗丛林怪物现在奖励鲜血而不是兽皮。准备自助餐现在是用血而不是兽皮制成的。还是很恶心。<br>
注意 - 我们必须看看这些变化是如何发生的。可能现在的团战比自战强太多了。此外，试验几乎肯定需要重新平衡。<br>
• 错误修复：除了完成之外，战斗动作还会在分段上提供经验值。增加冰霜/巨人和丛林怪物的战斗经验来补偿<br>
•错误修正：探险家公会没有降低远足的成本<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.1"><![CDATA[
            <b> 2022年7月18日</b>
            •平衡：灌输灵魂现在为每级训练动作增加+100%经验值<br>
            • 平衡：循环药水的炼金技能要求从 500 降低至 200<br>
            •平衡：丛林逃亡现在只需要在60秒内开始，不需要在60秒<br>内完成
            •错误修正：游览要求玩家拥有比成本更多的金币，而不是多于或等于<br>
            •错误修正：巨魔之血仍然说它什么也没做<br>
            • 错误修正：减少“已保存”出现在加载上的时间，从 2 秒 -> 1s<br>
            •修正：秘密审判无法开始<br>
            • 错误修复：灌输灵魂<br>后灵魂石显示未更新
            • 更改：游戏现在将在开始新游戏或开始挑战时保留任何当前设置的选项<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.0"><![CDATA[
            <b> 2022年7月16日</b>
            新增挑战模式！<br>
            挑战是对基础游戏进行超级困难的修改，并施加额外的限制。<br>
            这些仅供娱乐，不给予任何奖励。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.9"><![CDATA[
            <b> 2022年7月16日</b>
• 更改：在操作列表底部添加了“最大训练”按钮，该按钮将限制列表中出现的所有训练操作。此按钮仅在玩家完成第一次灌输思想以减少混乱后才会出现<br>
• 更改：完成“灌输思想”行动将自动限制列表中的任何训练行动。可以在选项菜单中禁用此功能<br>
• 错误修正：从运输中使用的石头在清除保存时没有正确重置<br>
• 错误修复：最终审判中的差一错误导致玩家无法完成任务<br>
• 错误修正：试用工具提示显示不正确的楼层号码<br>
• 错误修正：巨魔、冰霜巨人和丛林怪物会根据每次行动而不是每次击杀提供战斗经验。这些动作可能需要大量的战斗技能经验增益来补偿此修复
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.8"><![CDATA[
            <b> 2022年7月14日</b>
            • 新试炼：死亡试炼（Startington）- 完全基于你的僵尸对团队战斗的贡献，完成楼层会奖励更多僵尸<br>
            • 错误修正：交换了“清除列表”和“管理加载”按钮，以便在编辑操作金额时加载弹出窗口不太可能妨碍<br>
            • 错误修复：在调查添加的新操作中添加了调查图标，以便更容易注意到<br>
            • 错误修复：每个区域的运量没有适当限制，导致石头变为负数
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.7"><![CDATA[
            <b> 2022年7月14日</b>
终局内容完成！<br>
残局已被重新设计为一系列团队审判、单人审判和最终行动，必须在一个循环中按顺序完成。<br>
这次更新标志着我计划的内容的结束。从现在开始，它将主要是平衡、错误修复，也许偶尔还会因为突发奇想而添加内容。<br>
• 新动作：Delve & Haul - 寻找并收集用于最终游戏动作的时间石（注意：现在完全不平衡 - 尝试后果自负）<br>
• 新动作：建造塔 - 新的结局动作（注意：现在完全不平衡 - 尝试后果自负）<br>
• 新动作：终局审判（注意：现在完全不平衡——尝试后果自负）<br>
• 新行动：秘密审判 - 没有人应该为此烦恼，但你们中的一些人只是疯狂地尝试<br>
• 平衡：使用丛林门户后，购买法力不再可用<br>
• 平衡：减少英雄审判中的统计和技能增益<br>
• 平衡：减少游戏后期战斗行动所获得的战斗技能经验值<br>
• 更改：可用于简单工具提示的新选项。从技能和操作工具提示中删除公式以减少混乱。您可以从“语言”下的选项菜单中进行选择。<br>
• 更改：删除了编辑增益上限的功能<br>
• 错误修正：小工具提示更新<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.6"><![CDATA[
            <b> 2022年7月13日</b>
            • 更改：重新设计负载，最多允许保存 15 个<br>
            •修正：恢复技能适用于自战而不是团队战斗<br>
            • 错误修复：许多添加了技能经验的操作无法正确授予exp<br>
            • 错误修正：添加了每个快捷方式将您带到工具提示的位置的描述
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.5"><![CDATA[
            <b> 2022年7月13日</b>
            • 新的行动类型：试炼 - 试炼是更长的地牢形式，但没有灵魂石增益<br>
            • 新审判（商顿）：英雄审判 - 50 层。每层完成时授予英雄主义增益<br>
            • 新增益：英雄主义 - 每升一级战斗、火术和恢复技能经验值提高 2%<br>
            •错误修复：重写了灵魂石牺牲代码<br>
            •错误修复：尖塔基于自我战斗而不是团队战斗<br>
            •错误修复：图腾直到第三次完成才影响灌注身体
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.4"><![CDATA[
            <b> 2022年7月12日</b>
            • 更改：向 oracle 和 charm school<br> 添加最大操作数
            •变化：首次完成图腾使灌注体加成加倍<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.3"><![CDATA[
            <b> 2022年7月12日</b>
            小调查重做 - 仍然需要更多关注，探险家公会需要使用<br>
            • 变更：加入探险家公会后，所有区域的调查均已解锁<br>
            • 更改：调查操作上限提高到 500，但现在适用于所有调查操作<br>
            • 更改：调查添加为有限操作，因此可以使用圆圈图标<br>
            • 错误修复：循环药水工具提示<br>
            • 错误修复：空间魔法增加了法力井成本
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.2"><![CDATA[
            <b> 2022年7月12日</b>
            • 变化：建造了额外的仓库，因此随着所有增加，数字会更漂亮<br>
            • 错误修复：玩家在马车上睡着了，错过了商顿车站，最终来到了山上<br>
            •错误修正：灌输灵魂没有重置增益<br>
            • 错误修复：探险者公会<br> 未修改远足费用
            • 错误修复：密钥未正确重置<br>
            • 错误修正：地下世界行动显示失败，即使成功了<br>
            • 错误修正：法力井和购买法力工具提示现在会在升级对他们有利的技能时更新<br>
            • 错误修复：技能返工导致撬锁获得双倍金币<br>
            • 错误修复：刷新时导游已从活动列表中删除
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.1"><![CDATA[
            <b> 2022年7月11日</b>
            • 新公会：探险家 - 经社区投票，探险家公会在科默斯维尔开设了商店！<br>
            • 在所有区域解锁新的“调查”行动 - 调查进度轻微增加有限资源的数量 (% * 0.5)<br>
            • 总体调查进度还解锁了在区域之间移动的新方法的快捷方式<br>
            • 错误修复：法力井成本可能会变为负数，从而减少玩家的法力<br>
            •错误修复：远足没有检查你是否有足够的金币来启动<br>
            • 错误修正：失宠行动<br>后，声誉显示未更新
            • 后端：对代码中技能奖励的计算方式进行了重大修改。结果应该是相同的，但使代码更易于阅读和维护。不幸的是，我预计这里至少会出现一些拼写错误。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.0"><![CDATA[
            <b> 2022年7月9日</b>
            • 新技能：神童 - 增加天赋经验增益<br>
            • 新动作（丛林之路）：图腾 - 消耗循环药水以赋予神童技能 Exp<br>
            • 变更：将 Oracle 技能移至 Charm School<br> 旁边
            •错误修正：有抱负的奖金被应用于所有经验增益，而不仅仅是天赋exp<br>
            • 错误修复：赌博行动金币未四舍五入<br>
            • 错误修正：从收集兴趣工具提示<br> 中删除了声誉要求
            • 错误修复：从 Collect Artifacts<br> 中删除了“这不执行任何操作”
            • 错误修复：在“收集文物”操作中添加了最大数量按钮<br>
            • 从变更日志中删除了超过 1 年的版本
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum=".99"><![CDATA[
            <b> 2022年7月7日</b>
• 新行动（科默斯维尔）：游览 - 探索行动以揭示该区域的其他行动<br>
• 新行动（科默斯维尔）：扒窃、抢劫仓库、保险欺诈 - 基于盗贼公会奖金和盗窃的黄金收益<br>
• 完成了盗贼技能的实施 - 增加了开锁、赌博和盗贼行会行动的黄金收益<br>
• 添加了注入灵魂的临时效果 - 每次完成增加 50% 的动作速度。以后可能会改变<br>
• 改进了对时间限制操作的奖励时间的处理。这些操作所用的有效时间可以在“已用法力”工具提示中查看<br>
• 错误修复：捐赠允许黄金变为负值<br>
• 修正：收取利息仅奖励预期金额的1/10<br>
• 错误修复：远足不花费金币<br>
• 错误修正：灌输灵魂没有成本<br>
• 错误修正：盗贼行会分段没有重置<br>
• 错误修正：盛宴抛出错误<br>
• 各种工具提示中的大量更新和说明
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum=".98"><![CDATA[
            <b> 2022年7月6日</b>
• 新区域 - 丛林之路、科默斯维尔和奥林匹斯谷。主要里程碑已实现，更多内容即将推出
• 新增益：灌输身体 - 牺牲天赋经验以永久提高起始统计数据。<br>
• 新技能：暴食- 降低盛宴的灵魂石成本。<br>
• 新技能：偷窃 - 提高某些行动的金币增益<br>
• 新动作（Startington）：法力井 - 根据循环中完成的速度提供法力（根据奖励第二次使用进行调整）<br>
• 新动作（丛林路径）：探索丛林并与丛林怪物战斗 - 通用探索/进度动作，其中经验基于与怪物战斗的完成情况<br>
• 新动作（丛林路径）：营救幸存者并准备自助餐 - 使用恢复技能，然后采药并隐藏以提供暴食经验<br>
• 新动作（丛林路径）：逃生 - 解锁下一个区域，但需要在开始循环后 60 秒内完成（针对奖励第二次使用进行调整）
• 新行动（科默斯维尔）：盗贼公会 - 功能类似于手工艺公会，但重点是黄金收入<br>
• 新行动（Commerceville）：投资并收取利息。授予一小部分终身投资<br>
• 新行动（科默斯维尔）：购买钥匙并离开城市 - 花费 100 万金币前往下一个区域<br>
• 新动作（奥林匹斯谷）：灌输灵魂并挑战诸神 - （不完整）计划的游戏结束<br>
• 黑暗仪式现在适用于所有区域，并提供非常小的速度提升至最高级别。需要找到一种方法来隐藏锁定区域的描述<br>
• 开放裂隙的法力消耗从 100k 降低到 50k<br>
• 对空间魔法如何影响草药的小修正
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum=".97"><![CDATA[
            <b> 2022年7月4日</b>
• 在瓦尔哈拉添加了建造住房和征税行动——使用手工艺公会等级和重商主义技能获得黄金的新来源。<br>
• 将Adeptsville 重命名为Startington<br>
• 在Startington 中添加了Meander 动作，并将其设置为查看其他动作的要求<br>
• 在startton中添加了“摧毁塔”动作以减少尖塔的法力消耗<br>
• 显着增加了尖塔的基础法力消耗，大部分通过摧毁塔来抵消<br>
• 允许空间魔法让更多行动受益<br>
• 修复了盛宴增益，使其实际上提高了自我战斗力<br>
• 训练重商主义现在要付出声誉代价<br>
• 失宠现在会消除所有正面声誉<br>
• 调整了循环药水，要求将草药与空间术加倍，以应对最终游戏的使用<br>
• 清理了更多工具提示
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum=".96"><![CDATA[
            <b> 2022年6月24日</b>
            • 尖塔现在提供奖励！每层提供 100 颗灵魂石，以及有抱负的等级 <br>
            • 新技能：神圣恩惠。增加通过行动获得的灵魂石<br>
            • 新技能：沟通。降低黑暗仪式的灵魂石消耗<br>
            • 新增益：野心者。增加天赋经验乘数<br>
            •新动作：战斗巨人-自我战斗，增加寻求祝福的效果<br>
            • 新动作：寻求祝福 - 根据战斗巨人进度给予神恩技能经验值<br>
            • 新动作：Raise Zombies - 增加团队战斗力<br>
            • 新动作：黑暗牺牲 - 提供交流技能 xp<br>
            • 清理了一些工具提示
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum=".95"><![CDATA[
            <b> 2022 年 3 月 18 日</b>
            • Omsi 的测试版内容！
            • 添加了包含大量新动作的瓦尔哈拉区域 - 可通过面部判断 <br> 到达
            • 添加了 Adeptsville 区域和 The Spire 地牢 - 可通过 Face Judgement<br> 到达
            • 新技能：恢复 - 提高Heal the Sick<br>的团队战斗力和效率
            • 新技能：空间魔法 - 降低法力间歇泉成本并增加区域 1 和区域 3 行动的可能奖励<br>
            • 新技能：重商主义 - 增加从购买法力行动中获得的黄金<br>
            • 新增益：盛宴 - 提高自我战斗分数<br>
            • 更多新动作，多到你无法挥动棍子！<br>
            • 可能还有更多的东西？
            ]]>
      </version>
      
        
    </changelog>
    
        
    <save>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>存档</title>
        
            
      </meta>
      
            
      <manual_save>手动保存</manual_save>
      
            
      <export_list>导出当前列表</export_list>
      
            
      <import_list>将列表导入到当前</import_list>
      
            
      <list_label>导出/导入列表</list_label>
      
            
      <list_comment>以纯文本格式导出当前列表，方便粘贴并分享给其他人。</list_comment>
      
            
      <input_label>导出/导入保存文件</input_label>
      
            
      <export_button>导出</export_button>
      
            
      <export_button_old>导出到 Stopsign</export_button_old>
      
            
      <export_comment><![CDATA[点击“导出”即可复制到剪贴板（在其他地方按 Ctrl+V）。<br>
              粘贴存档后点击“导入”即可导入。]]>
      </export_comment>
      
            
      <import_button>导入</import_button>
      
            
      <import_comment><![CDATA[
              警告：如果存档无效，导入可能会破坏游戏。空白导入会直接清空游戏进度。<br>
              如果你真的真的想编辑存档， ]]>
      </import_comment>
      
            
      <import_hover_special>悬停这里</import_hover_special>
      
            
      <import_hover_special_tooltip>
                <![CDATA[在控制台中使用 decode("粘贴的存档")，编辑后再用 encode('粘贴的存档')，然后再导入。<br>这主要用于修复损坏的存档，别拿它作弊。]]>
      </import_hover_special_tooltip>
      
            
      <exportfile_button>导出文件</exportfile_button>
      
            
      <importfile_button>导入文件</importfile_button>
      
            
      <cloud_label>下面的按钮可能会要求你授权 Google 账号；如果出现授权流程，完成后再回到这个菜单即可。</cloud_label>
      
            
      <exportcloud_button>导出到 Google 云端硬盘</exportcloud_button>
      
            
      <importcloud_button>从 Google 云端硬盘导入</importcloud_button>
      
            
      <cloud_saved>另存为 {name}</cloud_saved>
      
            
      <delete_button>删除</delete_button>
      
            
      <confirm_button>确认？</confirm_button>
      
            
      <notification_permission_denied>通知权限被拒绝。你可能需要手动允许此网站发送通知。</notification_permission_denied>
      
            
      <copy_failed>将存档复制到剪贴板失败！你需要手动复制高亮显示的内容。</copy_failed>
      
            
      <confirm_delete>空白导入会删除当前存档。你确定要删除吗？</confirm_delete>
      
            
      <quota_exceeded><![CDATA[游戏存档已超出该浏览器的存储配额。<br>
            这极不正常，说明出了严重问题。<br><br>
            你当前有丢失游戏进度的风险。<br><br>
            现在仍会尝试继续运行。请立刻导出存档并妥善备份；如果可以，也请到 Discord（选项里的链接）反馈这个问题。]]>
      </quota_exceeded>
      
        
    </save>
    
        
    <browser_warning>
      
            
      <title>严重警告</title>
      
            
      <body><![CDATA[<p>
            当前最新版 Chrome（以及基于 Chromium 的浏览器，例如 Edge；你的浏览器也算）存在一个问题，
            可能导致游戏意外出错。除了等待 Google 修复这个他们自己引入的问题之外，我们无能为力。
            如果你已经遇到问题，请先导出存档，再导入到 Firefox 等其他浏览器继续游玩。
            如果你现在运行正常，且最近还没有更新浏览器，请暂时不要更新，否则游戏也可能损坏。
            </p><p>
            如果你愿意帮忙让 Google 重视这个问题，可以前往
            <a href="https://issues.chromium.org/issues/401652934">问题页面</a> 点击 +1。
            </p>]]>
      </body>
      
        
    </browser_warning>
    
        
    <faq>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>常见问题</title>
        
                
        <q_prefix><![CDATA[<b>问：</b>]]>
        </q_prefix>
        
                
        <a_prefix><![CDATA[<b>答：</b>]]>
        </a_prefix>
        
            
      </meta>
      
            
      <q_a>
        
                
        <q>属性有什么用？</q>
        
                
        <a>把鼠标悬停在“属性”上就能看到具体说明。哪些属性更重要，取决于你当前想完成哪些行动。一般来说，属性越高，你在单次循环里能完成的事就越多。</a>
        
            
      </q_a>
      
            
      <q_a>
        
                
        <q>短循环看起来更强。</q>
        
                
        <a>在游戏前期，短循环确实更有效；但随着你能跑得越来越远，你会逐渐积累天赋和灵魂石，长循环的收益也会越来越高。</a>
        
            
      </q_a>
      
            
      <q_a>
        
                
        <q>我的第一个目标应该是什么？</q>
        
                
        <a>先从“徘徊”开始，直到你找到稳定恢复法力的方法。然后想办法获得一些永久提升，例如战士训练；准备好之后，就可以开始尝试和怪物战斗了。</a>
        
            
      </q_a>
      
            
      <q_a>
        
                
        <q>技能的“增加/减少”效果是怎么计算的？</q>
        
                
        <a>增益类效果会把奖励乘以 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25，所以等级越高，边际收益越低。减耗类效果会把消耗乘以 1 / (1 + 等级 / 100)，因此消耗永远不可能被降到 0。</a>
        
            
      </q_a>
      
            
      <q_a>
        
                
        <q>我什么时候应该使用黑暗仪式？</q>
        
                
        <a>很多人建议，当单次仪式成本低于你当前灵魂石储量的 5% 时再做一次。当然这只是经验法则，具体时机还是要看你的需求；有些情况下，更早或更晚都会更合适。</a>
        
            
      </q_a>
      
            
      <q_a>
        
                
        <q>我发现了一个错误！</q>
        
                
        <a>有些问题是因为浏览器缓存把不同版本的 Idle Loops 文件混在了一起。如果游戏看起来坏掉了，先尝试硬刷新，通常是 Control-Shift-R 或 Command-Shift-R。（除非你已经保存并导出了存档，否则不要清除此站点的全部数据！）如果还是不行，请加入 Discord（选项里有链接）并到 #loops-bugs 频道反馈。我会尽快处理 bug，也一直欢迎这类报告。</a>
        
            
      </q_a>
      
        
    </faq>
    
        
    <options>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>选项</title>
        
            
      </meta>
      
            
      <localization_title>语言</localization_title>
      
            
      <theme_title>主题</theme_title>
      
            
      <theme_variant_title>主题变体</theme_variant_title>
      
            
      <theme>
        
                
        <normal>默认</normal>
        
            
      </theme>
      
            
      <theme>
        
                
        <dark>暗色</dark>
        
            
      </theme>
      
            
      <theme>
        
                
        <cubic>立方</cubic>
        
            
      </theme>
      
            
      <theme>
        
                
        <cubic_t-dark>暗色立方</cubic_t-dark>
        
            
      </theme>
      
            
      <theme>
        
                
        <zen>禅意</zen>
        
            
      </theme>
      
            
      <theme>
        
                
        <zen_t-dark>暗色禅意</zen_t-dark>
        
            
      </theme>
      
            
      <!--changed discord link for analytical reasons-->
      
            
      <discord>
        
                
        <link>https://discord.gg/dnKA6Xd</link>
        
                
        <title>Discord 链接</title>
        
            
      </discord>
      
            
      <adblock_warning>
        <![CDATA[警告：本游戏不会有广告。 <small>（这个地方曾经提到与广告拦截器不兼容，但现已修复。请随意启用它们。）</small>]]>
            
      </adblock_warning>
      
            
      <extras_warning>
                此菜单中的选项允许您以影响游戏体验的方式自定义游戏的平衡和功能。如果体验“普通”空闲循环体验是
                对您很重要，请保留这些选项不变。否则，玩得开心！
            </extras_warning>
      
            
      <responsive_ui>响应式界面</responsive_ui>
      
            
      <action_log>显示操作日志</action_log>
      
            
      <fractional_mana>部分法力消耗</fractional_mana>
      
            
      <highlight_new>高亮新行动</highlight_new>
      
            
      <stat_colors>在菜单和工具提示中使用统计颜色</stat_colors>
      
            
      <stat_hints>显示行动属性提示</stat_hints>
      
            
      <pause_audio_cue>暂停时提示音</pause_audio_cue>
      
            
      <pause_notify_cue>暂停时通知</pause_notify_cue>
      
            
      <auto_max_training>训练上限提升时自动补满所有训练行动</auto_max_training>
      
            
      <hotkeys>热键</hotkeys>
      
            
      <predictor>启用预测器</predictor>
      
            
      <google_cloud>启用 Google 云端硬盘存档</google_cloud>
      
            
      <speedIncrease10x_text>10 倍奖励速度</speedIncrease10x_text>
      
            
      <speedIncrease20x_text>20 倍奖励速度</speedIncrease20x_text>
      
            
      <speedIncreaseCustom_text>自定义奖励速度</speedIncreaseCustom_text>
      
            
      <speedIncreaseBackground_text>后台奖励速度</speedIncreaseBackground_text>
      
            
      <speedIncreaseBackground_warning>（即使奖励未激活，这也适用。要使游戏在后台全速运行，请取消设置或将其设置为 1 或更大）</speedIncreaseBackground_warning>
      
            
      <borrow_time>借入时间</borrow_time>
      
            
      <return_time>归还时间</return_time>
      
            
      <time_borrowed>借用时间：</time_borrowed>
      
            
      <borrow_time_tooltip>
                你可以用这个按钮按“天”为单位给自己追加奖励时间。通过这种方式借入的时间会始终单独显示，也不会影响游戏中的其他任何内容。
                如果你想把借入时间降回零，可以随时归还，但并非必须。
            </borrow_time_tooltip>
      
            
      <hotkeys_tooltip><![CDATA[
                空格键：暂停/开始<br>
                R：重启循环<br>
                B：切换奖励时间<br>
                1-9：将当前行动列表倍率设为 1-9<br>
                0：将当前行动列表倍率乘以 10<br>
                退格键：删除行动列表倍率的最后一位<br>
                Shift+1-5：选择并载入预设 1-5<br>
                +/-：增大/缩小行动列表容量<br>
                Shift+S：把当前列表保存到所选预设<br>
                Shift+L：载入所选预设<br>
                Shift+C：清空当前列表<br>
                右 / D：切换到下一个区域<br>
                左 / A：切换到上一个区域<br>
                Shift+右 / D：显示行动故事<br>
                Shift+左 / A：显示行动选项<br>
                Shift+Z：撤销最近一次对行动列表的修改
        ]]>
      </hotkeys_tooltip>
      
            
      <update_rate>每秒视觉更新次数：</update_rate>
      
            
      <autosave_rate>自动保存率（秒）：</autosave_rate>
      
        
    </options>
    
        
    <extras>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>额外设置</title>
        
            
      </meta>
      
        
    </extras>
    
        
    <challenges>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>挑战</title>
        
            
      </meta>
      
            
      <intro>挑战模式会加入额外限制和特殊规则。</intro>
      
            
      <no_rewards>它们不提供额外奖励，主要是给想自我挑战或测试路线的玩家使用。</no_rewards>
      
            
      <recommendation>建议至少完整通关一次主线后，再来尝试挑战模式。</recommendation>
      
            
      <save_warning>开始前最好先导出并备份一份本地存档。</save_warning>
      
            
      <delete_warning>开始新的挑战会清空当前的挑战存档。</delete_warning>
      
            
      <exit_challenge>退出挑战</exit_challenge>
      
            
      <resume_challenge>继续挑战</resume_challenge>
      
            
      <mana_drought_name>法力荒</mana_drought_name>
      
            
      <noodle_arms_name>面条手臂</noodle_arms_name>
      
            
      <mana_burn_name>法力燃尽</mana_burn_name>
      
            
      <standard_game>标准体验，按游戏原本的设计进行游玩。</standard_game>
      
            
      <mana_drought>新手镇的法力商人总共只卖 7500 点法力，而且售价是平时的两倍。除此之外，世界上不会再出现其他法力商人。</mana_drought>
      
            
      <noodle_arms>你没有基础的个人战斗力。所有战斗都依赖追随者。个人战斗力取队友战力或僵尸战力的一半，以较高者为准。</noodle_arms>
      
            
      <mana_burn>你有一天的法力值可以在循环中持续存在，但一旦用完，你就会被困在时间里。你能走多远？</mana_burn>
      
            
      <confirm_begin>开始新的挑战会删除你当前的挑战存档。确定要继续吗？</confirm_begin>
      
        
    </challenges>
    
        
    <totals>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>累计统计</title>
        
            
      </meta>
      
            
      <effective_time>有效游戏时间：</effective_time>
      
            
      <running_time>实际运行时间：</running_time>
      
            
      <loops>累计循环数：</loops>
      
            
      <actions>累计行动数：</actions>
      
        
    </totals>
    

        
    <prestige_bonus>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>转生加成</title>
        
            
      </meta>
      
            
      <intro>转生加成会在所有转生中始终生效。</intro>
      
            
      <points_reward>每次完整通关后，你都会获得 90 点转生点数，可用于购买这些加成。</points_reward>
      
            
      <export_warning>进行转生前，请先导出并备份一份本地存档。</export_warning>
      
            
      <reset_warning>你可以随时重新分配转生点数，但每次分配都会重置当前进度。</reset_warning>
      
            
      <imbue_carryover>“灌注灵魂”等级会在转生之间继承，但最多只能继承到你累计完成的转生次数。</imbue_carryover>
      
            
      <max_carryover>当前可继承上限：</max_carryover>
      
            
      <total_completed>累计完成转生：</total_completed>
      
            
      <available_points>可用点数：</available_points>
      
            
      <upgrade_cost_header>升级花费按以下梯度增长：</upgrade_cost_header>
      
            
      <upgrade_cost_example>30 → 40 → 55 → 75 → 100 → 130 → ...</upgrade_cost_example>
      
            
      <current_bonus>当前加成：</current_bonus>
      
            
      <next_level_cost>下一级花费：</next_level_cost>
      
            
      <points>点</points>
      
            
      <reset_button>重置全部转生加成</reset_button>
      
            
      <PrestigePhysical>每级使所有物理属性（敏捷、力量、体质、速度、感知）的经验获取提高 20%。</PrestigePhysical>
      
            
      <PrestigeMental>每级使所有精神属性（魅力、智力、灵魂、运气）的经验获取提高 20%。</PrestigeMental>
      
            
      <PrestigeCombat>每级使个人战斗力和团队战斗力提高 20%。</PrestigeCombat>
      
            
      <PrestigeSpatiomancy>每级使每个区域的“可发现物”数量提高 10%。</PrestigeSpatiomancy>
      
            
      <PrestigeChronomancy>每级使所有区域的行动速度提高 5%。</PrestigeChronomancy>
      
            
      <PrestigeBartering>每级使从商人处获得的法力提高 10%。</PrestigeBartering>
      
            
      <PrestigeExpOverflow>每级使获得的经验额外按 2% 分摊到所有属性上。</PrestigeExpOverflow>
      
            
      <PrestigeResetAll>重置当前所有转生加成，并返还已分配的点数供你重新分配。注意：这会触发一次重置，因此不能在当前流程中途使用。</PrestigeResetAll>
      
            
      <confirm_prestige>进行转生会重置当前进度，但会保留已经获得的转生点数。确定要继续吗？</confirm_prestige>
      
        
    </prestige_bonus>
    
        
    <navigation>
      
            
      <town>城镇</town>
      
            
      <actions>行动</actions>
      
            
      <action_log>日志</action_log>
      
            
      <stats>属性</stats>
      
        
    </navigation>
    
    
  </menu>
  
    
  <tutorial><![CDATA[
      教程：<br>
      先点击“徘徊”行动，再点击“开始”。<br>
      先徘徊一会儿，然后去砸罐子。<br>
      看着数字变化，把所有工具提示都读一遍。<br>
      完成当前城镇后，再前往下一个城镇。<br><br>
      嗨，看起来你是在 stopsign.github.io 以外的网站打开这个游戏的。<br>
      开始之前请先知道：这是原版游戏的一个粉丝自制修改版。<br>
      原版游戏在<a href="https://stopsign.github.io/idleLoops/">这里</a>。你可以把原版存档导入本版本；<br>
      但如果你再把存档导回原版，就会失去这个版本独有功能的相关进度。<br><br>
      感谢游玩，祝你玩得开心！<br><br>
      ]]>
  </tutorial>
  
    
  <tracked_resources>
    
        
    <reset_on_restart_txt>当循环重新启动时重置。</reset_on_restart_txt>
    
        
    <!--countable items with names and counts on the top bar-->
    
        
    <resource id="power" initially_hidden="true">
      
            
      <label>神力</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/power.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>众神的力量。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="timer" no_reset_on_restart="true">
      
            
      <label>法力</label>
      
            
      <title><![CDATA[<i class='il-icon il-mana'></i> 法力：]]>
      </title>
      
            
      <desc>你的主要资源。你的法力值越高，重置前你能做的事情就越多。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="gold">
      
            
      <label>金币</label>
      
            
      <title>金币：</title>
      
            
      <desc>用于购买法力水晶和其他物品的硬币。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="reputation" initially_hidden="true">
      
            
      <label>声望</label>
      
            
      <title>声望：</title>
      
            
      <desc>你对镇上人们的影响力。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="herbs" initially_hidden="true">
      
            
      <label>草药</label>
      
            
      <title>草药：</title>
      
            
      <desc>您发现的有益植物。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="hide" initially_hidden="true">
      
            
      <label>兽皮</label>
      
            
      <title>兽皮：</title>
      
            
      <desc>狩猎成功的结果。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="potions" initially_hidden="true">
      
            
      <label>药水</label>
      
            
      <title>药水：</title>
      
            
      <desc>罕见，但并不复杂。值得一些钱。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="teamMembers" initially_hidden="true">
      
            
      <label>团队成员</label>
      
            
      <title>团队成员：</title>
      
            
      <desc>你知道他们的个性和战斗风格。他们不知道你的名字。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="armor" initially_hidden="true">
      
            
      <label>盔甲</label>
      
            
      <title>盔甲：</title>
      
            
      <desc>由您亲手制作，它可以保护您免受危险。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="blood" initially_hidden="true">
      
            
      <label>血</label>
      
            
      <title>血：</title>
      
            
      <desc>因其再生特性而备受推崇。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="artifacts" initially_hidden="true">
      
            
      <label>文物</label>
      
            
      <title>文物：</title>
      
            
      <desc>各种旧戒指、手镯、护身符和吊坠。它们看起来值不少钱。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="favors" initially_hidden="true">
      
            
      <label>恩惠</label>
      
            
      <title>恩惠：</title>
      
            
      <desc>你曾帮助过重要人物，他们欠你人情。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="enchantments" initially_hidden="true">
      
            
      <label>附魔护甲</label>
      
            
      <title>附魔铠甲：</title>
      
            
      <desc>受到神圣祝福的武器和盔甲，就像传说中的英雄一样。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="houses" initially_hidden="true">
      
            
      <label>房屋</label>
      
            
      <title>房屋：</title>
      
            
      <desc>在瓦尔哈拉建造的房产。你可以向租户征税。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="pylons" initially_hidden="true">
      
            
      <label>塔架</label>
      
            
      <title>塔架：</title>
      
            
      <desc>被摧毁的塔台残留的碎片。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="zombie" initially_hidden="true">
      
            
      <label>僵尸</label>
      
            
      <title>僵尸：</title>
      
            
      <desc>一堆蹒跚的死去的肉体。非常恶心。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="map" initially_hidden="true">
      
            
      <label>地图</label>
      
            
      <title>地图：</title>
      
            
      <desc>一套制图师的工具包，可以用来勘测区域并发现新的秘密。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="completedMap" initially_hidden="true">
      
            
      <label>已完成的地图</label>
      
            
      <title>已完成的地图：</title>
      
            
      <desc>你已经绘制了世界的一部分。探险者公会会很高兴从你这里购买这些知识。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="heart" initially_hidden="true">
      
            
      <label>跳动的心</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/heart.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>你目标仍在跳动的心脏。刺客公会会为此奖励你。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <!--singular items with img icons rather than counts-->
    
        
    <resource id="glasses" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>眼镜</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/buyGlasses.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>哇，树上有这么多叶子。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="supplies" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>旅行补给</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/buySupplies.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>前往下一座城镇所需的补给。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="pickaxe" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>镐</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/buyPickaxe.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>它很重，但你可以利用它。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="loopingPotion" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>循环药水</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/loopingPotion.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>这是用把你弄到这麻烦里的同一个配方做的药剂。你到底为什么要做这个？</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="citizenship" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>瓦尔哈拉公民身份</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/seekCitizenship.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>你现在是瓦尔哈拉自豪的公民之一，这赋予你为他们的荣耀而战的权利。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="pegasus" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>飞马</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/pegasus.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>一匹拥有巨大的天使翅膀的马。它可以像在泥土上一样轻松地在云层上奔跑。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="key" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>商业镇钥匙</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/purchaseKey.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>需要去下一个镇。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="stone" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>时间石</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/temporalStone.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>一块似乎不受时间循环影响的奇异岩石。</desc>
      
        
    </resource>
    
    
  </tracked_resources>
  
    
  <time_controls>
    
        
    <play_button>开始</play_button>
    
        
    <pause_button>暂停</pause_button>
    
        
    <rewind_button>倒带</rewind_button>
    
        
    <pause_before_restart>重启前暂停</pause_before_restart>
    
        
    <pause_on_failed_loop>在循环失败时暂停</pause_on_failed_loop>
    
        
    <pause_on_complete>进度完成时暂停</pause_on_complete>
    
        
    <restart_button>重启</restart_button>
    
        
    <restart_text>重置当前循环，不会进行硬重置。</restart_text>
    
        
    <days>d</days>
    
        
    <hours>h</hours>
    
        
    <minutes>m</minutes>
    
        
    <seconds>s</seconds>
    
        
    <talents_button>天赋</talents_button>
    
        
    <story_title>剧情</story_title>
    
        
    <stories>
      
            
      <story num="0"> 
        <!--Beginning of Game-->
        
                你只是个送货的。鞋底沾着桥边的泥，胳膊底下夹着包裹，胸口贴着回执，午饭裹在油纸里，已经被体温焐出一股发闷的面香。今天原本很清楚，清楚得让人想打哈欠：进镇，交货，领那点寒酸到不好意思数第二遍的钱，再去买半条黑面包。然后你在镇口滑了一下。

先磕到地的是膝盖。真疼。眼镜飞出去，鼻梁狠狠干上石子，嘴里立刻泛起一股铁味。包裹也落地了。封蜡裂开，那团本该待在瓶里的液体顺着你的手背往下爬，凉得像刚从井底捞出来的坏消息。

【胃】 - 那东西进来了。
【账本脑】 - 赔偿。扣薪。你完了。还有，法力在漏。

它确实在漏。你那点平时只够点灯、认路、勉强装出还有用的法力，忽然从骨头缝里往外走。没有巨响。没有雷。只有一阵极其难看的空，空得像口袋先破，工钱后发。你跪在地上，手指按着石头，指缝里全是冷汗，觉得自己像一只被谁粗暴拧开的陶罐。

随后整条街往回缩了一下。车轮退回泥印。挑货郎把那半个哈欠咽回去。守门人重新把手搭上门柱。连你胸口那张刚才被汗浸软的回执都又干了。太阳没动。风还是那股湿木头、鸡圈和便宜皂角混在一起的气味。变掉的只有你。你记得摔倒。记得那股凉意。记得法力被抽走时胃里狠狠干缩的那一下。别人却都干干净净，像今天压根没开始。

【体面】 - 也许先别说。万一只是摔傻了。
【账本脑】 - 已重复。你在同一条街上醒了三次。现实正在赖账。

没人替这事下定义。没有穿袍子的老头从天而降，没有谁把手按你头顶，宣布你从此肩负什么伟业。你只是一次次在同一条街上重新站起来，看着法力灌满，再看着它慢慢往下漏。最先冒出来的念头很小。很穷。你需要法力。你得把这一轮拖长一点，再长一点，赶在这张世界把桌布狠狠干抽走之前，从桌上抠几样能留下来的东西。镇上人把法力水晶塞进陶罐。你把嘴角那点血抹掉，弯腰去捡眼镜，手指还在抖。
            </story>
      
            
      <story num="1"> 
        <!--First Soulstone-->
        
                你摸到地牢尽头时，喉咙里全是血锈味，靴子也被地下潮气泡重了。火把照不远，光一碰上墙就发软，慢慢往下滑。像这地方连亮都不太舍得给。那座基座悬着一颗小球，安静得过分，像个把证词全咽回去的目击者。你喘得胸口发疼，脑子里却只剩一个很穷的念头：总该轮到值钱东西了。

【账本脑】 - 赔你几条命都不够。先拿。

你把手伸过去。力量立刻灌进来。很粗。很硬。连个像样的仪式感都没有。它沿着手腕往上顶，狠狠干进肩窝，再顺着脊背一路塞进去，把这副被循环搓松了的身体重新拧紧。地牢出手不算阔，可这东西够真。像有人把一小块不打算赖账的铁直接钉进了你的骨头。

更麻烦的是，它没被洗掉。

循环会抹时间。抹地点。抹别人对你的记忆。它连你当天丢掉的脸都抹得很干净。可这份力量留了下来。你盯着自己还在发热的手掌，手背上那道旧伤都像亮了一下。

【坏主意】 - 再去拿。把这破地方拆空。
【体面】 - 你现在笑得很吓人。

你确实在笑。嘴角发干，脸上全是灰，活像刚从坟里翻出点能卖钱的东西。世界总算漏了一笔账。你从它手里抠下来一样。
            </story>
      
            
      <story num="2"> 
        <!--No Soulstone-->
        
                你又一次走到地牢尽头，裤脚带泥，膝盖里那根旧筋一抽一抽。可基座上的核心没亮。它悬在那儿，发冷，发硬，像一只死活不肯睁开的眼。

你等了几秒。又往前一步。还是没动静。

【坏主意】 - 骂它。
【理路】 - 没用。它在结账。

镇上人都说这东西吃法力。你原先也这么想。现在看，它多半还吃别的。它吃那些已经结束的循环，吃你带走的东西，吃时间擦掉却没彻底抹平的旧账。你那些早就不存在的自己，看来也没白拿。地牢表面上没脾气，里头却压着账本，厚得很。轮到哪一页，它就狠狠干给你看一次空柜台。

想让它再张嘴吐东西，你得先往世界里塞回更多法力。价码难看。可它明码标着。你把脏话咽回去，盯着那颗一声不吭的核心看了两眼，像在记一间半夜涨药价的店。然后你转身离开，鞋跟在石面上磕出两下空响。那玩意还悬在你背后。没亮。
            </story>
      
			
      <story num="3"> 
        <!--Change 3 to Forest-->
        
				你终于把补给捆好，往肩上一甩，肩胛立刻被带子勒得发酸。临走前你回头看了一眼。低屋顶。歪烟囱。广场边那块总也填不平的泥。诊所窗里的黄灯。卖法力那家摊前永远半开半闭的木板窗。它小，抠，还总爱把人往现实上磕。可它确实替你兜过命。你在这里摔过，偷过，帮过忙，挨过白眼，也赚过几枚脏得很、却能把命往后拖一拖的铜币。

【账本脑】 - 这里已经被你读穿了。店，锁，路，脸色，哪句谢谢是真的，哪句只是想少给钱。
【体面】 - 你把一个小镇活活过成了审计。

它教你的东西差不多都给完了。普通人怎么讨生活。普通地方怎么记住一个人。普通秩序又是怎么一边递给你好处，一边狠狠干把更危险的门闩死。你嘴上还在骂，脚却已经往外走。等镇里的动静慢慢薄下去，只剩林子滴水、鞋底碾断枯枝和背包带子磨肩的细响，你胸口那团一直顶着的气才松开一点。

前头是森林。潮。深。路很不正经。魔力节点在远处一闪一闪，像更黑的地方有人拿指节轻敲桌面，催你过去。你把帐篷往地上一放，揉了揉肩膀，抬头看那片树线。它在等。
			</story>
      
		    
      <story num="4"> 
        <!--Merchanton-->
        
				森林把你教坏了。不是教你变恶，而是教你别再只认一条路。主路旁边还有旧路，旧路旁边还有花径，花径旁边还压着更黑的门缝。隐士拿路说话，女巫拿代价说话，药锅、湿土、兽皮和野生法力都在重复同一件事：世界会回应人，只是回应的方式从来不统一。你在那片林子里学会的不只是几门手艺。你开始学会在体面办法断掉以后，继续把手伸进下一层。

现在轮到城市了。你把营地收拾好，湿布卷起，锅灰敲掉，沿着自己摸熟的捷径穿林而过。树线一点点退开，空气里的泥腥慢慢让位给煤烟、牲口、热面包和下水道没压干净的味。商顿就在前头抬起来了：塔楼、仓库、税卡、钟声、招牌、吆喝，还有那种城市独有的急，像每个人都在赶去给某台看不见的机器上工。这里比森林更亮，也更脏得讲规矩。你站在城门外，脑子里先后闪过公会、图书馆、市场、消息和酒。最后浮上来的还是酒。真够没出息。也很像活人。
			</story>
      
			
      <story num="5"> 
        <!--Change 5 to Mt. Olympus-->
        
                你离开商顿时，身上还挂着那座城市留下来的味道：煤烟、酒、皮革、账本纸、硬币，还有别人替你估价时那种很薄的冒犯。出城以后路就开始发硬，风也一寸寸变冷。等奥林匹斯山真从地平线上站起来，你胸口先涌上来的不是壮志，是一股很不体面的累。那玩意太大了，大得不像给人爬，倒像专门拿来测人会在哪个高度开始后悔的旧机器。

可你还是得去。商顿已经把太多故事塞进了你耳朵里：火焰铸成的城，藏在洞里的古老文明，浓得能把几个小时压成几秒的法力，还有那些关于试炼、资格和归类的旧传闻。穷人在酒馆里骂它，富人在客厅里夸它，公会拿它当荣誉的背景，书架把它写成历史的天花板。同一座山，已经被太多人拿来替自己那套秩序撑门面。你把背包往上提了提，肩膀立刻被勒出一阵钝痛，然后继续往前走。
			</story>
      
			
      <story num="6"> 
        <!--Good Reputation Story-->
         
        <!--Change 6 to Valhalla-->
        
                你原以为会得到凯旋，至少也该有个干脆利落的判词。结果先等着你的是登记流程。一位头顶光环、耐心得像职业文官的办事员花了几个小时问你资格、来历和公共价值，随后才把你放进一座草坪完美、街道洁净、公共秩序维护得近乎不真实的城市。要不是还有表格、慈善募捐、检查机关，以及把行政当日常的众神，这地方几乎要像乐园。瓦尔哈拉不是山顶尽头的一份奖赏，而是一套相信“价值应当被承认、登记并投入使用”的文明。你还没走出十步，就已经明白：这里不只是欢迎人，它还会把人转成自己能够治理的身份。
			</story>
      
			
      <story num="7"> 
        <!--Bad Reputation Story-->
         
        <!--Change 7 to Startington-->
        
                高处给你的回应与其说是沉默，不如说是改道。你在一片终年薄雾、天色深红的土地上醒来，四周的压迫感几乎像在主动排斥你。可在这份敌意之下，又确实有结构。道路太熟悉了，外围分明还是新手镇，只是被灰烬、裂痕和残渣重写。原该是村庄的位置，如今只剩一具废墟空壳，中央耸立着一座巨大的尖塔。这里不是被明亮世界甩掉的垃圾坑，而是一个在上方世界不再认领之后，仍继续运转的文明残片。
			</story>
      
			
      <story num="8"> 
        <!--Change 8 to Jungle Path-->
                离开斯塔廷顿，并不意味着回到什么正常之地。外头的丛林更像是同一套被遗弃的逻辑换了副长相：石头少了，根系多了；瓦砾少了，试图把伤口重新长满的东西却更多了。商人仍在用残余物衡量匮乏，幸存者仍沿着不稳定的路线躲藏，许多路看起来都像一半被恐惧踩出来，一半被顽强踩出来。等你真正钻进密林，残墙和会自行闭合的小路已经把话说得很明白。若说斯塔廷顿是被抛弃的城镇如何继续组织自身，那么这片丛林就是同一种本能离开街道之后，开始用藤蔓、饥饿和活下来的人重新搭建世界。
			</story>
      
			
      <story num="9"> 
        <!--Made the Looping Potion-->
         
        <!--Change 9 to Looping Potion-->
        
                学习炼金术的精妙之处，理解支撑“简单”制药背后的细微规则，是一场漫长而疲惫的磨炼；但既然你最不缺的就是时间，如今的你已经可以算作真正的专家。你把一捆草药浸进法力喷泉里，再次核对笔记，摆好器具。调配过程依旧十分挑剔，但最终，你还是将这项“大业”的成果装进了瓶中。循环药水，正是把你拖进这场麻烦里的同一种药剂。……片刻沉思之后，你忽然有点怀疑这一切究竟有没有意义。再配出几瓶这种东西，似乎也不会让你脱离循环。
			</story>
      
			
      <story num="10"> 
        <!--Change 10 to Commerceville-->
        
                你几乎是在路线闭合前最后一刻钻出丛林，另一头等着你的不是混乱，而是一座组织得异常利落的城市。城门外的雕像自豪地写着“商贸镇，贸易之心”。导游收费用，公会管账本，银行记名字，连后巷都像被谁编过目似的。你很快就看懂了这地方的奇迹：它把抽取包装成了专业。商贸镇不是什么游离于世界之外的无法地带。它恰恰是这个世界最干净的例子之一，说明秩序也能把人和一切事物都转成资产、负债与机会。
			</story>
      
			
      <story num="11"> 
        <!--Change 11 to Valley of Olympus-->
        
                <![CDATA[
                    你带着整个商贸镇的仪式钥匙离开银行，抬头时却发现山已经不见了。取而代之的是一片开阔山谷，中央立着一座残破高塔，空气里仍残留着某种理应继续统治的压力。你费了些工夫才走到谷边旧石前，拨开尘土后，看见熟悉的符文宣告：七位守护神仍向任何觊觎其王座者发出挑战。这里不只是最终战场，而是神权残响本身，是一个即便万物坍塌之后，诸神旧有的“定义价值之权”仍未彻底消失的地方。若你要在这里终结循环，就不是去完成某个为你预设的命运，而是终于正面回答那个一路上被各种道路、废墟、机关与祭坛反复追问的问题：究竟该由谁决定，这个世界如何继续运转？
                ]]>
			</story>
      
			
      <story num="12"> 
        <!--Finally-->
         
        <!-- Change 12 to Ending the Loop-->
        
				<![CDATA[
				   你做到了！你亲手战胜了众神，让时间重新回到应有的轨道。你随时都可以结束循环。
但是，话又说回来，你也完全可以继续。反正以后总还有时间……
感谢你游玩我的《Idle Loops》粉丝模组！
特别感谢出色的 Stop_Sign 创造了这款精彩的游戏，也感谢 Omsi 带来的 Omsi 版本。
你们两位带给我的灵感，远比你们想象得更多。
希望大家都玩得开心！<3 <br>
				   --Lloyd
				]]>
            </story>
      
        
    </stories>
    
        
    <bonus_seconds>
      
            
      <title>奖励时间</title>
      
            
      <main_text><![CDATA[
          <p>启用后，你每秒会额外获得 {speed-1} 秒（{speed} 倍游戏速度）。</p>
          <p>{background_info}</p>
          <p>暂停或离线时，每秒累积 1 秒奖励时间。（每次离线最多累计 1 个月）</p>
          <p>奖励当前为 {state}</p>
          <p>{counter_text} {bonusSeconds}</p>
          {lag_warning}
        ]]>
      </main_text>
      
            
      <background_disabled>你可以在“额外设置”菜单里调整这个速度，也可以为标签页处于后台时单独设置另一个速度。</background_disabled>
      
            
      <background_0x>当此标签页在后台时（无论此奖励是否开启），游戏都不会运行，并且您将获得暂停时的奖励时间。</background_0x>
      
            
      <background_regen>当此标签页在后台时（无论奖励是否开启），游戏会以 {background_speed}x 的速度运行，同时你会以每秒 {1-background_speed} 秒的速度获得奖励时间。</background_regen>
      
            
      <background_1x>当此标签页处于后台时（无论此奖励是开启还是关闭），游戏将以正常速度运行且不消耗奖励时间。</background_1x>
      
            
      <background_slower>当奖励开启且此标签页在后台时，游戏每秒仅消耗 {background_speed-1} 秒的奖励时间（{background_speed}x 游戏速度）。</background_slower>
      
            
      <background_faster>当奖励开启且此标签页在后台时，游戏每秒还会额外消耗 {background_speed-speed} 秒奖励时间（{background_speed}x 游戏速度）。</background_faster>
      
            
      <state>
        
                
        <on>开</on>
        
                
        <off>关</off>
        
            
      </state>
      
            
      <counter_text>奖励时间总量</counter_text>
      
            
      <lag_warning><![CDATA[<p><b>检测到卡顿！</b> 当前有效游戏速度为 {lagSpeed}x。</p>]]>
      </lag_warning>
      
        
    </bonus_seconds>
    
    
  </time_controls>
  
    
  <stats>
    
        
    <title>属性</title>
    
        
    <dex>
      
            
      <blurb>熟悉自己的身体。</blurb>
      
            
      <long_form>灵巧</long_form>
      
            
      <short_form>巧</short_form>
      
        
    </dex>
    
        
    <str>
      
            
      <blurb>锻炼自己的身体。</blurb>
      
            
      <long_form>力量</long_form>
      
            
      <short_form>力</short_form>
      
        
    </str>
    
        
    <con>
      
            
      <blurb>再撑久一点，再多扛一点。</blurb>
      
            
      <long_form>体质</long_form>
      
            
      <short_form>体</short_form>
      
        
    </con>
    
        
    <spd>
      
            
      <blurb>动作得再快一点。</blurb>
      
            
      <long_form>速度</long_form>
      
            
      <short_form>速</short_form>
      
        
    </spd>
    
        
    <per>
      
            
      <blurb>再仔细看一眼……</blurb>
      
            
      <long_form>感知</long_form>
      
            
      <short_form>感</short_form>
      
        
    </per>
    
        
    <cha>
      
            
      <blurb>谈话是一场战斗。</blurb>
      
            
      <long_form>魅力</long_form>
      
            
      <short_form>魅</short_form>
      
        
    </cha>
    
        
    <int>
      
            
      <blurb>学会如何更快地学习。</blurb>
      
            
      <long_form>智力</long_form>
      
            
      <short_form>智</short_form>
      
        
    </int>
    
        
    <luck>
      
            
      <blurb>机会偏爱幸运的人。</blurb>
      
            
      <long_form>运气</long_form>
      
            
      <short_form>运</short_form>
      
        
    </luck>
    
        
    <soul>
      
            
      <blurb>真正掌舵的人是你。</blurb>
      
            
      <long_form>灵魂</long_form>
      
            
      <short_form>魂</short_form>
      
        
    </soul>
    
        
    <total>
      
            
      <blurb>把所有属性加总起来看看。</blurb>
      
            
      <singular>总计</singular>
      
            
      <plural>总览</plural>
      
        
    </total>
    
        
    <tooltip>
      
            
      <level>等级</level>
      
            
      <level_exp>等级经验</level_exp>
      
            
      <exp>经验</exp>
      
            
      <talent>天赋</talent>
      
            
      <talent_exp>天赋经验</talent_exp>
      
            
      <talent_multiplier>天赋倍率</talent_multiplier>
      
            
      <soulstone>灵魂石</soulstone>
      
            
      <soulstone_multiplier>灵魂石倍率</soulstone_multiplier>
      
            
      <total_multiplier>总倍率</total_multiplier>
      
            
      <bonus_xp>额外经验</bonus_xp>
      
            
      <mana_cost_reduction>法力消耗减免</mana_cost_reduction>
      
            
      <explanation><![CDATA[
          每项属性等级都会按比例降低动作中由该属性负责的那一部分法力消耗。<br>
天赋经验的获取量等于对应属性经验的 1%，而且会在循环之间保留。<br>
天赋会把经验收益乘以 (1 + (天赋等级)^0.4 / 3)。<br>
每跳一次，属性获得的经验为（原始法力消耗 / 实际法力消耗）×（天赋倍率）。<br>
总倍率等于天赋倍率与灵魂石倍率的乘积。<br><br>
例如，“认识人”会消耗 800 点法力，属性分配为 <span class="bold">智</span> 10%、<span class="bold">魅</span> 80%、<span class="bold">魂</span> 10%。<br>
也就是说，其中 80 点法力受<span class="bold">智力</span>影响，另外 80 点受<span class="bold">灵魂</span>影响，剩下 640 点受<span class="bold">魅力</span>影响。<br>
如果动作开始时你的<span class="bold">魅力</span>为 20 级，那么这一部分会获得 x1.2 的减耗加成，因此 640 / 1.2 = 533.33。<br>
再把另外 160 点法力加回去后，这个动作的总法力消耗（向上取整）就会变成 694，也就是原始消耗的约 87%。<br>
因此，该动作会在 694 点实际法力消耗上，按 (800 / 694) × (1 + (天赋)^0.4 / 3) 的倍率提供属性经验。]]>
      </explanation>
      
            
      <graph_legend><![CDATA[
          点击图例可以显示或隐藏对应曲线。<br>
新开档时，等级和天赋的变化通常不会太明显。<br>
把鼠标移到属性名称上可查看详细说明。]]>
      </graph_legend>
      
        
    </tooltip>
    
        
    <view>
      
            
      <regular>常规视图</regular>
      
            
      <radar>雷达图</radar>
      
        
    </view>
    
    
  </stats>
  
    
  <skills>
    
        
    <title>技能</title>
    
        
    <scombat>
      
            
      <label>个人战斗</label>
      
            
      <desc>个人战斗 =（战斗技能 + 火焰术技能 * 5）*（1 +（盔甲 + 3 * 附魔护甲）* 工匠公会倍率 / 5）</desc>
      
        
    </scombat>
    
        
    <tcombat>
      
            
      <label>团队战斗</label>
      
            
      <desc>团队战斗 = 个人战斗 + (战斗技能 + 恢复技能 * 4) * (团队成员 / 2) * 冒险公会倍率 * 领导力加成 + 黑暗魔法技能 * 僵尸 / 2 * 黑暗仪式 / 100。</desc>
      
        
    </tcombat>
    
        
    <combat>
      
            
      <label>战斗</label>
      
            
      <desc>为你们的生命而战。</desc>
      
        
    </combat>
    
        
    <magic>
      
            
      <label>魔法</label>
      
            
      <desc>控制以太来施法和召唤。</desc>
      
        
    </magic>
    
        
    <practical>
      
            
      <label>实用魔法</label>
      
            
      <desc>魔力手、变戏法、魔法感知以及其他有用的小技巧来提供帮助。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[打碎罐子和狂野法力的消耗降低到原来的 /(1 + 等级/100)（向上取整）。<br>
以下操作在其等级范围内每级获取1%更多的金币（向下取整）。<br>
1-200 开锁<br>
101-300 短任务<br>
201-400 长任务<br>
当前将消耗乘以 <div id='skillBonusPractical'></div>x。]]>
      </desc2>
      
        
    </practical>
    
        
    <alchemy>
      
            
      <label>炼金术</label>
      
            
      <desc>酿造药水是一项艰苦的工作！幸好你找到了一个老师。</desc>
      
            
      <desc2>初学者村的魔法老师崇拜炼金术士。每级从魔法课程动作获得的魔法经验值增加1%（向下取整）。</desc2>
      
        
    </alchemy>
    
        
    <dark>
      
            
      <label>黑魔法</label>
      
            
      <desc>使用各种黑暗魔法来帮助你收集魔力。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[将“砸碎罐子”和“野生法力”获得的法力乘以 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25（向下取整）。<br>当前提供 <div id='skillBonusDark'></div>x 法力增益。]]>
      </desc2>
      
        
    </dark>
    
        
    <crafting>
      
            
      <label>工艺</label>
      
            
      <desc>在进行体力劳动时使用你的双手和创造力的技能。</desc>
      
        
    </crafting>
    
        
    <chronomancy>
      
            
      <label>时间术</label>
      
            
      <desc>利用时间的魔力，好吧，加速时间。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[所有区域的动作速度为 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25 倍。<br> 当前赋予 <div id='skillBonusChronomancy'></div>x 速度。]]>
      </desc2>
      
        
    </chronomancy>
    
        
    <pyromancy>
      
            
      <label>火焰术</label>
      
            
      <desc>火球术、火焰箭、火焰护盾、燃烧射线，只是一系列真正的火焰乐趣！</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[以战斗技能效率的5倍提升自我战斗能力。]]>
      </desc2>
      
        
    </pyromancy>
    
        
    <restoration>
      
            
      <label>恢复</label>
      
            
      <desc>从治疗戏法到大规模复活，你一定会好好利用这些法术。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[以战斗技能的4倍效率提升团队战斗力，并改善治疗病人的动作。]]>
      </desc2>
      
        
    </restoration>
    
        
    <spatiomancy>
      
            
      <label>空间魔法</label>
      
            
      <desc>谁能想到，扭曲现实竟然会这么实用！</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[魔力泉涌和魔力井动作的魔力消耗降低到原始值 / (1 + 等级 / 100)。<br>
住宅建造量每个等级从1到500增加1%。<br>
在其等级范围内，以下动作每级增加0.5%.<br>
101-300 锁住的房屋<br>
201-400 个短任务待完成<br>
301-500 长任务待完成<br>
森林中的401-600种动物<br>
501-700 要采集的草药<br>
601-800 可能的傻瓜<br>
需要开采701-900颗灵魂石<br>
801-1000 件可携带的文物<br>
901-1100 人请求捐款<br>
检查1001-1200座建筑物以寻找电塔<br>
1101-1300 个可偷的口袋<br>
1201-1400 仓库可抢<br>
1301-1500 保险公司诈骗<br>
当前将成本乘以 <div id="skillBonusSpatiomancy">0.971</div>x。]]>
      </desc2>
      
        
    </spatiomancy>
    
		
    <mercantilism>
      
			
      <label>重商主义</label>
      
			
      <desc>用甜言蜜语与魔力商人讨价还价，获得更好的价格。</desc>
      
			
      <desc2><![CDATA[将购买法力获得的法力增益乘以 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25（向下取整）。<br>
当前授予 <div id='skillBonusMercantilism'></div>x 法力增益。]]>
      </desc2>
      
		
    </mercantilism>
    
        
    <divine>
      
            
      <label>神恩</label>
      
            
      <desc>众神已经回应了你的祈祷，并赐予你他们的祝福。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[将行动获得的灵魂石增加 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25。目前授予 <div id='skillBonusDivine'></div>x 灵魂石增益。]]>
      </desc2>
      
        
    </divine>
    
        
    <commune>
      
            
      <label>通灵</label>
      
            
      <desc>你献给黑暗存在的血祭，让你更容易与它们沟通。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[黑暗仪式魂石的消耗降低为原始值 / (1 + 等级 / 100)。<br>
            当前将消耗乘以 <div id='skillBonusCommune'></div>x。]]>
      </desc2>
      
        
    </commune>
    
        
    <wunderkind>
      
            
      <label>神童</label>
      
            
      <desc>即使闭上眼睛，你仍能看到图腾的光芒。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[
            将注入身体的初始属性增益翻倍<br>
天赋经验获得增加 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25.<br>
当前授予<div id='skillBonusWunderkind'></div>x天赋经验。]]>
      </desc2>
      
        
    </wunderkind>
    
        
    <gluttony>
      
            
      <label>暴食</label>
      
            
      <desc>丛林无法满足的饥饿开始影响到你了。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[盛宴灵魂石的费用降低至原来的 /(1 + 等级 / 100)。<br> 目前将费用乘以 <div id='skillBonusGluttony'></div>x。]]>
      </desc2>
      
        
    </gluttony>
    
        
    <thievery>
      
            
      <label>偷窃</label>
      
            
      <desc>允许你重新分配财富。别人的财富。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[增加从开锁、赌博和盗贼公会行动获得的金币量，增加量为 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25.<br>
            当前提供 <div id='skillBonusThievery'></div>x 的额外金币。]]>
      </desc2>
      
        
    </thievery>
    
        
    <leadership>
      
            
      <label>领导力</label>
      
            
      <desc>你已经准备好创建自己的邪教了！</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[每提升100级，可增加可招募的追随者数量1个。增加你的追随者对团队战斗的贡献，计算公式为 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25.<br>
当前授予 <div id='skillBonusLeadership'></div>x 增加的追随者力量。]]>
      </desc2>
      
        
    </leadership>
    
        
    <assassin>
      
            
      <label>暗杀</label>
      
            
      <desc>没有什么是真实的。一切都是被允许的。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[增加暗杀行动的进度，减少暗杀的声望惩罚，并将试炼难度的增长按原值 / (1 + 等级 / 2000) 减少。<br> 目前将试炼难度乘以 <div id='skillBonusAssassin'></div>x。]]>
      </desc2>
      
        
    </assassin>
    
        
    <tooltip>
      
            
      <level>等级：</level>
      
            
      <level_exp>等级经验：</level_exp>
      
            
      <no_reset_on_restart>技能会在重置后保留。</no_reset_on_restart>
      
        
    </tooltip>
    
    
  </skills>
  
    
  <buffs>
    
        
    <title>增益</title>
    
        
    <dark_ritual>
      
            
      <label>黑暗仪式</label>
      
            
      <desc>女巫欣赏你对黑暗魔法的奉献。每次仪式，黑暗魔法行动的黑暗魔法经验获得量增加+1%（向下取整）。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[<div id='DRText'></div>
            ]]>
      </desc2>
      
        
    </dark_ritual>
    
        
    <imbue_mind>
      
            
      <label>灌注心智</label>
      
            
      <desc><![CDATA[利用灵魂石的力量，你可以提升你的精神能力。<br>
每提升一级，增加每种属性训练行动的最大执行次数1次。]]>
            </desc>
      
        
    </imbue_mind>
    
        
    <imbue_body>
      
            
      <label>灌注身体</label>
      
            
      <desc><![CDATA[通过牺牲你积累的天赋，你可以永久提升自己。在新一轮循环开始时，所有属性都从注入身体等级开始。]]>
            </desc>
      
        
    </imbue_body>
    
         
    <great_feast>
      
            
      <label>盛宴</label>
      
            
      <desc><![CDATA[那顿盛宴非常饱腹，它能在你的循环中持续让你保持饱足！那真是一种令人印象深刻的魔法。<br>
战斗（来自所有来源）每级提升5%。]]>
            </desc>
      
        
    </great_feast>
    
        
    <aspirant>
      
            
      <label>进取心</label>
      
            
      <desc><![CDATA[在尖塔上达到新的高度会让你的思维和灵魂充满活力与清晰。<br>
天赋经验获得量每级增加1%。]]>
            </desc>
      
        
    </aspirant>
    
        
    <heroism>
      
            
      <label>英雄主义</label>
      
            
      <desc><![CDATA[完成试炼会让你充满决心。<br>
战斗、火焰魔法和恢复技能的经验值每级提高2%。]]>
            </desc>
      
        
    </heroism>
    
        
    <imbue_soul>
      
            
      <label>灌注灵魂</label>
      
            
      <desc><![CDATA[(未完成) 献出已有的一切积累，把整个人锻成更高层次的存在。<br>
每级使训练动作的经验倍率提高 100%，并使所有动作速度提高 50%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </imbue_soul>
    

        
    <prestige_-_physical>
      
            
      <label>转生·体能</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            每级使所有物理属性（敏捷、力量、体质、速度、感知）的经验获取提高 20%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_physical>
    
        
    <prestige_-_mental>
      
            
      <label>转生·心智</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            每级使所有精神属性（魅力、智力、灵魂、运气）的经验获取提高 20%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_mental>
    
        
    <prestige_-_combat>
      
            
      <label>转生·战斗</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            每级使个人战斗力和团队战斗力提高 20%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_combat>
    
        
    <prestige_-_spatiomancy>
      
            
      <label>转生·空间魔法</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            每级使每个区域的“可发现物”数量提高 10%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_spatiomancy>
    
        
    <prestige_-_chronomancy>
      
            
      <label>转生·时间术</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            每级使所有区域的行动速度提高 5%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_chronomancy>
    
        
    <prestige_-_bartering>
      
            
      <label>转生·交易</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            每级使从商人处获得的法力提高 10%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_bartering>
    
        
    <prestige_-_experience_overflow>
      
            
      <label>转生·经验溢出</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            为每个属性额外提供 (1.00222^n - 1) 倍的经验。（n 为该增益等级。）
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_experience_overflow>
    
        
    <tooltip>
      
            
      <level>等级</level>
      
            
      <no_reset_on_restart><![CDATA[增益效果在重置后仍然持续。<br>你可以点击右侧的数字来编辑它并调整该增益的上限。（超过你设定上限的增益动作将自动失败，并且不会消耗灵魂石）]]>
      </no_reset_on_restart>
      
        
    </tooltip>
    
    
  </buffs>
  
    
  <towns>
    
        
    <town0>
      
            
      <name>新手镇</name>
      
            
      <desc>一座拿工资、面包、房租和诊费认真过日子的小镇。屋顶低，烟囱歪，井边永远有人看热闹，地窖里总有点会咬人的东西。这里的手艺土，规矩小，最体面的武器也只是磨亮了的铁。也好。循环先咬中这种地方，伤口会格外显眼。你先看见普通生活怎么算账，再看见它哪一笔忽然烂掉。
            </desc>
      
        
    </town0>
    
        
    <town1>
      
            
      <name>森林小径</name>
      
            
      <desc>一片会分层的森林。主路亮，旧路窄，花径柔，暗处那层则始终不肯把话说明白。湿土、烂叶、药锅、晾草架和被故意藏起来的空地一起告诉你，这里从来不只是风景。它奖赏观察，也奖赏越线；给守规矩的人路，给别的人门。</desc>
      
        
    </town1>
    
        
    <town2>
      
            
      <name>商顿</name>
      
            
      <desc>一座把野心做成制度、把制度做成生意的城市。公会给人分级，酒馆替人重排座次，图书馆替历史挑口气，市场则替一切东西重新报价。这里很少直接问你是谁，他们更爱问你够不够被记录、评级、雇用、投资或消耗。商顿热闹，体面，转得飞快，也很会把剥夺包进礼貌里卖给你。</desc>
      
        
    </town2>
    
        
    <town3>
      
            
      <name>奥林匹斯山</name>
      
            
      <desc><![CDATA[你本可以走那条通往另一个城镇的路，但不，你偏要来这座堆满废墟神话、古老符文和彼此矛盾的价值标准的山。既然来了，你当然可以学点新把戏，顺手杀几只无辜巨魔；再往上走，你还会发现这地方与其说是在考你，不如说是在决定会由哪一种世界来回应你。]]>
      </desc>
      
        
    </town3>
    
        
    <town4>
      
            
      <name>瓦尔哈拉</name>
      
            
      <desc>一座由大厅、学院、慈善机构与办事机关共同维持的精致城市，坚信“价值”应当被承认、命名并投入使用。瓦尔哈拉以神明的标准来说相当慷慨，但它对资格、祝福、等级与名望从不含糊；这里欢迎人，也擅长把人登记在册。</desc>
      
        
    </town4>
    
        
    <town5>
      
            
      <name>斯塔廷顿</name>
      
            
      <desc>一个曾经熟悉、如今被改写成废墟的地方，但它并没有因此停摆。阴影在街道间积聚，尖塔把紫色光柱投向全镇，而整座城靠着回收、残余与上面世界不愿承认仍然有用的规则继续运转。这里不是空壳；这里只是换了一套更苛刻的秩序。也许你该去看看它究竟是怎么维持下来的。</desc>
      
        
    </town5>
    
        
    <town6>
      
            
      <name>丛林小径</name>
      
            
      <desc>一片从斯塔廷顿向外延伸的边境地带。废墟被藤蔓吞没，幸存者营地、仪式空地与忽开忽闭的小路混在一起。这里危险、肥沃，而且到处都能看见同一种事实：被文明丢下的人，并没有停止组织生活，他们只是开始用更古怪的材料来搭建它。</desc>
      
        
    </town6>
    
        
    <town7>
      
            
      <name>商贸镇</name>
      
            
      <desc>一座由银行、公会、合同与密室交易共同编成的城市，几乎每一种关系都能被定价、投保、杠杆化或转手。商贸镇秩序井然、效率惊人，也彻底以交易为中心：它证明了合法不等于纯洁，文明也可以像征税一样干净地抽取。</desc>
      
        
    </town7>
    
        
    <town8>
      
            
      <name>奥林匹斯山谷</name>
      
            
      <desc>山已经消失，原地只剩一片充满神权残响的山谷：断裂的基座、迟迟不散的权威感，以及仍用诸神口吻发出的挑战。这里不只是最后一片战场，而是一整套仍自认有资格决定谁能继续攀登的旧秩序回声。</desc>
      
        
    </town8>
    
    
  </towns>
  
    
  <talents>
    
        
    <!--Talents are not currently implemented.-->
    
        
    <calculated_shattering>
      
            
      <name>精准粉碎</name>
      
            
      <desc><![CDATA[
            为了尽快清完这些罐子而反复练习“砸得又快又准”的手法，意外地很有效。<br>每级使<span class="localized" data-lockey="actions>smash_pots>label"></span>的法力消耗减少 1 点。
        ]]>
      </desc>
      
        
    </calculated_shattering>
    
        
    <no_frill_frames>
      
            
      <name>朴素镜框</name>
      
            
      <desc><![CDATA[
            只要愿意多花一点时间挑选，你就能找到便宜不少的镜框。反正循环一重置又得重新买，能省一点是一点。<br>每级使<span class="localized" data-lockey="actions>buy_glasses>label"></span>的金币花费减少 1。
        ]]>
      </desc>
      
        
    </no_frill_frames>
    
    
  </talents>
  
    
  <actions>
    
        
    <title>行动选项</title>
    
        
    <title_stories>行动故事</title_stories>
    
        
    <title_log>行动日志</title_log>
    
        
    <title_list>行动队列</title_list>
    
        
    <title_loadout>行动预设</title_loadout>
    
        
    <log>
      
            
      <load_previous>加载更早记录...</load_previous>
      
            
      <latest>日志末尾</latest>
      
            
      <header>{town} · 第 {loop} 轮 · {action}</header>
      
            
      <multiloop>第 {loopStart}–{loopEnd} 轮</multiloop>
      
            
      <action_story><![CDATA[<b>{header} ({condition}):</b> {story}]]>
      </action_story>
      
            
      <action_story_not_found><![CDATA[这段记录像泡过水的票据，只剩下“出过事”这点轮廓。]]>
      </action_story_not_found>
      
            
      <global_story><![CDATA[<b>循环 {loop}:</b> {story}]]>
      </global_story>
      
            
      <soulstone><![CDATA[<b>{header}:</b> 你发现了一块与 {stat_long} 相连接的灵魂石！]]>
      </soulstone>
      
            
      <soulstone_singlemulti><![CDATA[<b>{header}:</b> 你发现 {count} 灵魂石与 {stat_long} 相匹配。]]>
      </soulstone_singlemulti>
      
            
      <soulstone_multi><![CDATA[<b>{header}:</b> 你找到 {count} 灵魂石: {stats}]]>
      </soulstone_multi>
      
            
      <soulstone_stat>{count} 的 {stat_long}</soulstone_stat>
      
            
      <soulstone_stat_short>{count} {stat}</soulstone_stat_short>
      
            
      <skill><![CDATA[<b>{header}:</b> 你在 {skill} 达到了 {toLevel} 等级！]]>
      </skill>
      
            
      <skill_multi><![CDATA[<b>{header}:</b> 你的 {skill} 技能从 {fromLevel} 提升到 {toLevel}。]]>
      </skill_multi>
      
            
      <buff_from0><![CDATA[<b>{header}:</b> 你获得了 {buff} 增益效果！{buff_cost}]]>
      </buff_from0>
      
            
      <buff_from0_multi><![CDATA[<b>{header}:</b> 你获得了 {buff} 增益效果，并且它提升到了 {toLevel} 级别！{buff_cost}]]>
      </buff_from0_multi>
      
            
      <buff><![CDATA[<b>{header}:</b> 你的 {buff} 增益提升到等级 {toLevel}。{buff_cost}]]>
      </buff>
      
            
      <buff_multi><![CDATA[<b>{header}:</b> 你的 {buff} 增益从等级 {fromLevel} 提升到等级 {toLevel}。{buff_cost}]]>
      </buff_multi>
      
            
      <buff_cost_soulstone_single>你牺牲了 {stat_long} 的 {count} 灵魂石。</buff_cost_soulstone_single>
      
            
      <buff_cost_soulstone>你牺牲了{count}灵魂石：{stats}</buff_cost_soulstone>
      
            
      <buff_cost_talent>你牺牲了 {count} 级别的才能：{stats}</buff_cost_talent>
      
            
      <buff_cost_imbuement3>你牺牲了……一切。</buff_cost_imbuement3>
      
        
    </log>
    
        
    <tooltip>
      
            
      <desc><![CDATA[
          法力消耗会按属性占比分摊到 %s 上。<br>
属性经验与天赋经验也会按同样的占比结算。<br>
属性/天赋经验会在每一跳结算。<br>
技能经验通常在动作完成时结算，除非该动作另有说明。<br>
默认会优先处理尚未检查的目标，而不是已经确认有收益的目标。]]>
      </desc>
      
            
      <mana_cost>法力消耗</mana_cost>
      
            
      <exp_multiplier>经验倍数</exp_multiplier>
      
            
      <mana_used>已使用魔法值</mana_used>
      
            
      <mana_used_explanation><![CDATA[
          显示影响速度的属性提升.<br>
          每完成一个动作都会更新.<br>
          在运行结束时准确.<br>
          有效时间: <div id='effectiveTime'>0</div>]]>
      </mana_used_explanation>
      
            
      <amount>数量</amount>
      
            
      <current_list_active>保持当前列表活跃</current_list_active>
      
            
      <repeat_last_action>在列表上重复上一个操作</repeat_last_action>
      
            
      <add_action_top>将操作添加到列表顶部</add_action_top>
      <lootable_first>优先处理已知收益目标</lootable_first>
      
            
      <limited_numbers_intro>这三列数字从左到右分别表示：</limited_numbers_intro>
      
            
      <limited_numbers_details>默认会先处理还没检查过的目标；勾选“优先处理已知收益目标”后，会优先处理已经确认有收益的目标。</limited_numbers_details>
      
            
      <manage_loadouts>管理预设</manage_loadouts>
      
            
      <save_loadout>保存到预设</save_loadout>
      
            
      <load_loadout>从预设载入</load_loadout>
      
            
      <rename>重命名</rename>
      
            
      <loadout_name_default>预设名称</loadout_name_default>
      
            
      <loadout_default_name>预设 {num}</loadout_default_name>
      
            
      <loadout_saved>已保存！</loadout_saved>
      
            
      <loadout_name_too_long>最多 30 个字</loadout_name_too_long>
      
            
      <loadout_enter_name>请输入名字！</loadout_enter_name>
      
            
      <clear_list>清空队列</clear_list>
      
            
      <clear_disabled>清除已禁用</clear_disabled>
      
            
      <add_at_cap>*按上限添加行动</add_at_cap>
      
            
      <max_training>训练拉满</max_training>
      <main_stat>主属性</main_stat>
      <will_unlock>解锁条件</will_unlock>
      
            
      <survey_complete_paused>调查完成！（游戏已暂停）</survey_complete_paused>
      
            
      <progress_complete_paused>进度完成！(游戏已暂停)</progress_complete_paused>
      
            
      <dark_ritual_actions_are>操作如下：</dark_ritual_actions_are>
      
            
      <higher_done_percent_benefic>你可以找到更多高百分比的东西。</higher_done_percent_benefic>
      
            
      <progress_label>进度</progress_label>
      
            
      <total_found>累计发现</total_found>
      
            
      <total_checked>累计检查</total_checked>
      
            
      <icons>
        
                
        <circle>限制为当前最大值</circle>
        
                
        <plus>添加一个循环</plus>
        
                
        <minus>减去一个循环</minus>
        
                
        <arrows_h>分裂动作</arrows_h>
        
                
        <sort_up>将操作向上移动</sort_up>
        
                
        <sort_down>将动作向下移动</sort_down>
        
                
        <circles>启用/禁用操作</circles>
        
                
        <times>移除操作</times>
        
            
      </icons>
      
            
      <list_explanation><![CDATA[
      拖放操作以重新排列它们。<br>
      每次重启时，下一个列表会成为当前列表。<br>
      一秒 = 50 法力（乘以你的速度倍增器）。<br>
      每个操作最少 1 个周期。<br>
      当没有操作剩余时会自动重启。]]>
      </list_explanation>
      
            
      <locked_tooltip><![CDATA[你感觉前方有机会...]]>
      </locked_tooltip>
      
            
      <learn_skill><![CDATA[学习技能]]>
      </learn_skill>
      
            
      <grants_buff>提供增益</grants_buff>
      
        
    </tooltip>
    
        
    <current_action>
      
            
      <mana_original>魔力原版：</mana_original>
      
            
      <mana_used>已使用法力：</mana_used>
      
            
      <last_mana>最后的法力：</last_mana>
      
            
      <mana_remaining>剩余法力值：</mana_remaining>
      
            
      <gold_remaining>剩余金币：</gold_remaining>
      
            
      <time_spent>花费时间：</time_spent>
      
            
      <total_time_elapsed>循环中的时间：</total_time_elapsed>
      
            
      <failed_attempts>失败的尝试：</failed_attempts>
      
            
      <error>错误：</error>
      
        
    </current_action>
    
        
    <!--survey-->
    
        
    <survey>
      
            
      <label>勘测</label>
      
            
      <label_done>已勘测</label_done>
      
            
      <label_global>世界勘测</label_global>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            探险者公会教会你的，不只是看路，更是看见别人会直接忽略的东西。带着地图慢慢把一个区域摸透后，你往后再来时就能从里面榨出更多资源与线索。<br>
每次行动给予 max(1, floor(sqrt(平均勘测进度))) 经验。（当前 <div class='surveySkill'></div>）<br>
区域每提升 1% 勘测度，该区域额外增加 0.5% 可发现物品（与空间魔法叠加）。<br>
消耗 1 张地图，并产出 1 张完成地图；若该区域已勘测到 100%，则不会再消耗地图。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <!--Note: figure out how/where to show these stories.-->
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>20% 世界调查：</b>⮀ 你决定是时候去发现世界了，旅程很长，但非常值得。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>40% 世界调查:</b>⮀ 真疯狂，重新发现世界竟然给世界带来了新的光芒！你从未见过的新事物原来就在不远处。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>60% 世界调查：</b>⮀ 没有人阻止你去探索更多的事物，这感觉很棒。而且风景也非常壮观！]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>80% 世界调查：</b>⮀ 你的环球旅行几乎完成了，你享受了每一秒。你希望探险者协会能找到更多的地方去参观，但即使是世界也有它的边界。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100% 世界调查:</b>⮀ 你又一次发现了整个世界。知道没有更多新的地平线可以探索让你有点伤感，但来自这一成就的满足感更加强烈！]]>
      </story_5>
      
        
    </survey>
    
        
    <assassin>
      
            
      <label>暗杀</label>
      
            
      <label_done>已暗杀</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            悄无声息地除掉这个区域的目标。你的名声越响，不管是善名还是恶名，就越难把事情办得干净。<br>
每点法力提供 (sqrt(实用魔法) + 偷窃 + 暗杀) * (1 + 主属性 / 1000) * sqrt(1 + 完成次数 / 100) / max(1, abs(声望)) / max(1, 心脏数) * (原始消耗 / 实际消耗) 进度。<br>
无论成败，都会损失最多 max(0,250*zone-assassination) 点声望。<br>
成功刺杀可获得 1 颗心脏。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>侦查目标</name>
        
                
        <name>制定计划</name>
        
                
        <name>动手行刺</name>
        
                
        <name>清理痕迹</name>
        
                
        <name>抽身离场</name>
        
            
      </segment_names>
      
        
    </assassin>
    
        
    <assassinz0>
      
		    
      <story_1><![CDATA[<b>Target 暗杀：</b>⮀ 他叫Ethan，你在第十五次循环时遇见了他。总是惹麻烦。你在他走进小巷时伏击他，在他反应过来之前挖出了他的心脏。你告诉自己，下一圈他会没事的。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz0>
    
        
    <assassinz1>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Target Assassinated：</b>⮀ 一个穿着泥泞皮衣的大汉，像往常一样蹲在灌木丛中，手持弓箭。他们告诉你他叫古斯塔夫，但你只能相信他们的话;你见过那个人好几次，但从未真正和他说过话。你躲在树后看着他搭箭瞄准，肌肉因努力而绷紧。他的目标是一只熊，被一支箭射中头部倒下，但猎人还没起身去捕猎物，你的一支箭刺入了他的大腿。他立刻转身逃跑，但另一支箭射中了他的背部，还没走远，他就被最后一支箭射中头部倒下。你准备好匕首，开始采摘他的心脏。他从未有机会。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz1>
    
        
    <assassinz2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>目标已被暗杀：</b>⮀ 你进入赌场，花了一些时间随意玩耍，直到你发现了你的目标。根据你在行会的联系人提供的信息，他名叫阿莱安德罗。无论这是昵称还是他的真名，目标就是目标，所以你开始行动。故意输掉最后一局游戏，你礼貌地表示自己没钱了，并离开赌桌，就在你的目标前往洗手间时。你跟在他身后，一旦完成任务，确保在离开时锁上他的隔间，以尽量延迟他人发现，同时带着心离开。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz2>
    
        
    <assassinz3>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Target Assassinated：</b>⮀ 你下一个目标的名字是......只是一些听不清的喉咙杂音。难点在于找出哪一个巨魔把这座山当作家园，但最终你会走运。更好的是，你的目标缺少一只手臂，在人群中格外显眼。接下来计划杀死它就很顺利，你能趁它吃东西时击中它的脖子，然后剖开它的心脏。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz3>
    
        
    <assassinz4>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Target Assassinated：</b>⮀ 这个标记不同之处在于你非常了解她。作为自称炉火与家园女神的赫斯提亚，她在缴税方面确实拖延了。计划也很顺利;盖一栋她会喜欢的房子，加点额外的隔音和一扇窗户的坏锁，趁夜色溜进去，在她醒来前割断她的喉咙。不过，手上沾满女神的鲜血，会让你感到肮脏，而你之前的印记并没有。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz4>
    
        
    <assassinz5>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Target 暗杀：</b>⮀ 你得赶紧在目标上击杀，因为周围的人似乎都快死了。当你拔刀走向目标时，细腻感瞬间消失，而他们则带着充满希望的表情看着你。你甚至可以发誓，在他们最后一口闷哼的气息中听到了一句“谢谢”。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz5>
    
        
    <assassinz6>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>目标被暗杀：</b>⮀ 你发誓，如果不是更加相信杀死你的幽默感是入会过程的一部分，这件事本来会是行会开的一个恶劣玩笑。不得不追踪一个半野生的幸存者并在丛林抢先之前将其剖开真是痛苦，而且你花在第一次找到目标上的时间远比你喜欢的要多。幸运的是，你最终发现了他们，他们正逃离丛林的真正居民，而且只需几句话就能说服他几乎自己跑进你的刀锋之下。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz6>
    
        
    <assassinz7>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Target 暗杀：</b>⮀你漫不经心地想，公会为什么还要派你去他们的地盘工作。总部就在这里，应该会有更多值得信赖的公会成员迫不及待地想处理这件事。无论如何，你选择融入人群，而不是跳过屋顶。这里有太多眼睛在寻找麻烦。在你贿赂一个街头小孩制造混乱后，顺利地将目标从随从中夺走，这给了你充足时间把这个富家伙拖进小巷，割开他的心脏。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz7>
    
        
    <!--ruins-->
    
        
    <ruinsz1>
      
            
      <label>废墟</label>
      
            
      <label_done>已勘查</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            树林里散落着一片来历不明的废墟。既然都已经摸到这里了，不如顺手把残垣断壁翻个遍，说不定能从中拼出些有用线索。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>10% 探索过:</b>⮀ 你决定去森林中的废墟探险，并注意到一些奇怪的岩石，心里随意地想着它们的作用。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>50% 探索过:</b>⮀ 在调查这些奇怪的岩石后，你注意到它们是立方形的，非常沉重，看起来因为放在这里很久而满是灰尘。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>100% 探索完成:</b>⮀ 你已经发现了这些遗迹中的一切，并注意到到处都是许多立方形的石块，好像曾经发生过一场大规模的战斗。]]>
      </story_3>
      
        
    </ruinsz1>
    
        
    <ruinsz3>
      
            
      <label>废墟</label>
      
            
      <label_done>已勘查</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            奥林匹斯山周围同样埋着大片遗迹。沿着碎石、残墙和断裂铭文继续查下去，也许能把这座山真正埋着的历史挖出来。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>10% 探索:</b>⮀ 你决定探索奥林匹斯山周围的废墟，并注意到与在森林中发现的相同的立方体石块。你不知道它们是用来做什么的。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>50% 探索过：</b>⮀ 有一块刻有文字的石头，凭借你的高智商，你可能能够阅读这种奇怪的语言。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>100% 探索完毕:</b>⮀ 在废墟中四处查看了一段时间后，你发现了一样奇怪的东西：一件生锈的武器，类似于瓦尔哈拉女武神的武器。你想知道这里到底发生了什么。]]>
      </story_3>
      
        
    </ruinsz3>
    
        
    <ruinsz5>
      
            
      <label>废墟</label>
      
            
      <label_done>已勘查</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            影镇周围也留着成片废墟，而且其中有些残骸显然不属于你熟悉的新手镇。也许答案就藏在这些错位的遗迹里。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>10% 探索了:</b>⮀ 你决定探索斯塔廷顿的废墟，并注意到与其他废墟中发现的一样的布满灰尘的立方岩石。你想知道它们的作用。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>50% delved:</b>⮀ 在解读这块石块上的文字后，你可以看到一些文字。不幸的是，其中大部分文字已经磨损得无法辨认。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>100% 探索过:</b>⮀ 文字解释说，女武神发动了一场持续一个月的战争，但仅仅一个月的战斗后，她们突然宣布了和平。不过，她们到底是与谁作战的呢？]]>
      </story_3>
      
        
    </ruinsz5>
    
        
    <ruinsz6>
      
            
      <label>废墟</label>
      
            
      <label_done>已勘查</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            密林深处同样散落着残破遗迹。既然一路追着线索来到这里，不如把这些废墟也查个明白，看看它们和前面的发现能不能对上。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>10% 探索：</b>⮀ 你决定沿着丛林小道探索废墟，又一次注意到更多相同的布满灰尘且沉重的立方体石块。这些石块的谜团依然存在...]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>50% 探索：</b>⮀ 在你的废墟探索中，你发现了一件武器。古老、沉重而华丽。经过一番思考，你最终回忆起一个传说，说有一位神曾在战斗中使用这种特殊的武器。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>100% 探索完成:</b>⮀ 经过大量探索，你发现了一件不同的神之武器。这件武器被埋在一小堆废墟下，就像一个坟墓。刀刃上刻有宣告战争结束的铭文。难道是女武神文字中提到的同一场战争吗？神与女武神之间曾经有过战争吗？]]>
      </story_3>
      
        
    </ruinsz6>
    
        
    <haulz1>
      
            
      <label>运石</label>
      
            
      <label_done>已运石</label_done>
      
            
      <info_text1>剩余时间石</info_text1>
      
            
      <info_text2>时间石总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待查石块</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你在废墟里发现了一种不会被循环重置的石块。只要搬动过一次，下个循环它还会老老实实待在新位置。当然，绝大多数石头都只是普通货色，真正有用的得慢慢筛。<br>这些石块显然能派上大用场，但重量惊人，一次只能搬 1 块。<br>每 1000 块石头里大约有 1 块是时间石。<br>若你身上已经带着时间石，此动作会失败。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>发现第一块时空石：</b>⮀ 在挖掘立方石时，你注意到岩石的侧面闪烁着淡蓝色的光。虽然这种光让它们更容易抓住，但它们仍然非常沉重...]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>移动了100块时间石：</b>⮀ 从循环的起点几乎一直搬运一块岩石到奥林巴斯谷是非常辛苦的工作，但你正在坚持！只要继续一步一步前进就好。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>移动了250个时空之石:</b>⮀ 当森林中的最后一块时空之石落入奥林匹斯谷时，你擦去了额头上的汗水。……虽然这堆岩石看起来很壮观，但仍然不够。]]>
      </story_3>
      
        
    </haulz1>
    
        
    <haulz3>
      
            
      <label>运石</label>
      
            
      <label_done>已运石</label_done>
      
            
      <info_text1>剩余时间石</info_text1>
      
            
      <info_text2>时间石总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待查石块</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            奥林匹斯山的遗迹里混着少量不受循环影响的石块。它们外表和普通石头没多大区别，真要找出来，只能靠一点点翻。<br>
这些石块迟早用得上，但重量惊人，一次只能搬 1 块。<br>
每 1000 块石头里大约有 1 块是时间石。<br>
若你身上已经带着时间石，此动作会失败。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>首次发现时间之石：</b>⮀ 在挖掘那些巨大的石块时，你的手触碰到一个螺旋铭文。当之前看不见的图案开始发出冷蓝色的光时，你发现你可以更容易地握住这块石头了！不过它仍然非常沉重。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>移动了100个时间石：</b>⮀ 你甚至还没完成一半，而且速度极慢，但既然你确信如果尝试一次携带超过一个，你会被压成果冻，你就继续努力。一次搬一个石块。]]>
      </story_2>
      
    		
      <story_3><![CDATA[<b>移动了250块时间之石:</b>⮀ 当奥林匹斯山的最后一块时间之石落在奥林匹斯谷的石堆中时，你满意地呻吟着伸了个懒腰。也许你可以重建这座山，你还有时间……]]>
      </story_3>
      
        
    </haulz3>
    
        
    <haulz5>
      
            
      <label>运石</label>
      
            
      <label_done>已运石</label_done>
      
            
      <info_text1>剩余时间石</info_text1>
      
            
      <info_text2>时间石总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待查石块</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你在影镇废墟里发现了一些根本不该出现在这里的建筑残骸，其中有些石料完全不受循环影响。问题不在有没有，而在怎么把它们一块块挑出来。<br>
这些石块显然另有用途，但重量惊人，一次只能搬 1 块。<br>
每 1000 块石头里大约有 1 块是时间石。<br>
若你身上已经带着时间石，此动作会失败。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>第一次发现时间石：</b>⮀ 几乎在你认出一个灰色岩石方块与周围相同的灰色岩石方块不同的一瞬间，它的侧面就会亮起螺旋图案，几乎像是粘在你的手上一样！你仍然可以把它放下，但它显然想被携带。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b> 移动了 100 块时间石：</b>⮀ 将时间石从普通石头中挤出来是容易的部分，把它们拖到奥林匹斯山谷才是真正让你背痛的地方。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>移动了250个时间石：</b>⮀ 最后的石头，恰好就在一面存放着多个时间石的墙的顶部附近。到你寻找最后一块石头的时候，这面墙因为被移走了太多砖块而已经倒塌，所以你可以直接捡起它，并把它最终送到奥林匹斯之谷。]]>
      </story_3>
      
        
    </haulz5>
    
        
    <haulz6>
      
            
      <label>运石</label>
      
            
      <label_done>已运石</label_done>
      
            
      <info_text1>剩余时间石</info_text1>
      
            
      <info_text2>时间石总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待查石块</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            有一轮你被一块松动的石头绊了一下，下一轮它却没回到原位。顺着这条线索细找下去，你发现丛林里也混着少量不会被循环重置的石块。可惜这里的石头多得夸张。<br>
这些石块肯定能派上用场，但重量惊人，一次只能搬 1 块。<br>
每 1000 块石头里大约有 1 块是时间石。<br>
若你身上已经带着时间石，此动作会失败。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>发现第一个时间石：</b>⮀许多时间石被植被覆盖，你差点因为试图把一个弄出来而扭伤背部。用你的腿来抬起它！]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>移动了100个时空石：</b>⮀ 它们既沉重又隐藏，但岩石上点燃的蓝色漩涡让它们更容易被追踪。而且，它们还“允许”你捡起它们，这也很有帮助。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>搬运了250个时间石：</b>⮀ 在从丛林到山谷的最后一次运石之旅中，你对之前从各种沟渠和洞穴中拉出石头时露出一丝轻蔑的笑容。感谢星星，你终于在这里完成了。]]>
      </story_3>
      
        
    </haulz6>
    
        
    <!--town 1-->
    
        
    <map>
      
            
      <label>购买地图</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[探险者公会卖给你的，是一张合法地图。主路、店面、井、诊所、磨坊，全都画得很规矩。那些后门、小巷、欠债人爱绕的墙根，当然不在上头。你得自己补。<br>
新手镇这家店会以相当便宜的价格出售地图，单价 ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2>金币 1 张。</tooltip2>
      
		    
      <story_1><![CDATA[<b>购买了一张地图：</b>⮀ 纸有点潮，边角卷着，墨线却画得一本正经。主路、广场、井、店铺、诊所、磨坊，全都清清楚楚，干净得让人想皱眉。那些真会藏东西的地方倒很节制，大片留白，像这镇子忽然也学会了装傻。你把地图摊在手里，指腹擦过纸边那层毛，鼻子先闻见墨、旧柜子和一点潮气。

【账本脑】 - 公会卖的是可承认的地理。别指望它顺手附赠丢人的部分。

你把图折起来塞进怀里，动作很轻。不是怕折坏，是怕它真那么干净。一个地方愿意画给外人看的那层皮，通常都不够用。]]>
      </story_1>
      
        
    </map>
    
        
    <wander>
      
            
      <label>徘徊</label>
      
            
      <label_done>探索度</label_done>
      
            
      <tooltip>先把新手镇走熟。很多东西还没对你开口，不是锁得多严，是你脚下这套地方还没被你走出纹路。先记住广场的泥，诊所的灯，狗爱守哪条巷子，谁家的窗后头总有人吵架。</tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>20% 已探索：</b>⮀ 你先把这地方的骨架走出来了。广场在哪。井在哪。诊所窗子几点亮。哪条路傍晚有下工的人，哪条路只剩狗和风。靴子底下沾着灰、草籽和鸡粪，裤脚被露水打湿一圈。你从镇子这头走到那头时，至少已经不再像个刚掉进来的人。不会站在路正中间挡人回家。也不会在别人看你第二眼之前还找不到该往哪儿挪。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>40% 已探索：</b>⮀ 你开始分得清路的脾气。有人平时走大路，一急就抄后巷。有人白天腰杆挺得很直，天一黑就贴着墙根走。还有几条路，专给拿着不该拿的东西的人用。新手镇在你脚下慢慢摊开，像一张老旧的皮，折痕里塞着脸面、偷懒和不肯上台面的急事。你每多走一遍，镇子就少一点无辜。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>60% 已探索：</b>⮀ 主路已经不够你用了。你开始故意往后门、小巷、堆着废木料的院角里钻。潮墙上的手印，门板上的撞痕，晾衣绳上那几条补得发亮的裤子，都会替人说话。你顺手进过几间没锁的屋子，也翻过几处没人当回事的角落。

【体面】 - 这叫观察。先别急着把它叫成别的。
【坏主意】 - 继续。镇子快开口了。

它确实开了。只是不怎么好听。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>80% 已探索：</b>⮀ 路快被你走透了，你开始看屋里。一个地方露馅，往往不在门脸，在储物间、床底、灶台后头、抽屉夹层那点脏地方。你翻出旧账本。半块熏肉。受潮的护身符。写一半的欠条。还有孩子舍不得扔掉的糖纸。东西都不大，拿在手里却沉，像一屋子人把生活狠狠干压扁以后剩下的渣。人过得紧不紧，先写在这些物件上，随后才会慢慢长到脸里。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100% 探索完成：</b>⮀ 你去过每一个地方。地窖。谷仓。床底。灶台边。屋后那块谁都懒得提的空地。谁家的柜门铰链松，谁家窗框下头能塞一把薄刀，谁家门后永远立着根随手能抄起来的木棍，你心里都有数。走到这一步，新手镇已经不太像地图上的起点了。它更像一台被你拆开过的旧机器，齿轮缝里卡着面包屑、抱怨、攒下来的硬币，还有一点见不得人的羞耻。剩下还挡着你的东西不多。锁算一个。锁后头那点家底更算。]]>
      </story_5>
      
        
    </wander>
    
        
    <smash_pots>
      
            
      <label>砸罐子</label>
      
            
      <label_done>已砸碎</label_done>
      
            
      <info_text1>已知有法力的罐子</info_text1>
      
            
      <info_text2>有法力的罐子总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待检查的罐子</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            城里陶罐多得烦人，你的法力又漏得很难看。先把它们一个个砸开。听声。看灰。记住哪几个里头真藏着能把一天往后拖一点的东西。<br>装着法力的罐子里有
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            点法力。<br>平均每 10 个罐子里会有 1 个装着法力。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>50 个有法力的罐子：</b>⮀ 你把这个镇上的陶罐砸了个遍，手腕都震出一层发麻的热。起初每抡一下都很丢脸，像个专门和厨房过不去的疯子。后来顾不上了。你开始记重量。记回音。记摆放的位置。记谁家把罐子放得鬼鬼祟祟，像里头藏的是家底，不是腌菜。

【坏主意】 - 再砸一个。那边那个听着发空。

你照做。灰炸了你一裤腿。第二个才中。手法就这么一点点磨出来。到后面，陶罐在你眼里已经不太像日用品了。它们有时装咸菜。有时装时间。]]>
      </story_1>
      
		    
      <story_2><![CDATA[<b>75 个有法力的罐子：</b>⮀ 这些罐子藏得越来越离谱。排水沟里。梁木上。炉台后头。通风口边。还有屋檐那块一踩就会掉灰的地方。你分不清哪些是故意塞进去的，哪些只是被日子一点点挤到了那儿。可有件事已经很清楚：小地方会把值钱东西、止痛药、旧照片、法力残余，全往最不体面的缝里藏。人一穷，收纳这门手艺就先学会了防御。你抬手又敲碎一个，灰扑了满脸。里头真有。]]>
      </story_2>
      
        
    </smash_pots>
    
        
    <pick_locks>
      
            
      <label>撬锁</label>
      
            
      <label_done>已撬开的锁</label_done>
      
            
      <info_text1>已知有值钱东西的屋子</info_text1>
      
            
      <info_text2>有值钱东西的屋子总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待检查的屋子</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            循环一重置，失主就不会记得你来过。麻烦很快换了个方向：哪间值得撬，哪间只会让你白吸一鼻子穷气，以及你准备从哪天起把一扇门看成资源。<br>有值钱东西的屋子里有
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            金币。<br>平均每 10 栋屋子里会有 1 栋藏着金币。<br>探索度达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>检查了一栋屋子：</b>⮀ 你费劲撬开一把老锁，手指被铁屑磨黑，门刚推开一道缝，就和屋主对上了眼。对方手里还攥着半块面包，站得也歪，表情比你更累。那一瞬间危险反倒排到后头，最先顶上来的，是一股能把后颈烫起来的尴尬。

【体面】 - 退出去。马上。
【坏主意】 - 她鞋底都磨平了。这里没钱。

你还真退了。循环会把这一幕抹掉。你却会记住。不是每扇门后头都藏钱。有些门后头只藏着穷人的硬脸。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>已知 50 栋屋子：</b>⮀ 你开始记窗缝，记铰链，记谁家后门常年松着，记谁家穷得只剩桌腿还硬，却偏要把锁装得很厚。门锁不再只是障碍。它们慢慢长成一行行没写出来的户籍档案。有人锁得重，屋里确实有钱。更多人锁得重，只因他们能大声说出来的那句这东西归我，最后只剩这把锁还在替他们发言。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>10 栋有收获的屋子：</b>⮀ 你已经摸清哪些屋子经常空着，哪些柜子真会藏钱，哪些地方值得你专门在新一轮里折回来一趟。到了这一步，你偷的已经不止是一把硬币。你在偷时间差。偷别人的疲惫。偷循环替你擦屁股的那点偏袒。

【账本脑】 - 术语修正。你在优化路线。
【体面】 - 真能给自己找词。

手感就是这么长出来的。很脏。也很顺。]]>
      </story_3>
      
		    
      <story_4><![CDATA[<b>单轮找到 25 栋有收获的屋子：</b>⮀ 前门后门，屋里的东西还是那些东西。差别在于你能少撞见几双眼睛，少听几句骂，多省半分钟。你现在看墙、门、走廊、围栏，脑子里先跳出来的是可钻、可翻、可绕。空间在你手里慢慢长出另一套用途。文雅点的叫观察力。你自己心里有个更准的名字。它很难听。]]>
      </story_4>
      
        
    </pick_locks>
    
        
    <buy_glasses>
      
            
      <label>买眼镜</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            那一跤摔坏的没那么简单。没眼镜时，你看见的只是个大概。把镜片架回鼻梁，墙上的裂纹、门边的磨损、别人脸上那点躲闪才会重新长牙。<br>使徘徊在本轮剩余时间内效果提高为 4 倍。<br>会影响所有带眼镜图标的行动。<br>队列中最多只能放 1 个买眼镜动作。<br>探索度达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>买了眼镜：</b>⮀ 镜架压回鼻梁那一下，你先闻到店里那股木头受潮和镜油混在一起的味，随后世界才一点点合上焦。门框上的磨损。墙角的抓痕。谁家窗台灰厚。谁家门口鞋印杂。连人脸上那点没睡够的浮肿都重新长回边缘。你站在原地，眨了两下眼，差点骂出声。

【理路】 - 修正。此前那不叫观察。
【体面】 - 那叫你一直在半瞎着活。

你把镜片往上推了推。鼻梁被压得有点疼。看清这件事，居然也挺冒犯人的。]]>
      </story_1>
      
            
      <!-- Stories for Found Glasses won't show up because the action is always disabled, so we put its story here instead -->
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>找到了眼镜：</b>⮀ 你一边骂自己，一边把那副一直顶在头上的备用眼镜摘下来。动作做到一半，连你自己都想把手停住。整座镇子都快被你翻出脾气了，毛病却一直架在自己脑门上。

【体面】 - 别说出去。
【坏主意】 - 不。说出去。这样至少能值个笑话。

卖眼镜那人先前看你一轮轮掏钱，眉头都没多抬一下。现在想来，他多半早看懂了。你这种人，迟早会把丢脸干成熟练工。]]>
      </story_2>
      
        
    </buy_glasses>
    
        
    <found_glasses>
      
            
      <label>找回眼镜</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你明明还有一副备用眼镜。等把整个镇子翻到不能再翻，你终于在最离谱、也最明显的地方找回了它们：一直架在自己头顶上。<br>这事很丢脸。也很管用。至少从现在起，你会记得先把自己收拾明白。<br>从现在起，你会在每一轮开始时就戴着眼镜。]]>
            </tooltip>
      
        
    </found_glasses>
    
        
    <buy_mana_z1>
      
            
      <label>购买法力</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            1 金 =
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            点法力。会按你当前买得起的额度一次买满。<br>镇上人把这东西当方便。落到你手里，它更像公开出售的一小截活命时间。<br>探索度达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>买了法力：</b>⮀ 小晶体落进掌心时凉得发狠，边角还刮手。摊主拿它的样子很随便，像在递盐。你接得就难看多了，手快得像怕他临时加价。镇上人大概只把这东西当方便货，累了补一口，省得绕路。到了你这儿，它已经换了身份。

【胃】 - 多活一会。
【账本脑】 - 多活一会儿，也就意味着多挣一会儿。别浪费。

你把晶体收好，手指还舍不得松。它不大。却比今天吃下去的午饭更像正经东西。]]>
      </story_1>
      
        
    </buy_mana_z1>
    
        
    <buy_mana_challenge>
      
            
      <label>购买法力</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            1 金 =
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            点法力。会按你当前买得起的额度一次买满。<br>法力荒期间，这名商人手里总共也只剩 7500 点法力可卖。<br>价会咬人。你多半还是得买。<br>探索度达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>买了法力：</b>⮀ 你刚把钱摸出来，柜台后的男人就先清了清嗓子，把那张人人都难的脸摆好，再把价钱报给你听。话说得很圆，内容却跟拦路抢差不多。法力荒。货紧。同行断货。他自己手上总共也只剩 7500 点能卖。你听着那套客气话，后槽牙都有点发酸，最后还是把钱递了过去。

【账本脑】 - 记录。稀缺先教卖家把抢劫讲成行情。
【体面】 - 再教买家点头。

他把货推过来，动作很快，像怕你突然长出骨气。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>买满 7500 点法力：</b>⮀ 你把他手里的货一扫而空后，他立刻宣布售罄，随后砰一声把摊窗甩到你面前，动作快得像在防谁扑上来。木板合拢前，你看见他脸上闪过一点真东西。不是得意。更像怕。看来这阵子买不到法力的人，可不只是会骂几句街。卖活命的人，日子通常也好看不到哪去。你站在窗外，手里攥着最后那批晶体，听见里面传来一声咳嗽。很干。]]>
      </story_2>
      
        
    </buy_mana_challenge>
    
        
    <meet_people>
      
            
      <label>认识人</label>
      
            
      <label_done>已结识</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            哪怕在同一个村子里，人们对什么样的人值得尊敬、值得开口、值得付钱，也未必用同一把尺。有人认茧子，有人认分寸，有人先看你肯不肯把鞋踩脏。路会先从这种地方岔开。<br>探索度达到 22% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>结识 1% 的居民：</b> 你还站在街口发懵，一个年轻姑娘已经冲你打了招呼，下一句就问能不能帮她娘把箱子搬进屋。你连客套都没说完整，人已经被领进院子。箱子里装满冬衣和一股樟脑味，死沉，搬到一半肩膀差点抽筋。

【体面】 - 她在请你帮忙。
【账本脑】 - 她在试你值不值得记住。

看样子，这地方打招呼很快，试人也很快。友善和你派不派得上用场，常常前后脚到。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>结识 20% 的居民：</b> 这里的人大多不坏，只是很快。有人看重力气。有人看重嘴严。有人根本不在乎你会什么，只想找个肯把抱怨从头听到尾的人。面包师嫌你手脚慢，洗衣妇却夸你眼神稳；磨坊认肩膀，诊所认耐心。同一双手，在不同人眼里能喊出不同价。镇子不大，尺子倒很多，还都摆得理直气壮。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>结识 40% 的居民：</b> 村里的人比你起初以为的多，分寸也比你起初以为的碎。有人要的是把事做完的人，有人先看你慌不慌，还有人只在乎你嘴够不够严。你在这些目光里来回走了几轮，开始学一门不太光彩的手艺：见谁说什么，先把自己调成对方愿意忍受的样子。

【体面】 - 这叫社交。
【坏主意】 - 这叫活命。

两边都没说错。难看的地方就在这儿。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>结识 60% 的居民：</b> 几乎每个人手头都有活，也几乎每个人都先在心里挑人。麻烦从来不只是哪件事值得做，还包括哪张脸值得他们张口拜托。一个小镇，偏能摆出这么多套评判，还都摆得理直气壮。你一边嫌它烦，一边已经开始下意识量自己站到哪条线里才算合格。这事很烦。也很快。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>结识 80% 的居民：</b> 跟这么多人打过交道以后，你慢慢分清了几件事。被喜欢，和被信任，不是一回事。被当成能干活的，也不等于被当成自己人。有人笑着请你进门，胳膊底下却还压着钱匣；也有人嘴臭得能熏坏窗纸，真到你病了却会多给半勺热汤。把这些差别看清以后，你再去偷东西，心里会多硌一下。只多那一下。偏偏就是那一下最烦。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>结识 100% 的居民：</b> 你已经跟这里的每一个人都说过话了。小孩。大人。老头。醉鬼。连总趴在窗台上的猫都快认得你鞋声。再回头看，新手镇已经不只是起点了，它像个缩小过的世界，把小规矩、小偏见、小恩惠、小算计都提前演了一遍。这里的人饿得还没那么狠，坏得也没那么彻底，许多东西反而更容易看清。体面是怎么长的。又是怎么一碰钱就开始掉皮。]]>
      </story_6>
      
        
    </meet_people>
    
        
    <train_strength>
      
            
      <label>训练力量</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            循环肯认账的力量很少会白练。这里的训练土得很，木桶、麻绳、石块、井边空地，全都能拿来折腾自己；倒也正好，吃苦在这地方会老老实实磨成能留下来的东西。<br>获得 4 倍经验/天赋收益，每次重置只能完成 <div id='trainingLimitStr'></div> 次。<br>结识 5% 的居民后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>力量训练：</b>⮀ 你举起灌满井水的橡木桶，一遍遍蹲下，再一遍遍站直。桶底压着肩，水在里头晃，连带着你的腰一起骂人。俯卧撑做到后半段，手掌在地上磨得发烫，鼻子里全是灰、汗和晒热木头味。

【肌肉】 - 停。
【坏主意】 - 再来一组。

训练这东西一点都不体面。动作难看。呼吸难听。人做到后来像在跟自己的肋骨讨价还价。可身体偏偏很认这套账。疼多了，它就开始学。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 力量天赋：</b>⮀ 你的身体开始懂事了。什么时候还能再来一组，什么时候只是拿自尊硬顶，什么时候肩膀已经在背后偷偷翻脸，关节和呼吸会先给答案。训练不再只是死扛，它慢慢有了节奏。你从手抖、腿酸、汗落下来的快慢里都能读出分寸。人没变高贵。肉倒是越用越顺。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 力量天赋：</b>⮀ 每次循环把你拆开，再拼回去，你的身体都像偷记下了一点东西。重建越来越快，肌肉逮着熟悉的负荷就往上长，连酸痛都变得有条理。你偶尔会冒出个很怪的念头：法力也学坏了，它开始默认把你往更结实、更耐揍、更像能把门踹开的方向拼。要说这是长期受苦发下来的工龄补贴，也说得过去。镇上可没这种福利。你只好多练。]]>
      </story_3>
      
		    
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 力量天赋：</b>⮀ 结果当然已经夸张得不像话。陶罐在你指节下一磕就碎，怪物的要害抓到手里也会老实很多。可真正先变掉的，是你的目光。门板。桌腿。锁扣。膝弯。脖颈。墙角。你先看的都是受力点，先想的都是劲该往哪儿送。世界在你眼里慢慢脱掉表皮，露出一副很实用、也很不近人情的骨架。]]>
      </story_4>
      
		    
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 力量天赋：</b>⮀ 你已经把力量能测出来的上限用得差不多了。护甲在拳前开裂，石块在掌下松口。训练走到这里，早没了什么励志味，它更像在逼问这副身体究竟还能把人的尺度往外推多远。你偶尔低头看自己那双手，会恍一下。它们还认得杯柄和门闩。可更多时候，它们像两件专门拿来拆东西的旧工具。]]>
      </story_5>
      
        
    </train_strength>
    
        
    <short_quest>
      
            
      <label>短任务</label>
      
            
      <label_done>已完成短任务</label_done>
      
            
      <info_text1>已知有奖励的短任务</info_text1>
      
            
      <info_text2>有奖励的短任务总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待完成的短任务</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            先从那些顺手能做的小事开始。它们不体面，也不惊险，却最适合拿来看清这地方怎么交换帮助、脸色、牢骚和一点点报酬。<br>有奖励的短任务会给你
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            金币。<br>平均每完成 5 个短任务，会碰到 1 个有额外奖励的。<br>结识 5% 的居民后解锁。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>完成了一个短任务：</b>⮀ 你替一个寡妇把被风吹翻的柴棚扶了回去，顺手又把卡在梁上的鸡抱下来。湿柴压得胳膊发酸，鸡爪在你手背上留了几道白印。她站在门口，一个劲拿围裙擦手，最后硬往你掌心里塞了几枚铜币，塞得比这点活本身还郑重。

【体面】 - 说不用。
【胃】 - 收下。

你最后还是收了。喉咙里卡了一下。随后又把那一下咽回去。你确实缺钱。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>单轮完成 20 个有奖励的短任务：</b>⮀ 你把那些愿意收你帮忙的人都帮了个遍。口袋里铜币叮当，鞋底上却沾着泥、鸡血、面粉、鱼鳞和别人家的锅灰。更重要的收获在别处：你慢慢摸清了什么样的忙会被记住，什么样的忙第二天就会被当成理所应当，什么样的笑脸背后压根没打算多记你三秒。把事情一件件办妥，原来也是门能练熟的社会手艺，而且它比挥剑更会把人用脏。干完回来，你连打喷嚏都是混味的。]]>
      </story_2>
      
		    
      <story_3><![CDATA[<b>单轮完成 50 个有奖励的短任务：</b>⮀ 你已经熟到几乎能在别人开口前，把活先做掉。谁家柴快烧完了，谁家井绳快断了，哪户人家的孩子又会把院子闹成鸡棚，你看两眼就能猜个七八成。可这本事也开始长副作用。一个总是恰好出现、恰好知道、恰好愿意接活的外来人，热心和诡异只隔一层薄纸。你帮得越顺手，别人有时越会把你盯得发毛。有人张口谢你，眼神却像在数你的牙。]]>
      </story_3>
      
        
    </short_quest>
    
        
    <investigate>
      
            
      <label>调查</label>
      
            
      <label_done>已调查</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            光认识人还不够，你还得把他们嘴里的闲话、漏口风和互相打架的说法串起来。关键路径很少挂在公告里，多半躲在井边、面摊和抱怨后头。<br>结识进度达到 25% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>调查进度 20%：</b>⮀ 你听到了一些像样的闲话。最近镇上落脚了一对搭档，一个战士，一个法师，还会再待上一阵。消息是从面摊、井边、诊所门口那堆低声议论里漏出来的，各带各的毛病。孩子说那战士能一剑劈开门框，磨坊老板娘更关心法师有没有拖欠房钱。说法歪歪扭扭，反倒像真的。干净得过头的消息，通常才该先防。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>调查进度 40%：</b>⮀ 只要你先替人做过点事，大家通常愿意拿消息回敬你。你在这里已经快混出爱管闲事的名声了，好在你干过的活也够多，勉强把评价拉住。原来多问几句这种事，同样得先挣到资格。没这层资格，别人只会把你当成穷得没事干、专爱伸脖子的混账。消息和面包差不多，都是拿东西换的。只是有些比较烫嘴。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>调查进度 60%：</b>⮀ 一旦别人觉得你懂点门道，嘴就会松得快一点。而你现在确实知道不少，至少知道该听谁说醉话，该把谁的话先晾一晾。流言在你面前开始自己分层：哪些只是喝多以后的牢骚，哪些是欠债人的自辩，哪些又真能牵出一条新路。

【账本脑】 - 口风也是资产。
【体面】 - 你现在说话越来越像贼。

你没反驳。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>调查进度 80%：</b>⮀ 走到这一步，村民已经肯跟你讲点自家事了。你也慢慢看出来，真正有用的话很少被郑重说出口。它们常常夹在闲聊、抱怨、顺手一句其实也没什么后头，轻轻硌你一下就过去。穷地方的秘密没什么传奇味。它们只是太丢人，或者太便宜，犯不着正式提。可你已经会蹲下来，从这些便宜话里往外抠门路了。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>调查进度 100%：</b>⮀ 你已经跟这村里每个人都聊过。严格点说，每个人身上你都花掉过至少一个循环。到现在，你不光知道哪里该去、该做什么，还知道怎么把场面摆成一个让别人自己开口的样子。消息会往你这边走，任务会自己落进手里。这本事很好用。也挺脏。人一旦习惯把别人的一句话拆开看，连沉默都会开始掉渣。]]>
      </story_5>
      
        
    </investigate>
    
        
    <long_quest>
      
            
      <label>长任务</label>
      
            
      <label_done>已完成长任务</label_done>
      
            
      <info_text1>已知有奖励的长任务</info_text1>
      
            
      <info_text2>有奖励的长任务总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待完成的长任务</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            去接那些更费时、也更像正式委托的活。短任务教你摸门路，长任务会让这个镇子开始用更公开、更麻烦的方式记住你。<br>有奖励的长任务会给你
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            金币和 1 点声望。<br>平均每完成 5 个长任务，会碰到 1 个有额外奖励的。<br>调查进度达到 10% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>完成了一个长任务：</b>⮀ 你清掉了一间地窖里的老鼠，少说也有六十只。谷袋被咬得满地漏，木梯踩上去吱呀乱叫，空气里全是粮食霉味、鼠尿和烂肉混出来的酸气。你一铲子一铲子拍，拍到手臂发酸，裤脚上还沾了死鼠血。报酬确实丰厚。更扎实的，是屋主把钱递给你时那副郑重样子。小地方就这毛病，一件事只要费时够久，弄得够脏，很快就会长成全镇拿来评价你的案例。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>单轮完成 10 个有奖励的长任务：</b>⮀ 你清地窖，帮人立墙，替染坊采花，在面包店和面，去河边倒垃圾，还替一个裁缝赶工到半夜。你特别能帮忙的名声正在传开。听着挺体面，翻译过来却很直白：镇上开始默认你有空，有劲，还不太会拒绝。名声这东西从来不只会夸人，它也会替别人省事，把更多重量顺手搁到你背上。背久了，肩膀会先懂。]]>
      </story_2>
      
		    
      <story_3><![CDATA[<b>单轮完成 25 个有奖励的长任务：</b>⮀ 这个镇子已经快没什么活能再塞给你了，甚至开始劝你去别处找更多工作。镇民确实感谢你做过的那些事，很多人也愿意替你美言几句。可那份感谢里还混着一点松气：好啊，这台特别能干、特别耐用的外来机器终于要往别处开了。一个地方被你帮到这份上，它给出的最高评价，常常就是承认你不该继续卡在这里。说穿了，也是在送客。]]>
      </story_3>
      
        
    </long_quest>
    
        
    <throw_party>
      
            
      <label>开派对</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            用名声换一场轰轰烈烈的社交加速。你未必真想开派对，可要让全镇更快认识你、议论你、顺手把你的名字和脸焊到一起，这法子确实灵。<br>使人们获得相当于 16 次认识人行动的进展。<br>消耗 2 点声望。<br>调查进度达到 30% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>派对举行：</b>⮀ 你宣布今天是自己的生日，还说想办一场派对。这里头有多少真话并不重要，反正大家先是愣一下，随后就有人开始搬桌子、抬酒桶、挂灯，像这事本来就该发生。你借来板凳，赊来点酒，又靠一张最近挺好使的脸把几家人一起拖进场。你手头的钱并不宽裕，名声倒在这会儿短暂顶替了现金，像一张明天再结账的欠条。很危险。也很好用。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10 场令人震惊的派对：</b>⮀ 你把这种事办得越来越熟。食物一摆，酒一开，灯一亮，镇上的人就会自己往场子里流。有人喝多了哭，有人趁机吵旧账，有人偷吃，有人摸黑调情，第二天谁丢了勺子都可能赖到你头上。派对当然管享乐，可它更像一台临时搭起来的社会机器。它把零散的熟人拢成一个现场，让他们同时看见你，同时谈论你，同时欠你一点说不清的热闹。第二天醒来，地上总会剩下几只倒着的杯子。还有账。]]>
      </story_2>
      
        
    </throw_party>
    
        
    <warrior_lessons>
      
            
      <label>战士指导</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            铁教你的东西很土，也很硬：站位、节奏、扛住、补位，还有场面烂掉时别先把自己散成一地。她信纪律，信秩序，信总得有人把线守住。这套活法顶用。它也只是众多顶用法子里的一个。<br>需要声望达到 2。<br>调查进度达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1 点战斗：</b> 你找到铁的时候，她正坐在井边磨剑，靴底全是干泥，神情像在等谁过来丢脸。结果来的正好是你。她先让你摆架势，随后一脚把你踹得横着滑出去，后背狠狠干上练习场木桩，嘴里立刻全是铁锈味和火气。

【旧伤】 - 回家。
【体面】 - 站起来。

她等你把气喘匀，才懒洋洋开口：会凶很容易。疼起来脚还站得住，才算开始学。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 点战斗：</b> 你已经能和铁打得像那么回事了。她照旧把你逼到角上，照旧盯着你每一次缩肩、抢呼吸、想靠蛮劲把场面糊过去的偷懒。她不太在乎你打中几下。她在乎的是挨完一记以后，你的手会不会自己回到该回的位置，脚会不会还认得地。秩序这东西，先长在肌肉里。后来嘴才会替它取名。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>200 点战斗：</b> 你差点把铁打输。差点。她眼看要撑不住，立刻开始肩撞、绊脚、假退、扬土，什么下作用什么。你骂她赖皮，她反倒乐了。规矩谁都会背。真到场子乱了，有人流血，有人喊错口令，手里还稳得住的那点东西，才配叫纪律。她这话像训诫。更像骂。你也确实被骂到了。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>250 点战斗：</b> 你终于赢了铁一次。她倒地时扬起一圈土，你胸口那股得意刚冒头，就被她拿剑背咚一下敲了回去。赢一回没什么稀奇。火气、运气、对手走神，都能把人托过去。明天还来。后天还来。手臂酸得抬不起来也还来。这才算数。秩序这词剥到最后，里头常剩一个很不好听的意思：报到。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>500 点战斗：</b> 再来。再来。还来。你和铁的训练早就没了新鲜感，只剩汗、淤青、磨破的虎口，还有她那句永远像讨债的继续。练习场闻起来是晒热木头、泥和旧伤药，你们谁都懒得再聊偶尔那几下漂亮回合。她要看的东西单调得刻薄：你还肯不肯回来，还能不能在疲劳、烦躁、轻伤和一点点脸皮破口之后，把动作做完。战斗到了这一步，越来越像轮班。很土。很硬。也很准时。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>1,000 点战斗：</b> 到了现在，铁得把脏招、假动作、临时起意的诈败，连同一股纯粹不服输的狠劲全抖出来，才拦得住你一阵。打完以后她直接仰面倒地，汗把鬓角和泥拧成一绺一绺，剑都懒得先捡。快睡过去前，她含糊骂了句脏的，意思大概是：顶用的东西从来不好听，它们往往就是那些被打得发闷、骨头作响、第二天还肯准时回来的人。说完她就睡死了。像块终于肯躺平的铁。你站着喘，手还在抖。]]>
      </story_6>
      
        
    </warrior_lessons>
    
        
    <mage_lessons>
      
            
      <label>法师指导</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            瓦里克教的魔法不怎么神秘，甚至有点烦：先看，再想，再拿一点越线去试规则究竟只管到哪。这里讲技巧，讲洞察，也讲把危险包进推导里。手很脏。效果也很真。<br>需要声望达到 2。<br>调查进度达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1 点魔法：</b> 你去找那位穿长袍的壮汉学魔法。他先让你搬箱子、洗烧瓶、把地上那团已经结壳的药渍刮下来，活像在招一个廉价学徒。等你手都泡皱了，他才自我介绍，说自己叫瓦里克。真正开课以后你很快发现，他的魔法课里有一半是提问，剩下一半也是提问，只是语气更刻薄。为什么会生效。为什么没炸。为什么你敢在没想明白时先伸手。

【体面】 - 他在羞辱你。
【理路】 - 不。他在检查你脑子是不是还活着。

对瓦里克来说，施法失误还算常事。脑子糊成一锅才丢脸。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 点魔法：</b> 瓦里克夸过你几次手法，说你至少不像某些人那样一上来先烧掉自己的眉毛。等你再三保证不会乱搞，他就把课往更危险的地方带。火焰。偏转。引导。位移。他讲这些时语气平得像在报菜价，空气里却总有一丝焦糊味没散。照他的说法，规则这东西并不神圣，它更像流程，平时能管住大多数情况，遇到聪明人和坏情况就会开始漏。谁看见那条漏缝，谁就能把法术拧出更狠的用法。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>200 点魔法：</b> 以一个前些天才冒出来的旅人来说，你进步得很可疑。瓦里克当然看出来了。他有时会停下讲解，眯起眼看你手里那团法力，像在核一笔来路不明却写得很漂亮的账。可他脸上的东西更像兴味，不太像戒备。他喜欢你那点坏习惯：总爱沿着规则边上摸，先试，再补解释，再把危险讲成推导。学者嘴上未必认这套。很多新东西倒是就这么长出来的。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>250 点魔法：</b> 你和瓦里克开始拿对决当课程。他把这叫实战理论，话说得一本正经，做起来却跟互相找茬差不多。你一偷懒理解，他就专挑那个空子下手；他一想拿旧经验糊弄，你也会把法力拧出新花样往他脸上递。纸上的规则写得再像回事，真撞上会回嘴、会反击、会故意拆台的人，马上就会露出接缝。魔法走到这一步，越来越像一场谁都不肯先认输的长期争执。打完以后，桌上总会多一只裂掉的杯子。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>10 点炼金术：</b> 你主动提出帮他做炼金活。瓦里克的态度顿时松了不少，像终于确认你不是那种只想学个火球出去显摆的傻子。接下来几个小时，你们对着烧瓶、药锅、草药渣和几页被试剂泡卷边的笔记忙到满手怪味。炼金比法术更下流一点，它要搅，要熬，要等，要闻，偶尔还得赌一把眼前这团烂汤会不会突然值钱。瓦里克显然喜欢这种工作。他信会变化的东西，也信肯把手伸进变化里的人。你手上那股味，回去洗了三遍都没掉。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>50 点炼金术：</b> 你拿出几手瓦里克没见过的炼金技巧，换来更多法术诀窍和更难缠的课程。他答应得很快，快得有点贪。他图的未必只是新鲜，更像是在你身上看见了某种自己也认的毛病：一门学问待腻了，就想拿另一门去撬。知识圈的人嘴上爱讲纯，真遇见会跨线、会把脏办法带回来的人，学得又往往最快。不好听。也确实好用。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100 点炼金术：</b> 你提出交换。瓦里克把那些你原本摸不着门的魔法分支拆开讲给你，你则把炼金里的窍门、偷省、补救和那些写进正式教材会挨骂的经验倒给他。你们都学得很起劲，台面上摆着烧瓶和笔记，台面下却更像在互相走私。到这一步，知识已经不肯老老实实待在学院那套抽屉里。它开始串味，借路，悄悄从一个领域渗到另一个领域去。这样的脑子未必讨喜。危险倒很真。]]>
      </story_7>
      
        
    </mage_lessons>
    
        
    <heal_the_sick>
      
            
      <label>治愈病人</label>
      
            
      <label_done>已治愈</label_done>
      
            
      <label_part>病人</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            镇上的小医护所又挤又穷，床单薄，药味淡，咳嗽声倒很够。你在这里能救下一些人，也会被更多人记住。感谢归感谢，名声归名声，有些更高处的目光会先数效果，再慢慢决定要不要承认你的心。<br>治疗始终分为三段，每段各有一个主属性：诊断（感知）、治疗（智力）、说明（魅力）。<br>每点法力提供的进度为：(魔法技能) × max(恢复技能 / 50, 1) × (1 + 主属性 / 100) × sqrt(1 + 完成次数 / 100) × (原始法力消耗 / 实际法力消耗)。<br>需要声望达到 1。<br>魔法技能达到 12 后解锁。<br>每治好一位病人获得 3 点声望。
			]]>
      </tooltip>
      
      <story_1><![CDATA[<b>治好了一位病人：</b> 你第一次被放进那间小医护所时，里头潮得能拧出水，药布洗得发白，墙角堆着的旧盆里还留着没倒干净的药渣。床脚吱呀，咳嗽声一阵接一阵。你经验不算多，手也还会紧，可这里的条件实在谈不上讲究。基础魔法一接进去，病人的呼吸慢慢顺下来，旁边守着的人先愣住，随后猛地抓住你袖口，说谢谢时力气大得像怕这件事会反悔。

【体面】 - 点头。别露出你也刚松口气的样子。
【胃】 - 你差点也跟着坐地上。

你这才看清，治好一个人从来不安静。疼会出声。松口气也会。]]>
      </story_1>
      
      <story_2><![CDATA[<b>单轮治好 10 位病人：</b> 一轮忙下来，你的袖口沾着药水、汗和别人的体温，额角那层汗擦了又冒。占卜和诊断确实帮了大忙，可真正让这地方开始信你的，未必只是效果。护士会看你说话时有没有慌，家属会看你碰病人时手稳不稳，躺在床上的人也会盯着你眉头皱的角度，判断自己还能不能熬。治疗这门活里，法术、手艺和安抚总缠在一起。少一样，另外两样迟早要回来咬你。你现在已经开始听得懂那种咬。]]>
      </story_2>
      
      <story_3><![CDATA[<b>治好 100 位病人：</b> 有些镇民你已经快治熟了。谁一到换季就咳，谁胃坏得像里头一直在发火，谁总把旧伤拖到实在撑不住才来，你隔着门帘听脚步都能猜出个大概。熟练最坏的一面也开始冒头：你会想省掉一步，少问一句，把反正我知道当成效率。真这么做，眼前的人立刻就会从病人变回麻烦。

【理路】 - 省步骤能提速。
【体面】 - 也会把人做薄。

你只好硬逼自己把流程走完。]]>
      </story_3>
      
      <story_4><![CDATA[<b>治好 1,000 位病人：</b> 你明明没受过正经治疗师训练，却已经救下了多到足够让人认真改口叫你一声专家的人。如今很多病症你一靠近就能闻出来，发热、坏血、感染、过劳、常年吃得太差留下来的亏空，各有各的味和脸色。技巧让你快，照料逼你慢，循环又让你反复看见一件很难看的事：很多人病倒，并不稀奇，他们只是穷，累，冷，拖了太久。法术能补一些烂账。整本账它补不完。有人咳着睡着。你还得去看下一个。]]>
      </story_4>
      
			<story_5><![CDATA[<b>行动失败：</b> 你在门口就被拦了下来。那间小医护所宁可继续用笨办法磨，也不肯把病人交给一个来路不清、脸色又像随时会吐在地上的陌生人。你有点窝火，偏又挑不出错。

【体面】 - 他们不信你。
【账本脑】 - 修正。你这次没带够信任。

信任也是治疗材料。偏偏最不好攒。]]>
      </story_5>
      
			<story_6><![CDATA[<b>50 点恢复术：</b> 你只需把手按上病人的额头，法力往下一沉，再往上一提，热就退了，气也匀回来。旁边端水的人会先停一下，连勺子碰到碗沿都慢半拍。医护所里的人看不太懂你做了什么，只能把惊讶先压进喉咙，再赶去忙下一个。你自己也没摆样子，只低头接着治。可这时总会有个念头黏上来：更远、更冷、也更不像人的那些东西，先看见的多半是效果有多硬。不会先管你叹没叹气。]]>
      </story_6>
      
			<segment_names>
        
                
        <name>诊断</name>
        
                
        <name>治疗</name>
        
                
        <name>说明</name>
        
            
      </segment_names>
      
        
    </heal_the_sick>
    
        
    <fight_monsters>
      
            
      <label>打怪</label>
      
            
      <label_done>已击杀</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            镇外那些怪物会咬人，也会换钱。皮毛、牙齿、腺体、经验，全都能折成下一步要用的东西。所谓出去打怪，到了后面常常会变成一门带血的熟练工。<br>战斗会在三种类型之间轮换，每种类型各有一个主属性：迅捷型（速度）、防御型（力量）、强攻型（体质）。<br>每点法力提供的进度为：(自身战斗) × (1 + 主属性 / 100) × sqrt(1 + 完成次数 / 100) × (原始法力消耗 / 实际法力消耗)。<br>需要声望达到 2。<br>战斗技能达到 10 后解锁。<br>每完成一段战斗可获得 20 金币。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>鹿</name>
        
                
        <name>巨型乌龟</name>
        
                
        <name>地精</name>
        
                
        <name>恶魔兔</name>
        
                
        <name>巨型蜜獾</name>
        
                
        <name>有毒蛇</name>
        
                
        <name>愤怒的猴子</name>
        
                
        <name>巨魔</name>
        
                
        <name>食人魔</name>
        
                
        <name>小精灵</name>
        
                
        <name>树人</name>
        
                
        <name>凝胶立方体</name>
        
                
        <name>仙女</name>
        
                
        <name>兽人</name>
        
                
        <name>观察者</name>
        
                
        <name>幽灵</name>
        
                
        <name>模仿者</name>
        
                
        <name>蹒跚堆</name>
        
                
        <name>腐化的蘑菇人</name>
        
                
        <name>巨型猫头鹰</name>
        
                
        <name>血魔</name>
        
                
        <name>小龙</name>
        
                
        <name>位移野兽</name>
        
                
        <name>喋喋不休的口怪</name>
        
                
        <name>心灵捕食者</name>
        
                
        <name>阿波莱斯</name>
        
                
        <name>古代龙</name>
        
                
        <name>巫妖</name>
        
                
        <name>塔拉斯克</name>
        
                
        <name>半精灵</name>
        
                
        <name>半神</name>
        
                
        <name>众神</name>
        
                
        <name>鹿，但它们很讨厌，而且比以前稍微大一些</name>
        
                
        <name>拥有球形壳的巨型乌龟</name>
        
                
        <name>哥布林，但他们的房租迟交了</name>
        
                
        <name>恶魔兔，但它们有巨大的牙齿</name>
        
                
        <name>巨型蜜獾，但它们可以隐身</name>
        
                
        <name>既有毒又有毒性的蛇</name>
        
                
        <name>愤怒的十二臂猴</name>
        
                
        <name>不怕火的巨魔</name>
        
                
        <name>食人魔，但它们更聪明</name>
        
                
        <name>用沙子而不是小精灵粉的精灵</name>
        
                
        <name>树精，但它们着火了</name>
        
                
        <name>不断增长体积的凝胶立方体</name>
        
                
        <name>穿着刺眼明亮衣服的精灵</name>
        
                
        <name>拥有多种武器的兽人</name>
        
                
        <name>每只眼睛上都有嘴的凝视者</name>
        
                
        <name>实际上令人害怕的幽灵</name>
        
                
        <name>没有明显迹象的模仿者</name>
        
                
        <name>可以快速移动的蹒跚堆</name>
        
                
        <name>腐烂的蘑菇人，味道很差</name>
        
                
        <name>会游泳的巨型猫头鹰</name>
        
                
        <name>不喜欢你发型的血魔人</name>
        
                
        <name>没有落地的小幼龙</name>
        
                
        <name>能够正确定位自己的位移兽</name>
        
                
        <name>到处有眼睛的胡言乱语者</name>
        
                
        <name>拿叉子的心智捕食者</name>
        
                
        <name>阿博雷斯，但更难、更好、更快、更强</name>
        
                
        <name>已经大学毕业的古代龙</name>
        
                
        <name>具有强烈政治观点的巫妖</name>
        
                
        <name>真正注意到你的塔拉斯克</name>
        
                
        <name>半精灵对他们的状况感到高兴</name>
        
                
        <name>比以前更精英的半神</name>
        
                
        <name>鲍勃。</name>
        
                
        <name>天啊，但他们必须在星期六来</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <segment_alt_names>
        
                
        <name>快速怪物</name>
        
                
        <name>强大的怪物</name>
        
                
        <name>可怕的怪物</name>
        
            
      </segment_alt_names>
      
            
      <segment_modifiers>
        
                
        <segment_modifier>一对</segment_modifier>
        
                
        <segment_modifier>一些</segment_modifier>
        
                
        <segment_modifier>一堆</segment_modifier>
        
            
      </segment_modifiers>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>击杀了怪物：</b>⮀ 第一次把怪物放倒时，你手还在抖，靴子陷在泥里拔得很难看，袖口上那点血也分不清是谁的。你原先对战斗多少有点便宜幻想，真到现场才发现，闻起来只有湿土、毛皮、肠子和一股被吓出来的酸汗。你甚至差点被一头鹿顶翻。很丢脸。

【体面】 - 永远别对外提鹿。
【账本脑】 - 尸体能卖。提不提都行。

镇外不认你是不是倒霉蛋。它只认你够不够快。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>击杀 100 只怪物：</b>⮀ 你原以为还得更久才能摸到门道，结果这些东西比很多人都好读。盯肩。盯胯。盯重心。再瞥一眼它们眼神停住的那一瞬，下一步动作通常就全写出来了。野外的危险也有自己的语法。鹿顶你前会先蓄那半口劲，地精扑上来前肩膀会歪，恶魔兔疯起来时耳朵会往后压。看懂以后，害怕还在，只是少了那份外行人的天真。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>击杀 500 只怪物：</b>⮀ 低头。闪。侧身。出手。收。又一只倒下。你抹掉眼皮上的汗，等胃里那团发热的东西慢慢退下去。打到这个数，战斗已经被你拆成一串节拍，跟那些脏活里越做越顺手的动作差不多。你先想的往往是这具尸体能拆出什么，这场耗了多少时间，你还剩多少劲去打下一只。至于赢不赢，反倒被排到了后面。变化不漂亮。倒很稳定。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>击杀 1,000 只怪物：</b>⮀ 三只怪物一起扑过来，你却先往前踏。第一下刺穿最近那只，顺手把它顶进另两只的线路里，剩下那两个蠢货自己撞成一团。等它们回过神想补第二轮，你已经把眼前这具收拾完了。多目标战斗走到这里，关键早不在勇不勇。你学会了让地形、惯性、对手的急躁和一点预先算计替你上工。混乱还在。只是开始替你干活。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>击杀 5,000 只怪物：</b>⮀ 群怪多起来时，你已经懒得跟它们谈什么正面交锋。先蹲在下风口，割掉外圈几只。再把剩下的往你看好的窄路、泥坑、倒木和陷阱边上赶。最后你进去收尾，动作冷静得像在核库存。你现在会布置环境，会切风险，会提前决定哪几只先死、哪几只留到最后。最别扭的地方大概是，你越来越少把这叫战斗，更多时候只把它叫处理。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>击杀 10,000 只怪物：</b>⮀ 你如今只肯挪刚好够避开攻击的那一点点距离，多半还嫌多。动作被抠得越来越省，呼吸、转肩、落脚、反击，像一套自己会跑的旧程序。怪物们在你眼里也越来越难保住可怕这个身份，它们只是会动、会叫、会留下材料的麻烦。幸好大多蠢得不会配合，不然你可能真得对其中几只生出点敬意。那就太没出息了。你甩了甩刀上的血。没甩干净。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>击杀 20,000 只怪物：</b>⮀ 你已经摸到了最省力的闪避，也摸到了最省力的杀法。很多时候甚至不用再躲，你只要提前半步站到对的位置，战斗自己就会往你想要的结果那边滑。你走进战场时先看见的常常是路线、顺序、出手成本和最后能带回去的东西，敌意和惊险反倒退了下去。成长也好，磨损也好，反正你越来越会把活物看成问题，把问题看成流程。远处还有一只在动。你已经先想它能卖什么。]]>
      </story_7>
      
        
    </fight_monsters>
    
        
    <small_dungeon>
      
            
      <label>小地牢</label>
      
            
      <label_done>已掠夺</label_done>
      
            
      <label_complete>通关</label_complete>
      
            
      <label_part>小地牢</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这是新手镇里第一个真会给你脸色看的地方。它不听解释，不认辛苦，也不在乎你平时多讨人喜欢；它只按自己的顺序、陷阱和门槛来读你。也正因此，它才会吐出灵魂石，像从一台老旧结构里抠出一点许可。<br>地牢在不同阶段会考验不同的能力。<br>如果属性够高，一次行动甚至能清掉多层。<br>每点法力提供的进度为：(魔法 + 自身战斗) × (1 + 主属性 / 100) × sqrt(1 + 楼层完成次数 / 200) × (原始法力消耗 / 实际法力消耗)。<br>战斗与魔法技能总和达到 35 后解锁。<br>需要声望达到 2。<br>每次通关奖励 1 颗灵魂石；把鼠标移到已掠夺上可查看详情。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <completed_tooltip><![CDATA[
            每颗灵魂石都会让一个随机属性的经验获取变为 (1 + (灵魂石数量)^0.8 / 30) 倍。<br>每层都可能掉落 1 颗灵魂石；获得后，拿到下一颗的几率会乘以 0.98。<br>灵魂石掉落几率会在每层按每点法力 0.00001% 的速度恢复。<br>
            ]]>
      </completed_tooltip>
      
            
      <chance_label>概率</chance_label>
      
            
      <last_stat_label>上次</last_stat_label>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>尖刺陷阱</name>
        
                
        <name>长走廊</name>
        
                
        <name>箭矢陷阱</name>
        
                
        <name>谜语守卫</name>
        
                
        <name>挥斧陷阱</name>
        
                
        <name>首领</name>
        
                
        <name>战利品</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>尝试了小地牢：</b>⮀ 你第一次站到小地牢入口前，先闻见一股湿石头、旧灰和地下冷气混出来的味。火把往里一照，光被吞得很快，只勉强照出一截往下走的台阶和墙上挂着的潮。这地方比镇上任何地方都更像一个会认真伤人的结构。它不问你倒不倒霉，不听你解释，也不会看在你只是个送货送到人生出岔子的普通人份上软一寸。

【旧伤】 - 回去。
【坏主意】 - 下去。好东西通常都在这种地方。

你还是下去了。可也正因它这么冷，里头那点东西才显得格外值钱。值钱得像一句终于肯落地的回答。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>掠夺了 1,000 层地牢：</b>⮀ 你对这座地牢的熟悉程度已经恶心得像职业病。哪块地砖踩下去会晚半拍弹针，哪段走廊回声空，哪面墙后头藏着一股发霉的冷风，你几乎闭眼都能摸出来。惊吓感早退干净了，剩下的是另一种更怪的关系：你开始跟这地方混熟。熟得像一个总想杀你，却每次都得按老流程跟你见面的同事。很差劲。也很准。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>掠夺了 5,000 层地牢：</b>⮀ 每清完一轮，这座地牢对你的威胁就再小一点，手里的灵魂石也再多一点。它们给出的提升单看并不壮观，小，慢，抠门，偏又抠得稳定，抠得不会赖账。你越来越习惯这种增长方式。它不响，不热血，也不适合拿出去吹，可很多轮以后，它会突然把人推到另一个高度。循环显然偏爱这种东西：从缝里一点点抠下来，最后居然真堆起来的剩余。你把石头攥在手里，掌心都发热。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>掠夺了 10,000 层地牢：</b>⮀ 对你来说，这地方已经快沦为笑话。要是能瞬移，你大概只会把它看成从一颗灵魂石走到下一颗灵魂石之间那段烦人的路。更值得防着的是别的：你早不把这里当冒险地点了。台阶、陷阱、守卫、首领、战利品，在你脑子里都被压成一条回收流程，一条稳定产出残余力量的旧线路。连恐惧都被你干成熟练工，这事听着就不太吉利。可你还是照走。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>单轮清掉 6 层：</b>⮀ 你终于一口气踩穿了这座地牢。尽头那团核心红得发躁，亮得像一只被迫睁开的眼，单是看见你站到面前，就已经带出一种很不耐烦的冷意。你照样把灵魂石拿走，转身离开，背后那团红光一路钉着你，钉得后颈发紧。这感觉不太像通关，更像某种老旧结构终于在内部补了一行字：此人已学会本系统的读法。请按新的麻烦处理。你走出洞口时，天都亮了。]]>
      </story_5>
      
        
    </small_dungeon>
    
        
    <buy_supplies>
      
            
      <label>购买补给</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            真想离开新手镇，就得先把旅途需要的东西一件件备齐。口粮、火种、针线、锅、绳子、防水布，听着都不传奇，却每样都关系到你会不会死得很低级。远行先要的常常不是气概，是清单和钱。<br>花费 <div id='suppliesCost'></div> 金币。<br>你只需要准备一套补给。<br>战斗与魔法技能总和达到 35 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>买好了补给：</b>⮀ 一顶帐篷，一卷绳，一袋够撑几周的口粮，一口小锅，火绒，针线，补衣服的皮片，防雨布，还有一堆谁都不会写进英雄故事的小玩意。你把它们一样样摊开时，远行这词立刻失了不少浪漫。真正把人送出镇子的，很多时候就是这些沉、土、贵、买齐时会让钱包明显瘪下去的东西。

【账本脑】 - 恭喜。你获得了延迟死亡所需的基本零件。

你看着这堆补给，心里第一次生出一种很不体面的踏实。至少能死得晚一点。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>没砍价就买了补给：</b>⮀ 真奢侈。你居然也有一天能把钱直接拍在柜台上，省掉那套互相试探、互相嫌弃、最后谁都觉得吃亏的砍价戏。店主愣了一下，接钱时甚至短暂对你多了点敬意。想想挺滑稽，原来不少体面感，底下垫着的只是你这回有钱犯懒。买法力当然常更值，偶尔能靠阔气换来几分钟不被白眼，也算消费升级。柜台那头的人连声音都软了半分。]]>
      </story_2>
      
        
    </buy_supplies>
    
        
    <haggle>
      
            
      <label>讨价还价</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            补给贵得很现实，声望有时也能当另一种会冒烟的钱来烧。你每压一次价，别人就会更烦你一点；可明天能不能出发，本来就常靠一点厚脸皮换出来。<br>花费 1 点声望，使补给价格降低 20。<br>战斗与魔法技能总和达到 35 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>讨价还价：</b>⮀ 店主那儿确实有你要的补给，成色也就那样，价却摆得像在卖前程。于是你开始压，他开始顶，你嫌货旧，他嫌你穷，你说隔壁更便宜，他说那你滚去隔壁买。几轮下来，空气里都起了一层看得见的厌烦。

【体面】 - 差不多了。
【账本脑】 - 钱就是钱。继续。

你这才尝到，把别人对你的好印象一点点兑成现实折扣，做起来远比说出口难看。可脸色再黑，也能省。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>单轮砍价 15 次：</b>⮀ 店主终于炸了，半个身子探过柜台把你往外轰，骂声大得连街对面的鸡都跟着一抖。你被吼得耳朵发嗡，站在门口还得装镇定，像自己只是偶然路过，并没有刚刚为了省那点钱把一个成年人逼出职业操守。看来声望这东西确实不是无限耐烧的，而且烧起来味还不小。你连后颈都跟着发烫。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>单轮砍价 16 次：</b>⮀ 到了这个数，砍价已经没多少实际意义，你更多是在测另一件事：一个人究竟能把自己的可憎程度推到多高，还不至于当场挨打。答案看着是，还能再往前挪一点。商人当然不会倒贴钱求你买，可你也从这场闹剧里练出一种很实用的本事：把被讨厌当作工具来用。说出去难听，做起来更难看，偏偏有效。门帘后头有人在笑。多半是在笑你。]]>
      </story_3>
      
        
    </haggle>
    
        
    <start_journey>
      
            
      <label>启程</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            新手镇已经把它那点朴素、管用、甚至有点寒酸的真相都交给你了：普通人的尺度，普通劳动的价钱，普通地方怎样接纳一个开始变得麻烦的人。现在该带上补给离开这里，去森林和下一座城镇找更大的账。<br>消耗 1 份补给。先完成一次以解锁森林小径的行动，再完成当前循环中的这项行动，才能真正使用森林小径的行动。<br>战斗与魔法技能总和达到 35 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>抵达第二区域：</b>⮀ 你离开新手镇那天，天色灰得很普通，路边草叶上还挂着夜里剩下的潮。背包压着肩，补给在里头互相磕碰，发出一阵阵很没诗意的轻响。镇口那块旧牌子在身后越缩越小，小到最后只像一句写坏了的招呼。这里你能试的路子差不多都试过了：挣钱，帮忙，挨白眼，讨人喜欢，惹人讨厌，练身体，学法术，打怪，下地牢，把自己一点点磨成更好用的东西。

【账本脑】 - 第一阶段结清。
【体面】 - 你现在连离开都说得像报表。

新手镇把普通世界怎么运转、怎么计价、怎么抠、怎么讲那点薄情分，都给你看得够清楚了。可要真去追循环的病根，这些还不够。于是你背上那些又沉又俗的补给，往森林里走。树线在前头越压越低。你抬手把肩带往上提了一下。]]>
      </story_1>
      
        
    </start_journey>
    
        
    <hitch_ride>
      
            
      <label>搭便车</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            探险者公会与各地的商队签有运输合同。他们教会了你通过的秘密手势。而这队商队恰好在旅途中有一些额外的法力可以共享！<br>
在调查了世界的25%后解锁。<br>
前往商顿。
            ]]>
      </tooltip>
      
		    
      <story_1><![CDATA[搭便车：你朝驶过的商队比出公会教你的那个有点傻的手势，很快就被放到了队伍后头一辆挤得要命的小车上。车里的人未必认得你，你却认得其中几张脸，至少认得那种“又是个靠公会混路子的倒霉家伙”的神情。有人把酒袋递过来，酒是温的，笑话是冷的，车板又硬得像专门拿来惩罚脊椎。可旅途还是飞快过去了。等商队抵达商顿时，你正跟着别人唱一首荒腔走板的行路歌，唱得太投入，硬是错过了下车的招呼。最后你只好追着已经驶远的车队走完剩下那半英里，边走边骂，远远看着商顿在车窗后头一点点坐稳。]]>
      </story_1>
      
        
    </hitch_ride>
    
        
    <open_rift>
      
            
      <label>开启裂隙</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            利用你对黑暗越界与扭曲空间的理解，你可以强行撕开一条通往斯塔廷顿的不稳定捷径。它快、粗暴，而且还远没精细到能把普通物资完好带过去。<br>黑魔法达到 300 且空间魔法达到 100 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>开启裂隙：</b>⮀ 回想起女巫教你的那些东西，你不再向暗影路线请求放行，而是直接去扯开它的缝。过程既耗人又莽撞，现实终于还是被你撕出一道口子。裂口破烂、饥饿、窄得让人不舒服，薄得可怜的包裹在边缘一擦就会被撕碎，这也把这门手艺目前的极限说明白了。你还是照样跨了进去。眼下这还谈不上掌控，只是一条危险但能用的捷径，因为你已经成了那种能硬把它撬开的人。]]>
      </story_1>
      
        
    </open_rift>
    
        
    <!--town 2-->
    
        
    <explore_forest>
      
            
      <label>探索森林</label>
      
            
      <label_done>森林已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这片森林不会把正路和偏门一起摆给你看。营地周围那点讲理劲只够哄外行，往深处走，湿气、旧路、动物痕和看不见的边界会慢慢把林子的另一张脸翻出来。先把地形、气味和脾气摸熟，再谈别的。<br>戴眼镜时探索进度为 2 倍。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 森林探险：</b>⮀ 你从那顶还在滴水的破营帐边往外看。昨夜火堆留下的灰一碰就散，湿布上挂着一股没晒开的霉味。林子边缘起初还算好说话，鸟叫近，风也软，可你一离开那片踩熟的地，树影立刻就把距离拉长了。你顺着一条窄得只剩意思的小路往里走，没多久就在一块空地上停住。那里的法力把空气微微拧紧，像有谁在更深处先给你递了个眼色。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 森林已探索：</b>⮀ 你的好奇还没退，戒心倒先长出来了。越往深处走，越能感觉这片林子把自己切成了两层：一层亮些，通风些，像还肯让人好好走路；另一层安静得过分，树叶都像在克扣自己的声音。你继续找到那些藏法力的小空地，每多一处，心里的贪劲就重一点。森林脸面很好，手伸进去却总会碰到冷东西。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 森林探险：</b>⮀ 你沿着一条起初像兽道的痕迹往前钻，裤脚很快被湿草打透，靴面上沾满泥和碎种子。穿过高灌木以后，你脚下忽然硌到几块排得太整齐的旧石头，立刻明白这玩意不是天然长的。它是某条老路分出来的支脉。有人以前在这里走得很勤，勤到连森林都没法把痕迹完全吃回去。既然人反复经过过，里头多半就藏着理由。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 森林探索：</b>⮀ 这地方的古怪已经没法再拿错觉糊过去了。主路两边像分属两种脾气：一侧空气更亮，树和树之间有余地，走着走着甚至能让人短暂忘记自己正被时间耍；另一侧却总像站着什么没露面的东西，既不动，也不招呼，只把你的后颈盯得发紧。它们贴得极近，只隔一条路。世界原来真肯让互相打架的秩序并排长。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>50% 森林探索完成：</b>⮀ 你在阴面发现了花。那地方暗得像傍晚先掉下来半个时辰，花却仍开着，颜色沉，香味细，摆得太像人手。它们一丛接一丛地往深处延，像替谁留了条不肯明说的路。你本能上觉得别跟，脚却还是慢慢顺过去了。林子里有些东西不负责命令人，它们只把好奇点亮一点，剩下的让你自己犯贱。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>60% 森林探索进度：</b>⮀ 你继续把林子翻开来看，脚印、兽道、藏身处、掏空树干、晾晒枝架、被故意踩平的草地，越来越多痕迹说明这里从来不只属于野兽。有人住过，有人躲过，有人路过，也有人把某些角落专门留给不想被别人找到的生活。森林活物很多，活法也很多。亮的一边有，暗的一边也有，只是后者更不爱登记。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>80% 森林探索进度：</b>⮀ 到这一步，你已经摸清多数兽群在哪饮水、在哪换道、又在哪把自己塞进更密的阴影里。更麻烦也更有意思的，是那些会和法力轻轻共振的植物。它们小，绿，丑得不起眼，凑近了却能把你掌心里的法力牵得发痒。你暂时吸不了它们，可也看得出它们绝不只是草。森林开始交第二套货了，只是这回的用法不肯白给。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>100% 森林已探索：</b>⮀ 你几乎把整片森林走透了。哪棵树后头能躲雨，哪条支路会绕回主道，哪段地方脚步会被苔藓吃掉，哪段地方风向会替你先报信，你全记下了。迷路已经很难发生，除非森林自己临时决定把某块地方关上。因为没错，仍有几片区域没对你松口。入口不明显，方法也不在普通勘察里。你站在那些边界前，第一次把地图和许可分开看。]]>
      </story_8>
      
        
    </explore_forest>
    
        
    <wild_mana>
      
            
      <label>汲取野生魔力</label>
      
            
      <label_done>魔力源已汲取</label_done>
      
            
      <info_text1>已知仍有魔力的节点</info_text1>
      
            
      <info_text2>可吸收节点总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚未检查的可疑节点</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这些野生法力节点多半缩在树根后、湿石下、空树心和被草盖住的凹地里。它们不归市场管，也不打算自己滚进你口袋；你得一层层掀开森林的褶子，才能把剩余流量抠出来。<br>每处有效节点可吸收
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            点魔力。<br>平均每检查 10 处节点，能找到 1 处真正有用的魔力源。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>已检查法力来源：</b>⮀ 法力就在那儿，只是很少老老实实躺在明面。你稍微偏离走熟的路，就能在藤蔓、苔藓和鼓起来的树根底下摸到它们抱成团的地方。麻烦在于，这些节点大多已经被植物抱紧了。你得把手伸进湿冷叶团和细根里，一点点把法力从它们赖着活的地方扯出来。植物不喜欢，你自己也不喜欢。可时间更不肯等人。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 含魔力的来源：</b>⮀ 这片林子里到处都有法力簇，只不过大多被依赖它们生长的植物裹得死紧。你还不清楚这些东西究竟从哪渗出来，只能先承认它们已经成了森林节奏的一部分。每吸一次，你都会短暂生出一点很不体面的愧疚，好像在从某套活着的基础设施上刮剩饭。然后你又把那点愧疚压回去。眼下显然是你更缺法力。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>150 具有魔力的来源：</b>⮀ 随着勘测越来越细，你陆续找到几个藏得很深的小树林。它们外头看只是普通阴影，钻进去才发现里头压着更多法力点，像谁故意把余量都埋在最不顺手的位置。到这时，你已经没法再把这些发现叫成风景惊喜。森林开始像资产。你这么一想，胃里立刻硌了一下。可硌归硌，它确实值钱。]]>
      </story_3>
      
        
    </wild_mana>
    
        
    <gather_herbs>
      
            
      <label>采集草药</label>
      
            
      <label_done>奇异植物已采集</label_done>
      
            
      <info_text1>已知还能采的植物</info_text1>
      
            
      <info_text2>有价值植物总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚未辨认的植物</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            既然找到了，就别只盯着看。把真正有用的植物挖出来、分开、包好。多数只是沾过法力的草，少数才真能进药锅、换钱，或者把你的方法往前推半步。<br>平均每 10 株奇特植物里，能找出 1 份草药。<br>森林探索达到 10% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>植物的使用检查：</b>⮀ 你开始把那些带法力味的植物一株株拔起来看。大多数结果都很扫兴：只是普通植物恰好从周围吸了点多余流动，闻着怪，吃了多半只会把肚子折腾坏。可偶尔，差别会在某个小地方突然亮出来。叶脉，汁液，根须颜色，掐断时冲上来的那股味。区别小得讨厌，价差却离谱。森林在这方面很像城市交易，真值钱的东西常常只比废物多一线。]]>
      </story_1>
      
	        
      <story_2><![CDATA[<b>200 植物的用途：</b>⮀ 你对草药路线已经熟到烦人。哪片坡先去，哪丛花晚点采更肥，哪条路能顺手多捎一点边角料，脑子里都像吊着层半透明的线。你甚至替某些最小、最贵、最爱躲的花瓣优化过采集顺序。走到这里，采药已经不再像闲人的消遣，它开始像一种细碎、固执、产出不错的职业病。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>500 有用途的植物：</b>⮀ 随着地图画得越来越细，某些角落开始不肯再按正常距离办事。你怀疑那不是眼花，世界八成真的在那里打了个褶。稍微用一点空间手段顺着边缘滑开，你就能把手伸进那些折起来的小口袋，在里头找到外面见不到的炼金植物。连草药都学会了躲进褶子里长，这地方确实会藏。]]>
      </story_3>
      
        
    </gather_herbs>
    
        
    <hunt>
      
            
      <label>狩猎</label>
      
            
      <label_done>兽皮已剥取</label_done>
      
            
      <info_text1>已知还能取皮的猎物</info_text1>
      
            
      <info_text2>可用兽皮总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚未检查的猎物</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这片森林会回报会打猎的人，也会惩罚手粗的人。追踪、下手、剥皮，哪一步没做稳，拿到手的就只剩一团带血的练习材料。<br>平均每 10 只猎物里，能剥出 1 张好皮。<br>森林探索达到 40% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>动物检查皮毛：</b>⮀ 你总算追上一只相对无害的小东西，扑上去时还觉得自己挺像样。没一会工夫，猎物是死了，皮也让你毁得差不多。刀口太急，手太重，血把毛黏成一团，现场闻起来像一场做坏的手工活。你蹲在那儿，膝盖沾泥，手指发僵，只能承认会杀和会打猎差得很远。说练习也行，说交学费更准。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[带皮动物：你开始学会怎么在林子里把自己变轻。贴着风走，避开脆枝，提前守在它们一定会经过的位置，看那些吃草的群体自己把脖子送进你算好的角度。追踪这活慢、脏、费耐心，可一旦顺手，就顺得有点让人不舒服。你甚至开始想，也许这事只需学会一次，往后就能把路线和手法整轮整轮复用。很省。也很冷。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20 有皮毛的动物：</b>⮀ 一只鹿在水边舔水，耳朵偶尔抖一下，除此之外安静得有点蠢。你一点点靠近，连呼吸都切得很碎，它始终没回头。你下手时事情结束得很快，快到最后只剩水面还在轻轻抖。蹲下处理皮毛时，刀柄和指节都被水汽冻得发冷。你还是低声道了谢。谢意未必让人高尚，至少能让这活别彻底烂成纯取材。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>50 有皮动物：</b>⮀ 你追踪的这只东西大体像鹿，细看却处处不对。步子太轻，影子偶尔慢半拍，靠近时周围空间还会微微发皱，好像它随时能把自己塞进旁边半寸看不见的缝里。很厉害。也很烦。也许正因它太擅长躲，反倒把该有的警惕磨掉了一层。你慢慢举起武器，对准它眼睛时，它甚至只是愣了一下。倒下以后，皮倒还算老实，没跟着空间一起跑。]]>
      </story_4>
      
        
    </hunt>
    
        
    <sit_by_waterfall>
      
            
      <label>坐在瀑布旁</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这里的瀑布够吵，吵得能先把脑子里那些没完没了的回声冲散一半。坐久了，你会开始看见同一种压力怎样把石头、枝叶和人磨成完全不同的样子。<br>4 倍经验/天赋收益，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitSoul'></div> 次。<br>森林探索达到 70% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>坐在瀑布旁：</b> 你在峭壁下找到这处瀑布时，裤脚还是湿的，肩膀也还留着赶路后的钝痛。这里的水声大得像一堵白墙，把林子里那些会让人疑神疑鬼的细响全挡在外头。你站了一会儿，看见一颗小石子被水一路拍、卷、拖、再磨亮。枝叶被打歪，水雾沾上皮肤，凉得像在提醒你别装。明明是同一股力，落在不同东西身上，出来的结果却各不一样。等你回神时，自己已经坐下很久了。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 灵魂天赋：</b> 你还是会焦虑，会在半夜突然醒来，会想起自己可能永远也逃不出去，然后胃里发空，后背发凉。坐在瀑布边时，这些东西不会消失，只是终于没那么像全世界的中心。水声一下下砸下来，把石头砸圆，把泥土冲开，把苔藓养厚。压力没有变少，去向却从来不止一种。这个认知不高贵，也不安慰人，但它起码让你少了一点把苦当判决书看的冲动。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 灵魂天赋：</b> 你还是会紧张，只是已经更快知道那股紧绷该往哪里放。坐在水边几分钟，听着同样的轰鸣一遍遍砸下来，你脑子里那些乱跑的东西就会慢慢各归各位。瀑布从不解释自己，它只持续施压。可也正因为这样，它才把很多话说得很清楚:有时候，压迫并不负责告诉你价值，它只负责把你会变成什么先磨出来。剩下的难看部分，还得你自己认。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 灵魂天赋：</b> 你已经不太需要特地停下来歇息了。烦躁一冒头，一口气沉下去，肩膀一放，很多东西就会自己退后。瀑布还在那儿不停往下落，水形没有一次完全相同，石面上的白沫也每次都换位置。奇怪的是，这种不重复反倒让你安心。你终于不再要求世界用一种样子证明自己可控，也不再要求自己每次都得用同一种办法撑过去。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 灵魂天赋：</b> 事情有时确实很难，难得让人想对着水声狠狠干脏话。可你已经很少把这种艰难直接判成“走错了”。瀑布天天都这样砸下来，砸断一些东西，抛光一些东西，让一些东西长得更厚。你坐在旁边，听着同一种轰鸣做出无数不同结果，心里反倒越来越稳。稳得不体面，也不传奇。只是终于不那么容易被世界一句重话吓得乱了阵脚。]]>
      </story_5>
      
        
    </sit_by_waterfall>
    
        
    <old_shortcut>
      
            
      <label>旧捷径</label>
      
            
      <label_done>旧捷径已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            林子里还留着一整套被主路故意忘掉的小路网。它们弯、窄、旧，却比新路诚实；谁走过、谁修过、谁后来不见了，几乎都写在脚底。沿这些路探索时还能顺手带回额外草药。<br>每探索 1% 旧捷径，与隐士交谈额外获得 1% 进度；想和那老头聊得开，得先说到他肯认的路。<br>森林探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 快捷方式已探索：</b>⮀ 你在主路外头发现了一条旧小径，窄得像句快被人忘干净的话。路面碎，边上草高，却还没完全被树根吃回去。你蹲下看了会儿，辨出一些很老的修补痕迹。有人当年是认真走过这路的，认真到不肯让它随便烂掉。既然这样，它多半还通向某处。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 快捷键探索：</b>⮀ 你很快发现这根本不只几条散路。摆在脚下的，是一整套彼此咬合的小路网络。它们有时并行，有时交叉，有时忽然绕开某块地方，像修路的人当年很清楚哪儿该经过，哪儿最好别碰。你边走边记，越来越觉得这片森林以前比现在更肯把人算进自己的内部结构。后来谁先退了，不好说。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 快捷方式已探索：</b>⮀ 沿着一条岔路走到底，你撞进一块被人长期用过的空地。晾药草的架子，熬东西的大锅，木屋旁乱堆的柴和罐子，空气里全是苦味和烟。你刚踩进去一步，屋里就窜出个老人，骂得像你刚亲手烧了他屋顶。看来这路不只通地方，还通脾气。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 快捷方式已探索：</b>⮀ 再走下去，你已经能靠一眼枝向、石色和坡度判断自己落在路网哪一段。主路在这套网面前显得迟钝得像官道。你在森林里移动得越来越像本地的某种东西，不必快，也不必显眼，只需要知道该往哪一偏，世界就会少绕你半截。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60% 快捷方式已探索：</b>⮀ 你在阴面也找到了另一组藏得更深的旧路。它们维护得差，木板发霉，某些地方像故意被弃过，可仍能用。只是走在上头很难真正放松，好像这些路记着的事也更脏些。主路替人服务，暗路更像替生存服务。差别不好听，倒很清楚。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80% 快捷方式探索：</b>⮀ 这些旧路越看越像证词。它们说明这里曾有人长期生活、往来、避险、运输、晾晒、储藏，甚至彼此串门。森林后来为什么把这一切盖住了，你说不准。是人先走了，还是路先被放弃，谁也没留下像样解释。可脚底这些弯弯绕绕已经够说明一件事：很多文明消失时，不会敲钟，它们只会先从地图边缘开始不再被提。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100%捷径已探索：</b>⮀ 你终于把这套路网走透了。现在随便把你丢进森林某个角落，你都能顺着它们慢慢找回出口，或者更糟，找回任何你想找的人。隐士显然很认这些路，认得几乎像在拿它们替自己维持记忆。你一点也不意外。活得太久的人，通常会格外在意哪些路还没彻底死。]]>
      </story_7>
      
        
    </old_shortcut>
    
        
    <talk_to_hermit>
      
            
      <label>与隐士交谈</label>
      
            
      <label_done>隐士知识已掌握</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这位老隐士嘴硬、记性长、脾气也像老树根一样拧，可他并不排斥真正会听的人。只要把话题引到道路、边界、门槛和旅途上，他就会慢慢漏出远比表面更多的旧知识。<br>采集草药、实用魔法和学习炼金术的法力消耗每 1% 隐士知识降低 0.5%。<br>需要旧捷径 20% 且魔力 40。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 隐士学到的知识：</b>⮀ 这隐士像同时替三个冬天穿了衣服，然后忘了停手。他抱怨现在的地图，嫌弃新的地名，随口说出连村里人都懒得提的旧称。第一次聊完，你仍不清楚他到底是什么人，只知道他活过不止一版道路。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 隐士学到的知识：</b>⮀ 一旦他说开了，谈路就像别人谈天气。哪条路冬天发硬，哪条路雨后改脾气，哪条路给赶路人走，哪条路更认得逃命的人，他讲得比地图还细。一条路远看像固定的，他说，可你真走进去，它往往已经开始问别的事。他说这话时像在骂蠢货。你一时还分不清对象是不是你。他还是没告诉你名字。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 隐士学到的知识：</b>⮀ 你问林中一条隐路通向哪里。他眯着眼看了你半天，只回一句，给谁走。像这问题本来就该你先问。等你反应过来他不是故弄玄虚，他已经在那儿憋笑了。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 隐士学到的知识：</b>⮀ 很明显，这老头在这片林子长成现在这副样子前就已经在附近晃了。他记得最初种下的树，记得哪条路原先更宽，记得后来哪些名字被故意换掉。接着他又像顺口一样提一句：那座山那时就已经很老，而且从来不会朝每个上山的人问同一个问题。你还想追问，他已经低头拨火，像刚才只是不小心把雷丢出来。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60% 隐士学到的知识：</b>⮀ 他盯着火堆告诉你，有些门根本不先看敲门的人，它们更在意是什么风把人吹到了门前。两个人爬同一段山坡，也可能撞上完全不同的门槛。他说得像常识，不像比喻，像这世上本来就没人该被同一把尺子量完。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80% 隐士学到的知识：</b>⮀ 如今你见过他发火、念旧、小心眼、聪明得惹人烦，也见过他比自己肯承认的更心软的一面。有件事已经很确定：他不信世界会给所有人只留一把尺子。山会分人，路会分人，屋子和门槛也会分人。既然如此，世界凭什么更简单。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 隐士学到的知识：</b>⮀ 他终于把名字给了你：盖尔特。说出口前他停了那么一下，短得像换气，长得却足够让你明白这事在他那里并不随便。名字落地以后，火照着他的脸，连皱纹都像又老了一层。感觉很怪，不像你终于知道了，倒像他终于肯把一条原先只自己认得的路，也交给你记一记。]]>
      </story_7>
      
        
    </talk_to_hermit>
    
        
    <practical_magic>
      
            
      <label>实用魔法</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            都是些不显山不露水的小法术，专门拿来省时间、省力气、省掉那些正常人会亲手硬熬过去的麻烦。要从隐士嘴里一点点抠出来很费劲，可一旦学会，很多脏活会突然顺手得有点可疑。<br>需要隐士知识 20% 且魔力 50。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1 实用魔法：</b>⮀ 你缠着隐士问怎么用魔法把日子过得省事，他先翻白眼，后来还是扔给你几手小把戏。结果这些小东西几乎立刻改变了你看待日常的方式。隔空拨门闩，抬起陶罐再轻轻放碎，从房间另一头把抽屉扯开，让脏水自己离地，再顺手把滚进角落的硬币勾回掌心。没什么宏大，也不光荣，但真他妈好用。你很快开始纳闷，为什么那么多人宁肯把自己累死，也不肯学这种省事得近乎可疑的东西。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>100 实用魔法：</b>⮀ 你慢慢掌握了这套隐士式的便利学。每一招都不伟大，却像专门长在生活的裂缝里。上个循环他还教你一个估硬币的小窍门，只要一个手势、一句短咒，掌心那堆零钱的大致价就会自己浮出来。很下流，也很城市。你开始怀疑，这老头年轻时多半干过不少不值得写进正史、却特别省事的活。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>400 实用魔法：</b>⮀ 到了现在，你几乎不用刻意思考这些法术。门在你走近前会先松一点，血迹和泥污顺着意念退开，想拿的东西会自己蹦到掌心附近。生活突然轻了不少，轻得让人警惕。因为你也越来越习惯一个念头：凡是够得着、勾得动、能省半步的东西，都没必要再老老实实走完整套程序。实用这词听着老实，把人带偏时却很安静。]]>
      </story_3>
      
        
    </practical_magic>
    
        
    <learn_alchemy>
      
            
      <label>学习炼金术</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            一边听隐士翻旧账，一边学着把草药、火候、顺序和耐心拌进一口锅里。炼金术比法术更像厨房，更像事故，也更像某种不肯把全部道理写出来的工艺。你越学，越觉得困住你的那瓶药绝不普通。<br>消耗 10 份草药作为材料。<br>提升炼金术和魔法技能。<br>需要隐士知识 40% 且魔力 60。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>炼金术学到：</b>⮀ 你问隐士药水的事，他没先教配方，反而先讲自己当学徒时闯过的祸。他说有次把半成的药洒在师父胡子上，结果那把胡子隔几分钟换一次颜色，白得像病，蓝得像尸体，亮得夜里能照路。老头讲到这里笑得直咳，你坐在烟熏和草药苦味里拼命记。炼金术第一课显然不高尚，它先拿错误会长成什么样狠狠干你一脸，正确反倒轮得晚。这行真够贱。也真够迷人。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>25 炼金术：</b>⮀ 你坐在隐士清出来的空地边，看他把药草、盐、树脂和一些来路可疑的粉末按极古老的单位丢进锅里。火焰随材料一阵阵变色，锅边凝出甜、苦、辛、腥轮着来的味。老头边干活边骂年轻时的自己，偶尔还得停下来狠狠干咳一阵，再继续讲他师父怎样用木勺敲他脑袋。你笑过，也沉默过。因为这门手艺越听越像人生：步骤写得再像样，真正起效的部分还是靠经验、手感，以及你肯不肯承认自己差点搞砸。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>100 炼金术：</b>⮀ 你懂得越多，最开始把你拖进循环的那瓶药就越显得吓人。它的复杂程度早超过材料凑够就行的层级，连声望、状态、时机、使用者身上那些说不清的偏差，似乎都会掺进最后效果。炼金术不像纯学问，更像一种会把环境、手法和人本身一起算进去的工艺。它难传，难复制，甚至很难坦白承认自己到底靠什么起效。你盯着那堆笔记，第一次真觉得自己撞上的恐怕不是普通事故，更像一件高得吓人的成品。]]>
      </story_3>
      
	        
      <story_4><![CDATA[<b>500 炼金术：</b>⮀ 你如今调出来的药水，已经远超过隔壁那些小地方一辈子能见到的东西。液体在玻璃里晃一下，颜色和黏度就足够让懂行的人脸色一变。你偶尔会冒出个很坏的念头：要是把这手艺彻底往贵那个方向推，推到药效和稀缺一起作恶，人们会不会真为了某一瓶东西卖房、借债，把剩下几年的活路一起押上？这念头很脏。脏得几乎像商顿那边的人会认真拿来做生意。]]>
      </story_4>
      
        
    </learn_alchemy>
    
        
    <brew_potions>
      
            
      <label>酿造药水</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            借隐士那套老得能当传家诅咒的器具，把草药熬成能卖钱的药剂。前提是他得觉得你至少还算个不至于把锅和名声一起毁掉的人。<br>需要声望至少为 5，否则他不会让你碰他的设备。<br>消耗 10 份草药，制成可在下一座城镇出售的药水。<br>提升炼金术和魔法技能。<br>炼金术达到 10 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>药剂酿制：</b>⮀ 老人终于肯让你碰他的设备，前提是他可以全程站在旁边，对你的每一次手势、火候和用量发表刻薄意见。他那套工作台老得吓人，锅壁发黑，量具的刻度还沿用某种早该绝种的古旧系统，可每一样东西都被保养得很认真。你在那股药草、烟灰和烧热金属的混合味里慢慢把第一锅东西熬出来，听他边咳边骂你浪费材料，边又忍不住盯着你的火候。器具旧，手艺却一点也不旧。难怪他不肯随便借人。]]>
      </story_1>
      
	        
      <story_2><![CDATA[<b>50 循环酿造的药水：</b>⮀ 等你把一箱箱药水摆出来时，连隐士都露出了那种很不情愿的赞许神情。玻璃瓶在光下排成一列，颜色深浅不一，像一小段可携带的危险。你很清楚这批货一旦带进城里，就会有人掏钱，有人讲价，有人假装只是在随便看看，实则眼珠子都快黏到瓶身上。森林给你的草药，经过锅和火，终于开始往货物的方向变形了。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>操作失败，原因是声望低：</b>⮀ 隐士死活不让你接近他的工作台，无论你怎么求、怎么解释、怎么承诺会赔。他说他还没糊涂到把自己吃饭的家伙交给一个名声不干净的人，语气里那种嫌弃像是你本人都会污染量杯。你很想回嘴，可也明白一点:这套器具不只是工具，它也是他愿意信谁、不信谁的界线。今天你没被放过去。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>操作因负面声誉而失败：</b>⮀ 你才刚提起想借他的设备，隐士就像被人踩了尾巴一样把你往外轰。他骂你别拿自己的坏账来碰他的锅，说你的名声会把整套设备都弄脏。话当然很迷信，也很侮辱人。可在这类手艺里，迷信往往只是经验穿了件难看的外套。]]>
      </story_4>
      
        
    </brew_potions>
    
        
    <train_dexterity>
      
            
      <label>训练灵巧</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            林间空地上散着一串很适合折腾关节、脚踝和反应的石头。跳、停、拧、落、把平衡拽回来，练久了会疼，也会让身体在快摔倒前先替你做决定。<br>4 倍经验/天赋收益，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitDex'></div> 次。<br>森林探索达到 60% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[训练灵巧度：你在一块空地上发现几块间距很刁钻的石头，摆法过于像训练，不太像自然。你试着从一块跳到另一块，结果第一轮就差点把脚踝扭了。接下来便是反复的跳、落、偏、抓、补，偶尔对着空气格挡一两下，假装真有敌人要从树后扑出来。好不好看另说，累倒是很实在。膝盖和小腿很快用酸痛证明这不是闲着玩的。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 敏捷天赋：</b>⮀ 你跟看不见的敌人打了比自己想承认的更久，收获是一身淤青和越来越快的下意识动作。现在脚下一滑时，你会先稳住，再开口骂；枝条抽脸时，头会在脑子反应前先偏开。灵巧这玩意很少长在豪言壮语里，它多半长在“差点摔了，但没摔”的那些瞬间。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 灵巧天赋：</b>⮀ 练到这一步，你在石块间移动时已经轻得有点不像话。脚尖点一下，身体一收，一送，整个人就从一处不稳滑到另一处不稳，像是一直在跟坠落讨价还价。有几次你甚至会生出一种错觉，好像自己已经不止是更会落地了，差不多快把“必须老老实实待在地上”这件事都绕开了。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 敏捷天赋：</b>⮀ 你站到那排石头前，连多余的准备动作都省了。气一沉，脚一弹，身体便顺着早已熟透的路径连续穿过去。落点、转髋、收肩、借力，全都像提前写进筋里。别人看见大概会以为你在搞某种不太合法的轻身术，你自己倒清楚，里头没什么奇迹，只是循环给了你无数次摔得很难看的机会，而你最后都没白摔。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 灵巧天赋：</b>⮀ 这些石头上的每一道小坑、每一道潮痕你都熟得像自己的疤。你已经记不起上次真摔下来是什么时候了，更记不起上次有什么东西能让你失去重心后还来不及把自己抓回来。你往前走时，脚步轻到连落叶都懒得抗议。灵巧练到尽头，像是把“出丑”的空间一点点压缩没了。想想还挺奢侈。]]>
      </story_5>
      
        
    </train_dexterity>
    
        
    <train_speed>
      
            
      <label>训练速度</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在林间放开脚跑，是检验极限最快的办法。每次冲刺都在逼你更快发力，更快收步，也更快认清自己哪里会先坏。<br>4 倍经验/天赋收益，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitSpd'></div> 次。<br>森林探索达到 80% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[在森林里放开脚跑，有种近乎粗鲁的痛快。藤蔓从头顶掠过去，树根一簇簇顶在脚下，风狠狠干进耳朵里，把别的声音全推远。你追着一只飞得很欠揍的雀鸟冲上冲下，钻过低得必须弯腰的树干，踩过湿木和泥地，肺很快烧起来，小腿也开始发紧。可正是在这种狼狈里，速度变得特别真实。它不是天赋先落到你身上，它更像一笔靠喘、靠疼、靠多跑几次慢慢讨回来的账。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 速度天赋：</b>⮀ 每次再要冲刺前，你都能感觉到双腿先绷成一张弓。那股紧劲一放，整个人就会被推出去，脚步快得几乎像在自己追自己。林间的树开始不再只是障碍，它们变成了切线、夹角、提前预判的参照。速度先长在腿里，后来又长进了看路的方法里。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 速度天赋：</b>⮀ 每轮开始时，前一轮留下的酸痛会跟着别的东西一起被擦掉，这当然很方便。因为它意味着你可以把身体一次次推到极限，再在重置后像什么都没发生过一样继续来。进度归零仍然让人烦，可训练得越多，这种烦躁就越会被另一件事实压下去:身体确实在记。它记得发力，记得换气，记得什么时候该狠狠干下去，什么时候再多一步就只是丢人现眼。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 速度天赋：</b>⮀ 要是有人在旁边看着，多半会怀疑你是不是在搞什么非法加持。因为你只花了看似不长的时间，就把自己从普通奔跑硬练成了某种让人怀疑视线是否跟得上的东西。可这里头没什么可抓现行的把柄，除了太多次重复、太多次冲刺、太多次把肺和腿一并推到要骂人的边上。循环让这事显得像作弊，你自己清楚，那只是把苦头分期付款了。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 速度天赋：</b>⮀ 你甚至开始认真思考瞬移，随后又把这念头嫌弃地丢开了。查过几种相关法术后，你的结论很难听也很骄傲:对现在的你来说，它们不太划算。想真正快过你，恐怕得直接从世界一端跳到另一端，中间少半步都不够看。想到这里你有点想笑，又有点替自己的膝盖抱不平。它们吃过那么多苦，居然真把你送到了这一步。]]>
      </story_5>
        
    </train_speed>
    
        
    <follow_flowers>
      
            
      <label>跟随花朵</label>
      
            
      <label_done>花径已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这串花长得太像有人故意留下的路线。顺着走，多半不会得到一个让人放心的答案；可很多真正有用的东西，本来就不长在让人放心的地方。沿途还能采到额外草药。<br>戴眼镜时进度为 2 倍。<br>森林探索达到 50% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 花径已跟随：</b>⮀ 你发现了一条细得过分的花径。花种得太整齐，连间距都带着手工味，怎么看都不像野地自己会长出的东西。你蹲下摸了下土，湿，松，带点翻过的痕迹。既然有人花工夫把路做成这副样子，你当然得顺着看看尽头到底藏了什么。哪怕答案多半不会太好看。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 花径已跟随：</b>⮀ 这些花像没有尽头一样在森林里拐来拐去，绕开某些地方，又贴着某些边界走。你越跟，越不觉得它只是装饰。花径更像一种很有耐性的指路法，不催你，不拽你，只把这边一遍遍摆到脚边。你一边跟，一边也在心里替种花的人补画像。多半很会忍。也多半记仇。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 花踪跟随：</b>⮀ 花把你引到一片从前没去过的树丛边。那里的法力浓得很，却也躲得刁钻，几乎全压在植物和枝杈的褶子里。你当场就明白了两件事：这条路确实在带你去有用的地方；以及带路的人绝不打算把用法一起白送。想把那些法力抠出来，你还得自己试，自己挨几次没必要的狼狈。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 花径已跟随：</b>⮀ 花继续沿着某种看不见的逻辑延伸，而你终于开始摸到一点规律。它们绕开光太正的地方，贴着某些旧路的阴面走，避开明显属于隐士的区域，却又离他的地盘不算太远。你在脑子里慢慢把这条路线描出来，像在临摹某个人死活不肯当面承认的习惯。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60% 花径跟随：</b>⮀ 花路上总能顺手捎到一些怪植物。它们的气味并不讨喜，像甜味走到一半突然拐进药味，小时候闻到你只会头晕，现在却能慢慢分出里头可用的部分。你开始意识到，这条花径不只在引路，它还在筛东西。筛人的眼力，也筛人的手法。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80% 花径跟随：</b>⮀ 花路弯得越来越像刻意设计的。它几次都贴着森林阴暗那层的边缘滑过去，却从不真正踏进最坏的地方。你开始在脑子里看见更大的图：这路不是随手种的，它像在替某种人保留安全距离，也像在试探另一些人敢跟到哪一步。越想越觉得种花那位脾气很怪。也越想越想见见她。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 花径跟随：</b>⮀ 把整条花径走完以后，你终于看清它的整体图形。那不是什么闲来无事的园艺爱好，它几乎带着几何式的执拗，像某种柔软版的法阵。它全程都沿着森林更阴的那一侧行进，从不真正远离。你没法证明它起源险恶，可也很难再把它看成无辜。好消息是，你总算走完了这份邀请。坏消息是，邀请多半也在某处把你记下来了。]]>
      </story_7>
      
        
    </follow_flowers>
    
        
    <bird_watching>
      
            
      <label>观鸟</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            花径深处飞着各种各样的鸟。同一阵风能托起完全不同的翅膀，这倒是个不错的观察题。看久了，你会先认出差别，再慢慢戒掉那种凡事都想拿同一套标准去套的毛病。<br>需要眼镜。<br>4 倍经验/天赋收益，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitPer'></div> 次。<br>花径探索达到 80% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>观鸟：</b> 你先盯上一只颜色过分鲜亮的鸟，想一眼不丢地追住它，结果没几秒就跟丢了。再来一次。再丢。再来。追到眼睛发酸以后，你才慢慢学会怎么跟住那些快得很欠揍的小东西。更有意思的是，鸟和人一样，飞法各有各的臭毛病。有人喜欢高空直线，有人专挑灌木和阴影间抄近路，还有些明明翅膀不怎么样，却硬靠胆子飞出一副很了不起的样子。看久了，这事就不再只是练眼。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 感知天赋:</b> 你的眼睛在循环里并没有变得更锋利，但你对所见之物的理解却越来越强。同一阵风会托起所有鸟，可它们用那阵风的方法却完全不同。很难不让人联想到“人”大概也是一样。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 感知天赋:</b> 你不戴眼镜时的视力仍然很差，可此时商人已经在建议换另一副度数了。你的推断与比较能力增长得就是这么夸张。看久了森林，你开始觉得“风格上的差异”比“够不够远、够不够快”更值得在意。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 感知天赋:</b> 虽然新眼镜最初让你头疼，但现在在晴朗的日子里，它们让你几乎能看到地平线尽头，而你的头脑也终于跟得上那些细节。鹰、歌鸟、食腐者，同样一片天，各有各的路数，没有哪一种因此就显得不合法。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 感知天赋：</b> 你站在花径旁，干脆闭上眼睛。视力已经不太需要再往上抬，于是你开始听。头顶掠过一只鸟，只凭翅膀搅开的细小气流，你就能大概猜出它的飞法、大小和急不急。很多规律到了这一步才肯自己露面。前提是你别再强迫所有东西都按同一种路径、同一种节奏、同一种“正确”去行动。要不然，它们宁可继续装死。]]>
      </story_5>
      
        
    </bird_watching>
    
        
    <clear_thicket>
      
            
      <label>清理密丛</label>
      
            
      <label_done>密丛已清开</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            花径把你引到一片藏得很深、几乎带着敌意的密丛边。把它们清开，多半能挖出更多野生法力；代价是你得承认自己正在把自然也当成一种可拆卸结构。<br>花径探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 灌木丛探险：</b>⮀ 你沿着花径走时，撞见一片异常厚的密丛。枝条纠成一堵墙，像故意把里面的东西藏住。你站在外头看了会儿，随后还是开始动手。也许里头真有更多法力。也许你只是越来越习惯把看上去不该碰的地方当成下一笔存货。这个念头让后颈稍微发了下毛。只一下。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 灌木丛探险：</b>⮀ 这种藏得很深的密丛比你起初以为的多得多，几乎像有人专门替它们挑过位置。每清开一处，你就更确信林子里还有别的。你身上常常带着细小划痕和草汁味回营，像刚和一堆不肯讲理的植物狠狠干过一架。收获倒也值。至少目前看起来值。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 灌木丛已探索：</b>⮀ 这些密丛里的法力确实丰富，丰富得能明显把循环往后再拖一点。你每次带着新刮出来的法力回去，都像是刚从森林牙缝里抠出一小块多余的时间。脱离人群、脱离吵闹、脱离那套体面规矩当然也挺痛快，只是你越来越难把这活说成“散心”。它更像一种熟练的拆解。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 灌木丛已探索：</b>⮀ 你原本以为这种东西只长在阴暗那一侧，直到某次路过主路边歇脚时，才在较亮的一边也看见一处类似的密丛。它们只是藏法不同。你因此意识到，森林两边或许并不像表面看上去那样泾渭分明。很多区别未必在“有没有”，而在“以什么姿态存在”。这事听起来很学术，做起来仍然是拿刀和手去扒开一堆会反弹回来的枝。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60% 荆丛已探索：</b>⮀ 你继续在自己发现的所有密丛间来回。到了这个数，它们几乎要在脑子里连成一整套地图，只剩无尽的缠结、空地、裂口和一簇簇被你强行掰开的自然。你越干越顺手，顺手得开始有点可怕。毕竟从外头看，这活已经很像某种系统性的掠夺。你从没想过自己会在这种事上变得专业。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80% 灌木丛已探索：</b>⮀ 你每次都以为快找完了，结果森林总能再从别的地方翻出一片藏着空地的灌丛。次数多了以后，你甚至开始怀疑是自己以前太瞎，还是这地方本来就会在你变得更擅长搜刮之后，把更多可搜刮之物送到你眼前。无论哪种答案，都不怎么让人舒服。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 灌木丛已探索：</b>⮀ 当你又一次撞见新的密丛时，第一反应已经从惊讶换成了厌烦里带一点职业性的专注。你举起双手，深吸一口气，开始照例清开。关于自己以前怎么会漏掉这么多东西，你本来该好好想一想，可到了这一步，你更在意的是另一件事:你已经惊人地擅长撕开自然，只为了把更多法力从里头抠出来。技能长成了。样子不太好看。]]>
      </story_7>
      
        
    </clear_thicket>
    
        
    <talk_to_witch>
      
            
      <label>与女巫交谈</label>
      
            
      <label_done>女巫知识已掌握</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            去找女巫，听她讲体面地图另一侧那些真正能用的门道。她从不把黑暗力量讲得浪漫，甚至讲得过分务实；也正因为这样，她比多数人都更清楚，有些门只给肯越界、肯付账的人开。<br>需要密丛探索 60% 且魔力 80。<br>黑魔法和黑暗仪式的法力消耗每 1% 女巫知识降低 0.5%。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 女巫知识：</b>⮀ 她的小屋立在一条连森林都不太愿意跨过去的边界上，门口晾着你叫不出名的枝束和皮囊。屋里又热又暗，药味、酒味和一点烧过头的甜味缠在一起。女巫看人的眼神锋得像刀，手却稳得过分，像那种早被逼着把自己练成体面人嘴上嫌弃、真出事又会回头找的有用之人。你前几次问她名字，她每回都只给半个，还次次不一样。像在看你怎么处理这点不完整。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 女巫知识：</b>⮀ 她演示的魔法一点也不花。动作短，判断狠，法力在她手里转得像一种长期受压后长出来的生存技巧。看久了你会发现，所谓野，很多时候只是旁人给这种手艺起的省事外号。真正让人不舒服的，是她不等许可。她直接做成。你第一次真正懂了，为什么很多人会本能害怕那些不靠允许也能把事办完的人。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 女巫知识：</b>⮀ 你问黑魔法是不是太狠。她耸耸肩，说这世界很少温柔到能让干净也保持实用。有些手艺不是从恶意里长出来的，它们只是碰巧活在正门关上以后。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 女巫知识：</b>⮀ 她像顺口闲聊一样告诉你，有些门永远不会给一定要干干净净抵达的人开。这话换个人说会像嘲讽，从她嘴里出来却像报天气，像活得够久以后剩下来的经验。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>50% 女巫知识：</b>⮀ 她讲起仪式时的口气意外地像账房先生，甚至比不少神职都不神秘。她提醒你，你不是在追求刺激，也不是给自己添传奇色彩。你是在学怎样碰那些体面人明明会用、嘴上却不承认的力量，也是在学怎样付掉他们假装不存在的代价。她把重点反复压回一个词上：通路。她教你的从来不是姿态，是办法。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>60% 女巫知识：</b>⮀ 你越了解这个女巫和她那些变来变去的名字，就越看得出一件事：她和隐士的旧识绝不只是点头之交。她提起那个老蠢货和他那些不可能的路时，语气里压着太久以前的旧账。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>80% 女巫知识：</b>⮀ 有一轮她心情很差，酒喝得比平时快，火也烧得更低。她因此多说了一点。有些门，她说，压根不是给尽责守分的人造的。那些门只认肯越界、肯交易、肯忍受旁人受不了之事的人。她讲时没有半点得意，连自怜都没有，只有一种长期活下来以后留下的确定。听着很难反驳，也很难舒服。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>100% 女巫知识：</b>⮀ 不知为何，这一轮她像从你身上看出了什么，终于给了一个之后不再变的名字：Trisha。你带来的酒让她难得开了口。她说她和盖尔特曾是恋人，可他丢下的交易与违约总得有人偿付，最后被拿去抵账的是她。她被送去替他面对更黑的力量，只能靠学会哪些门还会给一个早被写进坏账里的人开，才勉强活下来。你问她后来变成了什么，她只笑了笑，火光替她把答案照了出来。]]>
      </story_8>
      
        
    </talk_to_witch>
    
        
    <dark_magic>
      
            
      <label>黑魔法</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            有些门回应纪律，有些门回应越界。黑魔法属于后者，它教你的，是别等邀请，能直接摸到的口子就直接去拿。<br>增加 1 点负面声望。<br>需要声望不高于 0。<br>女巫知识达到 20% 且魔力 100 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1 黑魔法：</b> 你追问女巫更多黑魔法的事，终于不再装成只是学术好奇。她看了你一眼，那表情像早就在等你把脸皮揭掉。她说有些力量不爱照顾规矩人，也不喜欢排队，它们更愿意看见有人先伸手、先碰、先拿、先让事情发生。你听着这话，胃里有一点很不体面的热，像有人终于替你把某个早就存在的念头说破了。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>25 黑魔法：</b> 最早的课几乎都在练胆子。你得在口子合上前先越过去，在力量散掉前先抽出来，在阻力反应过来前先狠狠干一把。黑魔法最讨厌犹豫。你有几次差点在最后一瞬缩手，结果法术立刻散成一团很难看的废气。等你终于压住那种这事不太对的本能，方法才开始奏效。原来很多门从来不开，只是在等你先把礼貌放下。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>50 黑魔法：</b> 到这一步，你已经不只是在试。危险技巧开始变得可靠，开始有成功率，开始在某些时候比体面方法更快。曾经像鲁莽过界的东西，如今更像一整套专给反正不会有人给你许可这种局面准备的工具箱。你用得越顺手，越能感觉自己正在被一种方法改写。它不管你正不正当。它只问你成没成。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>300 黑魔法：</b> 随着你越来越熟练，黑魔法的用途也开始往更深处长。你学会去碰暗影路线，那是一条浸透黑暗能量的平行连续体，挤在正常空间旁边，像世界不愿上报的侧门。Trisha 说里面有稳定点位，可你得先知道自己在找什么，它才会反过来看见你。真正麻烦的是另一件事。你已经开始默认：只要某样东西在范围里、在缝边、在手能探到的地方，它多半就拿得到。请求慢慢退成了备选项。]]>
      </story_4>
      
        
    </dark_magic>
    
        
    <dark_ritual>
      
            
      <label>黑暗仪式</label>
      
            
      <label_done>已完成</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            献上灵魂石与鲜血，换来任何体面祭坛都不会给你的回应。这里更像一场交易，不像赐福。<br>每点法力可获得（黑暗魔法技能）*（1 + 女巫知识 / 100）*（1 + 主属性 / 100）*（原始法力消耗 / 实际法力消耗）的进度。<br>需要声望不高于 -5。<br>同时只能安排 1 个黑暗仪式。<br>女巫知识达到 50% 且黑魔法达到 50 后解锁。<br>每次献祭需要 50 *（已完成仪式 + 1）颗灵魂石。当前将献祭
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
             颗灵魂石。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>清理场地</name>
        
                
        <name>布置祭坛</name>
        
                
        <name>呼唤黑暗诸神</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>第 3 段仪式已完成：</b> 你知道这仪式需要什么，也因此对自己真能在林子里找出一块够安静、够偏、又够让某些东西肯看一眼的地方有点意外。准备祭坛几乎务实得侮辱神秘：木头、石头、血、摆位，以及刚好够让交易成立的象征。等祭坛上的血自己发黑、旋转、拉成长脸时，你反而没那么怕了。因为性质已经很清楚。这里没有膜拜，只有报价。没有恩典，只有谈判。]]>
      </story_1>
      
                
      <story_2><![CDATA[<b>仪式完成：</b> 你和那张从血里浮出来的脸谈了很久，久到风都把祭坛边缘吹干一层。交易条款简单得过头：某些地方的时间会对你流得更快，你付出灵魂。祭坛上的东西几乎像愣了一下，因为你答应得太快。也许它习惯别人先怕、先求、先找借口，没想到你只是低头算了一笔，便决定接受。它不是什么祝福，更像一份写得很差、执行力却极强的合同。合同在乎条款，不在乎你怀着什么心情签。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>50 次仪式已完成：</b> 你做的仪式越多，排场越大，身体也越清楚地记住代价。血腥味会挂在鼻腔里，背会发僵，手指在收尾时轻微发抖，成堆灵魂石则在祭坛上旋成粉末，像一批批被直接销账的剩余。回报反倒越来越不戏剧。没有雷，没有欢呼，只有效率的微调和时间流速的变化。整套交换走到这里，离虔诚已经很远，离长期业务来往倒越来越近。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>300 次仪式已完成：</b> 最近，不管你愿意拿出多少灵魂石，黑暗诸神都越来越不愿继续和你做生意。他们是快到极限了，还是你已经变成那种谁都不想再扶上去的交易对象？]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>666 次仪式已完成：</b> 那张脸再次从血里浮出来，表情却格外严肃。它说这一次供品仍会被接受，但从今天以后不会再有新交易。你怎么追问都没用。等那张脸沉回干涸血痕里，你只能盯着祭坛发呆，猜到底是什么东西判定了你的信用已经用尽。]]>
      </story_5>
      
        
    </dark_ritual>
    
        
    <continue_on>
      
            
      <label>继续</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            继续上路，前往下一座城镇：商顿。森林教你的方法够用了，接下来该去看制度、价格、评级和那些会把人装进抽屉的秩序。<br>每 1% 旧捷径探索度使法力消耗降低 60。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>前往了第三区：</b>⮀ 你把森林里想做的事基本都做完了。剩下那些没开的门，现在也不打算硬开。于是你收拾东西，回头看一眼营地、旧路、湿叶和那些已经熟到像同事的树。这里偏，险，偶尔还神神叨叨，可它确实把你往前推了一大截。现在轮到城里了，去看法律、税、合同、公会、等级、假笑和真金白银。想到又要回到更文明的地方，你居然还有点期待。真够可悲。大概也是因为你已经在乡下待太久。]]>
      </story_1>
      
        
    </continue_on>
    
        
    <!--town 3-->
    
        
    <explore_city>
      
            
      <label>探索城市</label>
      
            
      <label_done>城市已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            商顿节奏快得让人喘不过气，但机会和门路也多得惊人。先把街区、行当和消息源摸熟，后面的事才有得谈。<br>戴眼镜时探索进度为 2 倍。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 城市探访：</b>⮀ 商顿比你到过的地方都更忙。车轮、脚步、吆喝、钟声和讨价还价的尾音挤在一起，像一条永远不肯彻底停下的河。你刚进来就发现自己彻底不认路，而更糟的是，这城里的人连抬头看你一眼都像在亏钱。每个人都在赶去什么地方，或者假装自己在赶去什么地方。你站在街口被人流撞了两下，忽然很想念森林里那些至少会明着讨厌你的树。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 城市探索：</b>⮀ 你碰上一位情绪过分饱满的男人，他正要去赌场，边走边跟你聊了半条街，像生怕沉默会把自己身上的好运吓跑。他热情邀请你进去玩两把，你暂时婉拒了，可还是把地方记进了脑子。商顿这种地方，多半不会只有一种把钱从别人兜里弄出来的方法。赌场显然是其中最诚实的一种。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 探索的城市：</b>⮀ 你沿主街慢慢走，把店面、告示、公会徽章和守卫换班的时间都记进脑子。酒吧很快就冒了出来，一家挨一家，各有各的价位和臭气。门一开，里面的热、酒、汗和晚饭味就会一股脑扑出来，几乎让你当场想起自己上次喝到一杯像样啤酒已经过去多久。城市对人最大的诱惑之一，果然还是它提供各种形式的麻醉，而且还替你按档次分好了。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 城市探索：</b>⮀ 你已经基本摸清这城的骨架，只是暂时还没往两头扎得太深。富人区让你觉得自己鞋上那点泥都能被守门人看出价格，贫民区则让你怀疑自己会不会连腰带都被人顺走。商顿很擅长把人往不同区域里推，再让每个人都误以为那是自愿选择。你夹在中间走着，第一次真切感到“城市布局”这东西本身就带着立场。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>50% 已探索的城市：</b>⮀ 你在一片相对安静的住宅区里发现了图书馆。它夹在几栋体面的房子之间，门脸不大，却带着一种古怪的邀请感，像是这座城市少数愿意让人停下来浪费时间的地方。你下意识就想知道里头有没有自己小时候爱看的书，随后又马上想到另一件事:这种地方也许还藏着更值钱的东西，传说、编年、地图、别人口中的历史。城市第一次向你递来了另一种货品，便宜得近乎可疑。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>60% 城市探索：</b>⮀ 你开始频繁听见奥林匹斯山。贫民区把它讲成神和怪物的故事，富人区则更爱谈古代文明、异术和无法验证的高等秘闻。同一座山，在不同收入的人嘴里能换出不同版本，连风险和价值都跟着改写。你把这些碎片一条条听进去，越来越觉得那地方迟早得去。倒不是所有传闻都可信，关键在于所有人都在拿它往自己那套世界观上贴金。能做到这点的地方，通常都不简单。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>80% 城市探索度：</b>⮀ 你越往两头走，商顿就越不装。贫民区里做的是法律边缘的生意，手法粗，却直接；富人区里卖的是小众品味、稀缺玩意、带古语标签的垃圾和被华丽装潢仔细包起来的脏买卖。连空气都分层，穷的地方闻起来像潮墙和热油，贵的地方闻起来像木蜡、香料和花大钱压住的腐味。你开始明白，这城的区别从来不在“有没有剥削”，只在“剥削穿哪件外套”。]]>
      </story_7>
      
			
      <story_8><![CDATA[<b>90% 城市探险：</b>⮀ 在一条势利得近乎有门槛的街上，你发现一个卖矿业器具的男人。他把每件货都讲得像传奇，把每道锻痕都说成工艺文明的结晶，对价格更是抱着近乎宗教式的自信。你只要表现出半点没被震住，他立刻就会用那种“穷鬼别摸”的眼神往你脸上扫。你记下了店，也记下了这座城市另一条规律:连工具都可以先卖身份，再卖功能。]]>
      </story_8>
      
			
      <story_9><![CDATA[<b>100% 探索城市：</b>⮀ 你终于把商顿看得够透了。至少透到能知道自己还没看透的部分都藏在哪。这里从上到下都忙，忙着挣钱，忙着攀关系，忙着守住一点体面，忙着把别人的需求换算成自己的利润。稀有货物、秘密交易、公会等级、夜间消息、白天合同，全都挤在同一套节奏里打转。财富在这里诞生得快，流走得也快，唯一真正稳定的似乎是那套让所有人都不得不持续奔跑的机制。]]>
      </story_9>
      
        
    </explore_city>
    
        
    <gamble>
      
            
      <label>赌博</label>
      
            
      <label_done>冤大头已骗过</label_done>
      
            
      <info_text1>已知还能骗的赌客</info_text1>
      
            
      <info_text2>可下手赌客总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚待试探的赌客</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            商顿的牌桌从不缺人，也从不缺自以为聪明的肥羊。<br>2 倍经验/天赋收益。<br>消耗 20 金币和 1 点声望。<br>需要声望高于 -6。<br>每骗赢 10 个冤大头，可额外赢得 60 金币。<br>城市探索达到 10% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>冤大头检查：</b>⮀ 你在牌桌边坐下，屁股还没坐热，就把带来的那点本钱输得干干净净。商顿的赌博文化显然不是给善良外乡人准备的。桌边每张脸都写着轻松，手上每个动作却都藏着习惯和算计。你起身时耳朵都在发热，还得装作只是来熟悉气氛。很丢人。可你也因此确定了一件事:这种地方一定也藏着你能赢的人，只是他们不会主动在额头上写“请骗我”。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>骗到一个冤大头：</b>⮀ 你找到的第一个目标几乎还没到该合法输钱的年纪，规则都记不利索，脸上却已经有了“我能翻盘”的神情。没过多久，他的钱就全滑进了你的口袋。你把筹码往自己这边一拢，心里先冒出来的居然不是喜悦，倒更像一种很具体的廉价感。随后那点廉价感就被更实际的念头顶开了:记住这张脸，下次还能用。城市真会把人训练得很快。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>30 个冤大头被骗了：</b>⮀ 冤大头和钱果然分得很快，而你也几乎把商顿这批最容易下手的人都筛了一遍。有人是年轻，有人是醉了，有人只是太想证明自己聪明。你从他们身上抠出来的金币最后全能换成更直接的推进资源，这让整件事显得过分高效。高效到你都懒得再替自己找什么高尚理由。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>75 上当受骗的人：</b>⮀ 其中有一批家伙让你后脑勺一直发紧。你甚至得借点创造性的空间把戏，才看清他们藏起来的手法。等你真看明白时，胃都跟着缩了一下:这些人居然在桌下反复折叠和展开硬币，像把作弊直接做成了手上习惯。你处理他们时整个人都绷得厉害，赢完以后口袋里那堆还没彻底理顺的硬币压得裤子都往下坠。钱是到手了，神经也确实被狠狠干了一轮。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>操作因声誉低而失败：</b>⮀ 你不确定究竟是自己那串过于扎眼的连胜，还是嘴里那股根本压不住的酒气，总之赌场安保决定把你请出去。两个块头很大的家伙一左一右架住你，礼貌得像在搬货，脸色却难看得像你刚赢走了他们爹。你被一路弄到门外，鞋跟在台阶上磕得发麻。短时间内，这地方显然不想再见到你这张脸。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>操作失败，资金不足：</b>⮀ 你在桌边坐下，习惯性往口袋里一摸，心立刻凉了半截。没钱。真的一枚都没了。你只好在众目睽睽之下装作忽然想起别的事，赶紧起身离开。那几道落在背上的目光里，有怜悯，有嘲笑，还有一种赌场特有的冷静判断:这人今天身上已经刮不出东西了。真想把自己埋进桌布底下。]]>
      </story_6>
      
        
    </gamble>
    
        
    <get_drunk>
      
            
      <label>喝酒套话</label>
      
            
      <label_done>情报已打听</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            酒馆是这座城市承认“往上走不只一条路”的地方。<br>需要声望高于 -4。<br>3 倍经验/天赋收益。<br>消耗 1 点声望。<br>城市探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			<story_1><![CDATA[<b>1% 情报已打听：</b> 一杯啤酒和热闹气氛既能放松，也确实有用。人们一旦觉得你值得搭话，舌头就会松得很快。你很快意识到，酒馆里藏着商顿最不正式、却最好用的地图。]]>
      </story_1>
      
			<story_2><![CDATA[<b>10% 情报已打听：</b> 很多人喝了几杯之后都会变成疯狂散播八卦的机器。你听到有趣地点、私生活闹剧，还有一条更重要的事实：体面的街道和不体面的巷子，往往只是通往同一种野心的不同叫法。]]>
      </story_2>
      
			<story_3><![CDATA[<b>20% 情报已打听：</b> 一个看起来很危险的男人点了最烈的酒，边喝边吹嘘自己在城外地牢的经历。被你多问几句后，他反倒把你指向冒险者公会，说想要光明正大的荣耀可以走正门，但真想活着回来，最好先学会带人。]]>
      </story_3>
      
			<story_4><![CDATA[<b>30% 情报已打听：</b> 今天你坐在手工艺公会的一位木工旁边。白天他做规规矩矩的家具，夜里却总惦记着自己没天分的玻璃工艺。连最务实的行当里，也挤满了希望自己被另一套标准看中的人。]]>
      </story_4>
      
			<story_5><![CDATA[<b>40% 情报已打听：</b> 你看着一场醉酒争吵闹起来，顺手给旁边情绪低落的男人买了一杯。他很快开始倾诉自己为什么辞掉学徒工作，又在第二杯之后把那个正缺新学徒的师傅名字告诉了你。城市会白天正式地给人分类，晚上再在酒桌上偷偷重分一次。]]>
      </story_5>
      
      <story_6><![CDATA[<b>60% 情报已打听：</b> 一名愤怒的男人对自家附近的施工骂了整整半杯酒的工夫。扬尘、噪音、工头、延工、偷料，他什么都骂，语速快得像怕自己一停就会恢复理智。想从这种抱怨里抠出真正有用的部分需要相当耐心，可你最后还是把街名、工地和相关工班的信息都听了出来。很多隐藏结构根本不藏在机密室里，它们更常从民怨里往外漏。]]>
      </story_6>
      
			<story_7><![CDATA[<b>80% 情报已打听：</b> 在更高档的酒吧里，你听说有个建筑设计比赛。富人把它叫作文化品味，可在你听来，那不过是另一张让承认、合同与地位彼此厮打的桌子。]]>
      </story_7>
      
      <story_8><![CDATA[<b>100% 情报已打听：</b> 你几乎把商顿所有值得去的酒吧、晚宴和半公开聚会都跑了一遍。你接触的人当然只是这座城里极小的一部分，可已经足够看清它的思路。这里很少真问“谁重要”。它更爱问的是:谁能在哪种场合被算作重要，谁的名字在哪份名册里值钱，谁的话在哪张桌子上有人接。城市白天盖章，晚上喝酒，再把白天没写进档案的那部分秩序补完。]]>
      </story_8>
      
        
    </get_drunk>
    
        
    <buy_mana_z3>
      
            
      <label>购买法力</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            1 金 =
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            点法力。会按商贸城当前最划算的市价一次买满。这里的价值不只在便宜，更在于货源够多、比价也方便。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>买了法力：</b>⮀ 像商顿这种商业中心，法力供应商当然不止一家。摊位一排排摆开，报价、成色、附赠说辞和假笑都各不相同。你在市场里转了一圈，听完几套把同一批货吹成完全不同价值的说法，最后还是回到最便宜的那家。商顿对买法力这件事的贡献并不在浪漫，而在规模、货源和比价的便利。连活命都被它做成了一个更高效的市场。]]>
      </story_1>
      
        
    </buy_mana_z3>
    
        
    <sell_potions>
      
            
      <label>出售药水</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            商顿不缺买家，缺的是肯停下来听你推销的人。药水每点炼金术值可卖 1 金币，但找对买主要花时间。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>药水已售出：</b>⮀ 你抱着药水站到街边，立刻成了商顿那幅永不停歇的卖相图里新添的一笔。难处不在把瓶子拿出来，难处在让人肯为它停下半分钟。你得招呼，得解释，得忍受别人那种“你凭什么卖这么贵”的表情，还得在对方转身前狠狠干上一句能留下人的话。过程累得像拿脸皮换钱。可最后，还是有人掏钱买走了第一瓶。金币落手那一刻，你几乎有点想替自己鼓掌。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>20 药水在循环中出售：</b>⮀ 森林里辛辛苦苦采来的好草药，全被你熬进了瓶子，再从瓶子里换成了商顿居民口袋里的钱。工作当然费劲。你得提着箱子转街、认脸色、猜谁只是嘴上嫌贵、谁真买得起、谁买完以后还会带来第二个客户。可等钱包沉下去，肩膀跟着也像松了一块。原来这座城市最愿意承认的，始终还是那些能直接折成交易的努力。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>药水以100金币售出：</b>⮀ 你高声招揽时，一位路过的贵妇停了下来。她看瓶子的时间不长，却足够看出门道，随后立刻开始拿那种受过教育的挑剔语气跟你讲价。来回几轮之后，她还是掏出了一笔可观的钱。你看着她的手套、袖口和随从站位，忽然明白一件事:你的货已经足够好，好到值得卖给更富的那群人了。而更富，往往也意味着更麻烦、更挑剔、更会把你的心血说成“还算可用”。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>药水以1000金币售出：</b>⮀ 这种级别的药水即便放在商顿也不常见，足够让上流社会的代理人替他们亲自出面。你现在已经会带着货进出那些高档拍卖场，让穿着考究、语气冰凉的人替他们的主子互相抬价。场面体面得很，连讨价还价都像礼仪课。只有你知道瓶子里装的是森林的潮气、锅边的熬夜和一堆差点报废的试错。最后拍出的价格高得连你自己都得先默默消化一下，才不至于当场露出穷相。]]>
      </story_4>
      
        
    </sell_potions>
    
        
    <adventure_guild>
      
            
      <label>冒险者公会</label>
      
            
      <label_done>令人刮目相看</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这是商顿最偏爱的那套价值表达：可测量、可评级、还能大声拿出来比较。<br>通过测试后获得公会等级。<br>一次只能加入 1 个公会，也只能尝试 1 次。<br>每个等级提供 200 法力。<br>每点法力提供 ((魔法技能)/2 + 自身战斗力) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 1000) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>听闻传闻达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			<story_1><![CDATA[<b>已参加测试：</b> 你通过了公会那套标准化测试，却对自己的初始排名低得这么理直气壮感到有点恼火。很快你就想明白了:在这里，“有本事”本身还不够，得是那种能被看懂、能被写进表格、能被拿来和别人比较的本事才算数。公会不太关心你经历过什么，它更关心你如何被记录。商顿总算把自己的脾气明着摆出来了一次。]]>
      </story_1>
      
			<story_2><![CDATA[<b>E 级达成：</b> 你总算从最底层往上挪了一格。谈不上风光，可变化立刻就来了，柜台后的脸色、通知的语气、旁人看你是否值得搭话的判断，都轻轻改了一点。在商顿，地位很少像一种感受，它更像一项行政事实。印章一盖，有些门就会松一松。]]>
      </story_2>
      
			<story_3><![CDATA[<b>D 级达成：</b> 他们说你对新兵来说很不错，语气却像在读库存清单。分数变高并不会让商顿长期兴奋，这座城市真正信的是那种经得起流言、记录和重复验证的成绩。你开始懂了，这里的赞许从来都不热。它是冷的，规整的，能复印的。]]>
      </story_3>
      
			<story_4><![CDATA[<b>C 级达成：</b> 人们终于开始真正尊重你了。很多冒险者卡在 E 或 D 就会止步，能爬到 C 的人，至少说明他不是一阵风。你会被视作够可靠、值得继续投入的人力资源。是的，听起来很不浪漫。可商顿就是这样给人分量的。它并不迷恋戏剧性，它更偏爱那些稳定、可复用、能持续产出的家伙。]]>
      </story_4>
      
			<story_5><![CDATA[<b>B 级达成：</b> 现在人们开始认真注意你了。B 级冒险者不算多，而且大多数都是一点点熬上来的。你这种突然冒出来、还一副懒得给出完整履历的家伙，天生适合制造传言。酒馆里开始有人替你补出生平，柜台旁也有人把你的名字往更高的桌子上递。你第一次尝到了“公共身份”发酵的味道。甜是有一点，麻烦更多。]]>
      </story_5>
      
			<story_6><![CDATA[<b>A 级达成：</b> 商顿大概只有十几个 A 级冒险者，而你的出现把这小圈子狠狠干震了一下。这种注意力不怎么舒服，像有无数双眼睛在替你估值。可它也让你看清一件事:城市会记住一些人，是因为他们做了适合被大声歌颂的英雄活；也会记住另一些人，只因为他们活着做完了别人根本不肯碰的脏活难活。两种记忆在档案里也许长得不一样，可照样都能涨价。]]>
      </story_6>
      
			<story_7><![CDATA[<b>S 级达成：</b> 这里唯一另一位 S 级冒险者是公会长兰内特。你一踩进这个等级，城里立刻冒出各种低声议论，什么神血、天授、英雄谱系，听得你都快替他们累了。人们非常需要一个足够夸张的解释，好让你依旧能被塞回熟悉的抽屉里。到了这个级别，连公会都像是在庆幸手里至少还有个比 A 再大的格子能先拿来装你。]]>
      </story_7>
      
			<story_8><![CDATA[<b>U 级达成：</b> 你已经站到了连兰内特都得仰头看的位置。有人怂恿你去挑战更强的公会长，有人只想抢先声称自己最早看出你会走到这一步。商顿非常爱“传奇”，尤其爱那种已经被公章确认、可以安全流通的传奇。越是离谱，它越想先替你做个官方版本。]]>
      </story_8>
      
			<story_9><![CDATA[<b>神话级达成：</b> 这已经不太像正式等级了，更像是他们终于承认手里的量表不够用了。有人说你可能是世上最强的人，甚至是有史以来最强的人。可即使在这座凡事都想分级、归档、编号的城市里，也总会有某些东西只能被远远指一指，没法真正装进去。制度走到尽头，偶尔也只能承认自己手短。]]>
      </story_9>
      
        
    </adventure_guild>
    
        
    <gather_team>
      
            
      <label>招募队伍</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            大地牢不是一个人靠硬气就能闯过去的事。你得招人、谈价、忍受脾气、分配风险，让一群原本只对报酬负责的人暂时肯把命和你绑在同一根绳上。<br>最多可招募 5 名队友，每 100 级领导力额外增加 1 名。<br>当前招募费用为 <div id='teamCost'></div> 金币；每多 1 名成员，费用再增加 100 金币。<br>每位成员为队伍战斗力提供（冒险者公会倍数）*（战斗技能 / 2）。<br>需要冒险者公会资格。<br>3 倍经验/天赋收益。<br>听闻传闻达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>队友集合：</b>⮀ 卡桑德拉自称是魔法专家，看你的眼神则像在看一个刚拿到公会牌子就想立刻去送死的新鲜蠢货。她把价报得很高，语气也很不客气，像是想先用金额把你劝退。可你付了。于是她只能勉强点头，顺手再用一整套“我提前说过了”的表情把不信任贴到你脸上。很好，队伍的第一块石头就位了。尖的。还会说话。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>整队：</b>⮀ 你总算拉起了一支完整队伍。卡桑德拉负责怀疑你，马库斯负责用剑和沉默顶着，瑞文看人像看靶心，哈维施法前总爱先解释两句，艾米丽的耐心像专业设备，凯拉则把短刀和强化术结合得像在炫技。当然，还有你，负责付钱、定路线、背锅，以及在所有人快吵起来时假装自己很会领导。队伍就是这么形成的:一堆各有毛病的人，被报酬和暂时的共同目标捆到一起。]]>
      </story_2>
      
            
      <!--Cassandra, Marcus, Raven, Harvey, Emily and Kyla makes 6 people, but the party caps out at 5 (plus the player) before leadership bonuses...-->
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>失败的行动：</b>⮀ 当卡桑德拉报出价格时，你心里那点余额立刻开始发虚，于是试着还了个价。还没等你把理由组织完，她就已经转身走人，边走边让你回家，别再浪费职业冒险者的时间。她走得很快，几乎不给你挽回面子的空间。你站在原地，清楚地体会到“预算不足”有时听上去跟人格缺陷差不多。]]>
      </story_3>
      
        
    </gather_team>
    
        
    <large_dungeon>
      
            
      <label>大型地牢</label>
      
            
      <label_done>已搜刮</label_done>
      
            
      <label_complete>已完成</label_complete>
      
            
      <label_part>大型地牢</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            有了队伍，你终于能下那些单枪匹马绝对闯不过去的大型地牢。难点从“你够不够强”立刻变成“你能不能让一群人别在关键时刻先把彼此害死”。<br>每点法力提供 (魔法 + 队伍战斗) * (1 + 主属性 / 100) * √(1 + 已完成层数 / 200) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>至少需要 1 名其他队员。<br>听闻传闻达到 20% 后解锁。<br>每次完成可获得 10 颗灵魂石；将鼠标移到“已搜刮”上可查看详情。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <completed_tooltip><![CDATA[
            每颗灵魂石都会随机提高一种属性的经验获取，倍率为 (1 + (灵魂石)^0.8 / 30)。<br>每层最多可获得 10 颗灵魂石；每拿到 1 颗，下一颗的获得几率乘以 0.98。<br>每层的灵魂石获得几率会恢复，每点法力恢复 0.00001%。<br>
            ]]>
      </completed_tooltip>
      
            
      <chance_label>掉率</chance_label>
      
            
      <last_stat_label>上次属性</last_stat_label>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>集结队伍</name>
        
                
        <name>赶往入口</name>
        
                
        <name>击退门卫</name>
        
                
        <name>为战利品争执</name>
        
                
        <name>躲避陷阱</name>
        
                
        <name>躲开误伤</name>
        
                
        <name>击败首领</name>
        
            
      </segment_names>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>大型地牢尝试：</b>⮀ 你一进去就明白为什么这地方不能单刷。入口守卫硬得离谱，陷阱的解除步骤还偏偏要求多人同时配合，一旦少一只手，整套机制就会狠狠干回来。要是你自己来，多半连“艰难失败”都轮不上，直接就会被像虫子一样压扁。大地牢第一次很客气地提醒你，团队并不浪漫，它只是必要。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>2,000 地牢层被掠夺：</b>⮀ 组队冒险的麻烦很快就不再是怪物本身。每个人都想拿击杀，每个人都觉得自己理应多分一份战利品，谁一句话说重了，气氛立刻就会像干草遇火。你花了大量时间去压争执、调顺序、哄人、吼人、在快翻脸前换话题。领导一支队伍听起来像荣耀，做起来更像持续维修。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>10,000 个地下城楼层被掠夺：</b>⮀ 地牢从不完全重复，可你已经摸到了它的脾气。哪个走廊更像陷阱，哪种安静最不正常，哪段地板踩上去之前最好先让谁去碰，你几乎都能提前半步猜出来。队友当然会怀疑，你便把这解释成直觉，或者干脆在争论冒头前先下命令。很多事发展到这里，已经不是“你知道”那么简单了，你更像是不再允许自己继续怀疑。队伍因此走得越来越顺，代价是你也越来越习惯替所有人决定。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>20,000 个地下城楼层被掠夺：</b>⮀ 队友们多半没意识到你在背后拨了多少次方向。你提前掐掉了多少争执，换掉了多少会出事的话题，又多少次让某个人恰好站到最适合他的位置。到这一步，你比他们更了解他们在什么情况下会慌、会贪、会逞强、会想证明自己。大地牢因此平静得近乎不自然。你则越来越像一只把整队人当作移动零件来排布的手。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>9 循环清除了楼层：</b>⮀ 你们来到最深处，一间满是雕刻的房间中央摆着华丽祭坛，最终那批灵魂石就躺在上头，发着掺灰的暗红光。它们漂亮得让人不舒服，像被谁反复祝福过，又反复诅咒过。队伍里没人多说话。你只把东西收进袋里，迅速示意撤离。灵魂石就是灵魂石，这点没错。可某些地方连奖励看起来都像在顺手记你一笔。]]>
      </story_5>
      
        
    </large_dungeon>
    
        
    <crafting_guild>
      
            
      <label>工匠公会</label>
      
            
      <label_done>美到落泪</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            学会用双手把材料变成真正像样的大东西，然后再让公会替这种本事盖章、分级、定价。这里承认技艺，也承认师承、人脉和谁有资格对“好”下定义。<br>参加公会考核，拿到工匠等级。<br>一次只能加入 1 个公会，也只能尝试 1 次。<br>每完成 1 个阶段获得 10 金币。<br>每点法力提供 ((魔法技能)/2 + 制作技能) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 1000) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>听闻传闻达到 30% 后解锁。<br>制作经验按阶段结算，而不是按整次行动结算。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
			<story_1><![CDATA[<b>测试已进行：</b>⮀ 你原本想做盔甲，结果很快被现实提醒自己连金属都还没真正摸明白，只能先从木工这一头报考。测试结果相当平淡，平淡得连羞辱都显得很职业。负责登记的职员看了看你的作品，又看了看你，语气温和地暗示你这种程度的人通常还得跑上几年腿，才有资格真正学点东西。商顿连打击人都带着制度风。]]>
      </story_1>
      
			
			<story_2><![CDATA[<b>E 等级获得：</b>⮀ 你总算证明自己不只是来打杂的。公会给了你更高一级的认证，一位特别苛刻的考官却还是坚持把你的作品评价成粗糙、粗陋、勉强可用。你听得牙根发痒，结果还得谢他点评。可不管怎么说，你已经越过了最底层跑腿的那道线。这里的上升路径很窄，但它确实存在。]]>
      </story_2>
      
			
			<story_3><![CDATA[<b>D 等级达成：</b>⮀ 你在建筑活的各个环节上都磨了一遍，发现广度在这里确实能换分。D 级听起来不传奇，可据说已经够让一个人获得稳定、收入尚可、说出去不丢人的职业生涯。商顿在这一点上倒很坦白:很多人一辈子追求的，就是被安全地编进这种中等水平里。]]>
      </story_3>
      
			
			<story_4><![CDATA[<b>C 等级达成：</b>⮀ B 级工匠威尔弗雷看过你的房子后说，这东西放在城里大多数地方都不会显得丢人。这已经算夸奖了。接着她又点破一点:真想往上走，光会盖房子不够，你得会更多材料、更多细部，得让作品进到更讲究的评价体系里。商顿最擅长的就是把“还不错”变成新的门槛。好在 C 级本身也已经挺能挣钱。]]>
      </story_4>
      
			
			<story_5><![CDATA[<b>B 达成等级：</b>⮀ 采纳威尔弗雷的建议后，你把手伸进布料、玻璃和金属这些更讨厌的领域。它们每样都有自己的脾气，每样都费神，稍有不慎就前功尽弃。可也正是这些新技能把你的作品往上抬了一层，终于让考官留下了深刻印象。你甚至抽空欣赏了一会自己亲手锻出来的第一把像样长剑，然后又想起它会在循环结束时消失。成就感因此立刻带上了一点灰。]]>
      </story_5>
      
			
			<story_6><![CDATA[<b>A 排名已达：</b>⮀ 你终于引起了老牌大师们的注意，而这显然不全是好消息。他们几乎像商量好了一样开始打压你，挑缺点、压评价、对你的优点装聋作哑。公会里其他人明明已经很吃惊，那群老家伙却只会冷冷指出每一处还能继续挑剔的地方。说到底，技艺的世界也从不纯粹。它照样有资历、领地和不肯让位的脸面。]]>
      </story_6>
      
			
			<story_7><![CDATA[<b>S 等级达成：</b>⮀ 你慢慢把作品里的错误一层层剔掉，也学会了看出最微小的偏差。等再和那些老大师对上的时候，他们能用来压你的地方越来越少，你反而能从他们自己的作品里抠出不愿被人提起的缺陷来回敬。技巧到了高处，常常会变成很高级的争斗。工具还是那些工具，气氛却已经像决斗。]]>
      </story_7>
      
			
			<story_8><![CDATA[<b>U 排名达成：</b>⮀ 官方终于承认，在商顿这一套评价体系里，你已经无人能及。大师们哪怕再用力，也挑不出你作品里的实质毛病；当你开始反过来指出他们的问题时，他们也只能不情不愿地点头。嘴上承认是一回事，背后的闲话当然还会继续。技高一筹从来不自动换来被喜欢，这点你早就明白。]]>
      </story_8>
      
			
			<story_9><![CDATA[<b>神级达成：</b>⮀ 到这一步，你已经不是在追赶“完美”了，你更像是在逼迫那套旧规自己承认不够用。无数小时试验和返工磨出来的新方法好得过了头，连最骄傲的老大师都得低下头来，请你讲解它到底怎么成立。胜利当然甘美，甚至有点太甜。甜到你差点忘了，这一切本来也是靠无数次重复、无数次作废和无数次被人冷眼换来的。]]>
      </story_9>
      
        
    </crafting_guild>
    
        
    <craft_armor>
      
            
      <label>制作盔甲</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            把打来的兽皮一点点加工成能上身的护甲。<br>每件护甲提供自身战斗力（20% * 工匠公会倍数）。<br>消耗 2 张兽皮。<br>听闻传闻达到 30% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
			<story_1><![CDATA[<b>盔甲制作：</b>⮀ 你做出的第一件护甲只够护住前胸，边缘还有点丑，皮味也重，可它确实合身，而且能挡一挡要命的那几下。胸口被刺穿这事本来就很不体面，所以哪怕它还远远称不上完整套装，你也已经很庆幸自己做了。穿上以后，整个人立刻多了一层很现实的安全感。接下来当然轮到其他部位了。人一旦尝过多一层保护的滋味，就很难再满足于只护一点点。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10 装甲制作完成：</b>⮀ 你终于把整套皮甲凑齐了。从头到脚，连手套和头盔都有，缝线、活动余量和贴合度也被你折腾得越来越像回事。穿上它以后，怪物和你之间终于不再只有运气和肉。多了一层能信一点的东西，连走路姿势都会跟着变。护甲最先改动的，往往还轮不到战斗力。更早发生变化的，是人对自己会不会被轻易打烂的判断。]]>
      </story_2>
      
            
			<story_3><![CDATA[<b>25 盔甲制作完成：</b>⮀ 皮革一多起来，你就开始不满足于“能穿能挡”。你开始给护甲加纹路、加层次、加一点不太必要但确实会让人多看一眼的设计。说夸张点，现在的你看上去甚至有点讲究了，尽管“讲究的地牢探险者”这词本身就挺好笑。好笑归好笑，风格有时也是护甲的一部分。它会先替人决定你看起来像不好惹，还是像很好撞。]]>
      </story_3>
      
			
			<story_4><![CDATA[<b>失败的行动：</b>⮀ 你把皮革翻来覆去地比，最后还是不得不承认这点材料根本做不出任何像样东西。拼出来的玩意只会浪费时间，还会把自己弄得更像穷人的笑话。你嘟囔着脏话，把半成品扔到一边，决定先用现有的将就。贫穷有时就是这么具体:它会强迫你在“现在要用”和“目前做不出来”之间狠狠干咽口气。]]>
      </story_4>
      
        
    </craft_armor>
    
        
    <apprentice>
      
            
      <label>学徒</label>
      
            
      <label_done>学徒进度</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            光会纸上谈兵不够，你决定先跟着师傅学怎么把房子真正做出来。借着工匠公会执照，你总算找到门路。<br>公会倍数越高，进度越快。<br>进度 0-100% 期间提供 10-20 制作经验。<br>需要工匠公会。<br>听闻传闻达到 40% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
			<story_1><![CDATA[<b>1% 学徒制：</b>⮀ 梅克似乎铁了心要把你当半个空气处理。干活时他几乎不看你，只有在需要递东西、搬木料或背锅时才会想起你还站在旁边。这体验当然谈不上愉快，可你还是得承认，至少他肯收你。商顿这种地方，连被人刻薄地利用，有时都算门路。]]>
      </story_1>
      
			
			<story_2><![CDATA[<b>10% 学徒制：</b>⮀ 不管梅克多想把你支开，他终究挡不住你偷看他干活。你得承认，这人虽然嘴臭，手却稳得吓人，脑子也转得快。问题只在于，他很擅长在你刚看出一点门道的时候，立刻把你打发去拿某个并不急着要用的工具。你开始怀疑这是种教学风格。非常阴险的那种。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 学徒制：</b>⮀ 被你烦得实在受不了之后，梅克终于肯零零碎碎解释一点自己的方法。他说得很少，少到像在按字收费，可每句话都够你琢磨很久。你一次只拿到一点知识，像从一块很硬的骨头上慢慢刮肉。慢归慢，积累还是在发生。手艺很多时候就是这么来的。没人会慷慨地整套塞给你，更多时候只能靠你去缠、去偷看、去硬抠。]]>
      </story_3>
      
			
			<story_4><![CDATA[<b>40% 学徒：</b>⮀ 你越学越想自己上手，不幸的是，梅克显然把“别碰我的工具”当成某种宗教原则。上次你刚想试一下，他就把工具从你手里狠狠干掉，接着连骂了你五分钟不带重样。你脸上发热，手也发痒，偏偏还得承认他骂得有一部分是对的。学徒这身份很多时候，就是一边想证明自己，一边被现实按着学会还不够格。]]>
      </story_4>
      
			
			<story_5><![CDATA[<b>60% 学徒制：</b>⮀ 你现在已经能跟上梅克大部分话了，甚至学会了故意问那种会把他引进长篇解释里的问题，从中抠出更高级的想法。更妙的是，一旦他察觉你真能听懂，他对那些故意折腾你的取物任务也会稍微松一松。尊重当然还谈不上，但你至少不再只是会走路的工具架。进展很小。可在学徒生活里，小进展往往已经很值钱。]]>
      </story_5>
      
			
			<story_6><![CDATA[<b>80% 学徒制：</b>⮀ 你居然真的指出了梅克一个错误。那一瞬间他整张脸都绷住了，回头反复确认，随后狠狠干咒骂了一串你甚至不想学会的词。你拼命压住脸上的得意，结果还是没压住。于是接下来的一个小时里，他让你来回取了无数样东西，当成某种针对傲慢学徒的体力惩罚。完全值得。太值得了。]]>
      </story_6>
      
			
			<story_7><![CDATA[<b>100%学徒制：</b>⮀ 梅克当然仍是更好的工匠，而且多半还会继续把工具看得比你值钱。可你已经从他这儿抠到了足够多的知识，足够让自己去拿认证，也足够去真正工地上碰碰现实了。学徒期大概永远不会有一个漂亮收尾，它更多像是你终于被允许离开厨房，去看前厅真正怎么运转。]]>
      </story_7>
      
        
    </apprentice>
    
        
    <mason>
      
            
      <label>做泥瓦工</label>
      
            
      <label_done>已建房屋</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            学徒期结束，理论也背得差不多了，现在该去工地上真正动手。商顿的房子不是从图纸里长出来的，它们是从泥、砖、木料、工钱和一群脾气各异的工人手里狠狠干堆起来的。<br>公会倍数越高，进度越快。<br>需要工匠公会。<br>进度 0-100% 期间提供 20-40 制作经验。<br>听闻传闻达到 60% 且学徒进度 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 建筑已建：</b>⮀ 你走到工地边上，先闻见灰、汗和湿泥混在一起的味。工头上下打量你一遍，像在掂量你是帮手还是麻烦。等你总算说服他们自己不至于把墙砌成笑话，他们才肯把一些不太关键的活分给你。好消息是，终于能真动手了。坏消息是，真正的劳动远比图纸和课堂更脏，也更累。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 建筑已建：</b>⮀ 你再多卖一点力气，工人们就开始让你碰更多环节。搬料、和泥、找平、补缝、收尾，哪样都在教你房子到底是怎么一点点从地上长出来的。休息时你顺手打听别的工地位置，旁边的人边嚼干面包边给你指了几处。工地之间的信息流动，居然比公会公告还实在。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 已建建筑物：</b>⮀ 这个工地眼看就快完工，留给你的活只剩收尾和清理，枯燥得很。可工人们对你倒还算友好，边干边把别处正在进行的项目都抖了出来，连哪儿下周就要开工都告诉了你。你开始看出另一种城市地图。它不按街区展开，更像按活、按班组、按消息和工钱慢慢铺开的。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 建筑物建成：</b>⮀ 你很快发现，房子和房子之间的差别比外人以为的大得多。穷人的屋子追求的是省料、耐用、好修；富人的房子则还要讲究面子、采光、视野和某种能被客人一眼看见的“我付得起”。每换一处工地，你都像要把手艺重新调一遍。这事累人，却也让你学得特别快。原来建筑从来不只是技术，它还把委托人的阶层和欲望一起砌进墙里。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>60% 建筑已建成：</b>⮀ 你现在已经很会追踪工地了，几乎把整座城市的建筑队都摸了一遍。贫民区的工班讲究快、稳、便宜，能凑合的地方绝不多花一个铜子；贵族那边则有另一套规矩，时间被拖长，工序被放大，连等待材料都能等出等级感。你一边砌墙一边学会了另一件事:同样是盖房子，不同人付钱，建筑里就会长出完全不同的秩序。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>80% 建筑已建：</b>⮀ 活跃工地基本都让你跑遍了，你不得不开始主动去撬新的活出来。靠一点圆滑、一些恰到好处的打听，再加一点“现在开工其实更划算”的游说，你偶尔真能把某些项目提前一周推起来。建筑从此不只发生在工地上，也开始发生在你和人说话的方式里。城市里很多实物，往往先是被舌头搭出来的。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>100% 建筑已建成：</b>⮀ 你当然还没把建筑这门事学尽，可手头能找到的实践机会基本都用完了。砖、灰、木料、屋顶和工钱已经把该教你的那部分狠狠干教了一遍。要想再往上走，光会把图纸变成房子不够了。你得反过来学会，在房子还没出现时先决定它该长什么样。]]>
      </story_7>
      
        
    </mason>
    
        
    <architect>
      
            
      <label>建筑师</label>
      
            
      <label_done>设计方案</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            既然已经知道房子是怎么盖出来的，下一步就该学怎么先把它设计出来。<br>公会倍数越高，进度越快。<br>需要工匠公会。<br>进度 0-100% 期间提供 40-80 制作经验。<br>听闻传闻达到 80% 且已建房屋达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 项目计划：</b>⮀ 你报名参加设计招标，结果光是把脑子里的想法变成能交出去的图纸，就把截止日硬生生拖过去了。设计听起来比搬砖体面，做起来却有另一种狼狈。纸上每一条线都在问你:这到底只是好看，还是能盖出来？]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 项目计划：</b>⮀ 经过反复修改，你这次总算赶在截止前交了上去。结果当然不理想，排名靠后，评语还带着点不耐烦。可你还是有点高兴。至少现在你已经不是站在门外看热闹的人了，你的名字终于被排进了这场竞赛的列表里。商顿的很多战斗，本来就先靠“上榜”开始。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 项目计划：</b>⮀ 你又试了几个招标，边试边学怎么把“能盖”讲成“值得选”，怎么把结构、采光、成本和委托人的虚荣心一并塞进图里。你暂时还没赢到什么，可至少已经开始摸到这类比赛真正比的东西。它们表面比设计，底下还在比眼光、审美口味和谁更会说服出钱的人相信自己有品位。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 项目计划：</b>⮀ 在一场最近的比赛里，你终于拿了第三。图纸和前两名一起被挂出去展览，供路过的人驻足评头论足。你站在旁边听了半天，发现城市里的人对房子也会像对英雄和罪犯那样议论:谁体面，谁寒酸，谁有眼光，谁没资格住进自己想要的生活。建筑一旦上墙，立刻就变成公共意见的靶子。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>60% 项目计划：</b>⮀ 你第一次真正赢下比赛。虽然你没空亲自去盯施工，只能放弃后续，可你的方案还是被高高挂在公开展示的显眼位置。人们走过时会指着它议论，赞叹、挑剔、嫉妒，什么都有。一个还没长出来的房子，已经先替你赚到了名声。这感觉很商顿。也很危险。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>80% 项目计划：</b>⮀ 如今你赢输各半，却很少跌出前三。部分原因当然是你已经摸清了各类比赛的口味，另一部分原因则更扎实:你的设计确实够好。你越来越能在图纸里提前听见房子的声音，知道哪里该节省，哪里该夸张，哪里该替委托人多长一点虚荣。设计师很多时候就是这样工作的，拿结构服务功能，也服务脸面。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>100% 项目已规划：</b>⮀ 你至少已经把商顿所有能找到的设计比赛都赢过一遍。可奇怪的是，这种“全赢过”的成就感并没有想象中那么满。因为房屋设计的方法根本没有尽头，人的需求、钱袋、审美和虚荣也一样没有尽头。你只是把这座城市能给你的那批公开试题做完了，离“设计完成”还远得很，也许永远都远。]]>
      </story_7>
      
        
    </architect>
    
        
    <read_books>
      
            
      <label>读书</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            城里居然有图书馆。你本来就爱读书，而这里不仅有故事，也有彼此唱反调的神话、史书和游记。<br>需要眼镜。<br>4 倍经验/天赋收益，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitInt'></div> 次。<br>城市探索达到 50% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>书籍阅读：</b>⮀ 他们确实有这本书！你小时候一定读过这本书上百次，很久没有找到另一本了。这不是图书馆能提供的全部，远远不止这些；你周围的书架上还挤满了神话、编年史和旅行见闻，它们对“世界究竟会记住怎样的人”显然各执一词。不过现在，你还是很高兴能和你最喜欢的书一起度过一个下午的阅读时光。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 智慧天赋：</b>⮀ 你重读那些旧爱读物时，感觉像在翻一批表面相同、其实内容早就变掉的书。以前只觉得好玩的地方，现在会露出潜台词；以前看过去的句子，如今会突然带出更阴的意思。你曾以为童话只是给孩子消磨时间的漂亮废话，结果越读越发现，很多东西早就躲在里头了。只是小时候的你没长出那副眼睛。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 智力天赋：</b>⮀ 你最近越来越偏爱侦探小说。它们会把线索散得很早，再假装自己没有，然后等读者自己把嫌疑、动机和漏洞慢慢拧到一起。你很喜欢这种活，因为它和在循环里过日子越来越像。读的书一多，你猜中的次数也开始上涨，连最先起疑谁、最先不信哪句看似平常的话，都慢慢有了手感。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 智慧天赋：</b>⮀ 你终于读到了图书馆里最后一本书。它很糟，糟得你一开始就知道自己为什么把它留到了最后。可你还是把它啃完了。因为坏书也会说话，它会把别的好书靠什么成立、又在哪些地方死活不肯偷懒，狠狠干反衬出来。知识这玩意有时相当缺德，它连失败都要你认真学习。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 智慧天赋：</b>⮀ 你越读，越控制不住去想一件事:同一个故事本来完全可以被记成别的样子。结局改一点，焦点挪一点，英雄和罪责的份量重新分一分，一生就会被写成另一版人生。你甚至开始在书页边角偷偷改写几句，当然这些字到循环结束时都会消失，像从没存在过。可你还是改。因为历史从来不是只会自己长成一种口气。]]>
      </story_5>
      
        
    </read_books>
    
        
    <buy_pickaxe>
      
            
      <label>购买镐子</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            让那个卖镐子的家伙正眼看你都不容易，不过多费点口舌后，他至少愿意用 200 金币把货卖给你。<br>影响所有带镐子图标的行动。<br>同时只能安排 1 个“购买镐子”动作。<br>城市探索达到 90% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>买了镐：</b>⮀ 那个卖镐子的商人用一种接近受辱的神情把货递给你，仿佛你根本不配触碰这种“矿业工艺的巅峰”。他把材料、锻法、耐久和出身讲得像贵族族谱，最后才勉强提到价格。你对其中一半说辞都不信，可这把镐握在手里确实沉，重心也漂亮。反正你又不打算真的用上一辈子。循环至少在这方面替穷人保留了点尊严。]]>
      </story_1>
      
        
    </buy_pickaxe>
    
        
    <heroes_trial>
      
            
      <label>英雄试炼</label>
      
            
      <label_done>已通关</label_done>
      
            
      <label_complete>已完成</label_complete>
      
            
      <label_part>英雄试炼</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            带上队伍，去闯英雄试炼之塔。这里考的从来不只是你能不能打，更是你够不够符合“公开被承认的英雄”那套尺度。你的推进速度取决于队伍战斗力。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>寻找入口</name>
        
                
        <name>穿过门阵</name>
        
                
        <name>斩杀幽灵</name>
        
                
        <name>逃离蒸发隧道</name>
        
                
        <name>击退蛛群伏袭</name>
        
                
        <name>避开爆炸符文</name>
        
                
        <name>关闭微型法塔</name>
        
                
        <name>击败黑暗融合体</name>
        
                
        <name>净化楼层</name>
        
            
      </segment_names>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>楼层1 完成：</b>⮀ 你甚至说不准自己之前怎么会忽略这座塔。它现在立在那儿，巨大、显眼、带着一种公然等人来证明自己的气质。清完第一层后，你立刻看明白这活绝不会轻松。塔里每一段机关、每一层净化都像在重复同一件事:这里不仅在测强度，也在测你配不配被叫作英雄。说老实话，这口气有点欠揍。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>第10层 已完成：</b>⮀ 每上一层，敌人和消耗都会加码。你和队伍的呼吸开始变重，护甲被划花，法力也烧得更快。它明明叫“英雄试炼”，你却越来越怀疑最后除了吹牛和免费酒之外根本没别的实惠。可某些挑战偏偏就靠这一点虚荣也能让人咬牙继续往上爬。人真好骗。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>第25层完成：</b>⮀ 到了这一层，你大腿已经开始发沉，队友的脸色也都不怎么好看，楼梯本身都像在故意考验膝盖和耐性。再往上爬一步都可能让人腿软，可也正因为走到了这儿，谁都不肯先提撤。英雄叙事最缺德的地方，大概就是它特别擅长把“已经付出这么多了”包装成继续受苦的理由。你现在正站在里面。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>楼层 50 完成：</b>⮀ 你抵达塔顶时，几乎是跪倒下去的。肺在烧，腿在抖，脚下的结构却因为你的抵达而微微亮起，像终于愿意承认你们爬到了这里。你抬头朝天吼了一声，声音又哑又难听，可一点也不妨碍它有用。因为你很清楚，这种故事回到城里之后，至少值一两轮免费的酒，外加更多比酒更贵的关注。商顿爱这种被公开验证过的荣光，爱得近乎可笑。]]>
      </story_4>
      
        
    </heroes_trial>
    
        
    <start_trek>
      
            
      <label>启程登山</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            离开商顿，启程前往奥林匹斯山。城里给了你路线、资格、工具、消息和一些不太干净的捷径，可真正会反过来判定你的东西，多半还在更高处。<br>城市探索达到 60% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>旅行到了第四区：</b>⮀ 商顿当然有趣，甚至有用。它给了你公会、工地、牌桌、图书馆、酒馆、团队、装备和一整套把人转成“可被比较的公共身份”的办法。可它终究没把解法直接塞到你手里。你听来的那些关于奥林匹斯山的传闻却越来越挤，挤到最后像是在城里替它自己争一个去处。神明的痕迹，古老魔法，古城残响，判断人的山。危险当然很大。可你也得承认，自己早就有点想亲眼看看那玩意到底打算怎么读人。]]>
      </story_1>
      
        
    </start_trek>
    
        
    <underworld>
      
            
      <label>冥界</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你在探险者公会积攒的人脉，会继续替你打开那些体面地图假装不存在的门。往该润滑的关节上抹点金币，你就能走上那条所有重要人物都知道存在、却宁愿不明说的路。<br>
            世界勘测达到 50% 后解锁。<br>
            前往商业镇。<br>消耗
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2>金币。</tooltip2>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>穿越冥界：</b>⮀ 你核对过地图，又沿着一条藏得极深的小巷一路往下，最后穿过一扇连你自己都说不准到底算不算“存在”的门。门后没有房间，只有地下河岸、冷湿的石头、以及一位早已等在船边的摆渡人。四周安静得过了头，连水声都像压低了嗓子。“……你还活着，”他的低语却重得像能压塌桥，“为何求渡？”你没有解释，只把沉甸甸的钱袋举起来。那一瞬间你忽然懂了，这条路与其说是秘密，不如说是一种刻意省略:所有重要人物都知道它在，只是谁都不愿公开写进说明书里。摆渡的过程沉默、平稳、毫不浪漫。等你踏上彼岸，世界在四周轻轻一拧，你已经站在商贸镇门前，像被一条专门替付得起钱的人保留的暗门顺手吐了出来。]]>
      </story_1>
      
        
    </underworld>
    
        
    <!--town 4-->
    
        
    <climb_mountain>
      
            
      <label>攀登山脉</label>
      
            
      <label_done>山脉已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            翻越这座山绝不轻松，但镐子多少能当个临时攀爬钩。你爬得越高，就越不像是在旅行，更像是在接近某种会反过来读懂你的结构。<br>使用镐子时进度为 2 倍。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 山脉探险：</b>⮀ 你站在山脚抬头望向峰顶。看得越久，它就越不像风景，越像是在等山本身先承认你。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 山脉探索：</b>⮀ 爬上山麓后，你看见一些被遗弃的营地。它们不像单纯失败的远征，更像是人们来到这里、得到了某种答案，却始终没能一致地说清那答案意味着什么。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 山脉探险：</b>⮀ 真正上山之后，你开始在石块上不断看到奇怪符号。它们不像装饰，更像是被刻进这座山体内部的指示，好把穿行其中的人分门别类。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 山脉探险：</b>⮀ 在山侧隐蔽处，你找到一条似乎通往更深处的隧道。入口附近也有更多符号，可它们给人的感觉与其说是警告，不如说是在承认：向上攀登从来不是进入此地的唯一正道。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>60% 山脉探险：</b>⮀ 你爬得越高，看到的古代文明痕迹就越多。连边缘地带都能找到半埋在岩石里的石构残件。你正在靠近的那座城并不是山的背景板；它本来就是这座山拿来读人的一种方式。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>80% 山区已探索：</b>⮀ 你已经进到废城中心，再也没法假装看不出它曾是什么样子。房屋、道路、曾经精致的喷泉，这整座城市都像是一套公开的评判系统如今倒塌后的遗壳。即便破碎，街道还是在把你往更高处、更核心的问题那里引。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>100% 山区已探索：</b>⮀ 你到达了山顶，眼前是一座巨大的、宏伟的庙宇。它也已经破败不堪，神像也都磨损破碎。在这荒凉的景象中，你的注意力被一座意外完好、处于显著位置的祭坛吸引，你感到一种奇怪的被注视的感觉。还不是被裁决，更像是被归类。]]>
      </story_7>
      
        
    </climb_mountain>
    
        
    <mana_geyser>
      
            
      <label>法力喷泉</label>
      
            
      <label_done>薄弱点已检查</label_done>
      
            
      <info_text1>已知仍藏着喷泉的地点</info_text1>
      
            
      <info_text2>喷泉地点总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚未检查的薄弱点</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在山体表面寻找会松动的薄弱点，看看能不能撬出埋在地下的巨型法力喷泉。<br>每处喷泉可吸收 5000 法力。<br>平均每检查 100 处薄弱点，能找到 1 处法力喷泉。<br>需要镐子。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>Geyser 透露：</b>⮀ 当你的镐挖入地面时，它突然因下面的爆炸压力从你手中飞出。你瞥了一眼它掉落的地方，决定稍后再去拿，然后将注意力转向从地面喷涌而出的巨量魔力，尽最大努力吸收尽可能多的魔力。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[喷泉揭示：在你走遍整座山之后，你已经知道所有被积聚的法力藏在哪里，以及该从哪里入手才能获取它。你想知道是什么导致山内部积聚了这么多法力，但你决定只要能够不受干扰地获取它，原因其实并不重要。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>15 地热喷泉揭示：</b>⮀ 对你的山脉和洞穴地图进行全面交叉检查表明，有一些新的地点法力可能在积聚，太深以至于在地表看不到薄弱点。你永远不会想到在这里挥动镐子，但一次重击，山脉再次释放出它的宝藏。]]>
      </story_3>
      
        
    </mana_geyser>
    
        
    <decipher_runes>
      
            
      <label>解读符文</label>
      
            
      <label_done>符文已破译</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            山上的残碑、石柱和废墟边角都刻满了古老符文，可它们彼此并不怎么一致，远没有一个死去文明该有的整齐。<br>每破译 1% 符文，时间术和火焰术的法力消耗降低 0.5%。<br>戴眼镜时进度为 2 倍。<br>山脉探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 符文符号解读：</b>⮀ 山上散布着许多小型遗迹，石头器物上刻满符文。你暂时还看不懂，但光是种类之多就已经说明：这里被保存下来的声音绝不只是一种官方说法。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 符文符号已解读：</b>⮀ 你从商顿图书馆借来参考书，终于能慢慢把古代语言拼成句子。翻译仍然笨拙，可哪怕只是碎片也足够说明一件事：这些刻文与其说是一座档案馆，不如说是一场被刻进石头里的争论。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 符文符号已解读：</b>⮀ 背着整整一摞参考书，你终于做出了一段完整译文。一块石头赞美某位神诛杀毒爪巨狼，旁边另一块却赞美那位凡人见证者，敢把这场胜利到底付出了什么代价也一并记下来。看来，这座山是故意把彼此冲突的标准都留下来的。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>30% 符文符号已解读：</b>⮀ 有一整组刻文记录了时空法师塔奇图斯的传奇：为救所爱之人，他曾与人类、野兽和众神都交过手。真正让你在意的，不只是里面留下的时间术笔记，而是这座山居然会把一个异议法师和那些官方英雄传说并排保存。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>40% 符文符号已解读：</b>⮀ 现在翻译顺手多了，因为你已经熟悉了符文语法。这里记下的神话与传说会彼此重叠、互相冲突、彼此改写，而且写得理直气壮。这个文明并没有抹掉分歧；它把分歧刻在了所有人都得路过的地方。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>60% 符文符号已解读：</b>⮀ 这一批符文标记的是一处火焰术训练区，连技术说明都直接刻在墙上。建造这里的人显然相信：方法本身也值得被刻进石头里，能力同样属于值得被记住的东西。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>80% 符文符号已解读：</b>⮀ 到了现在，翻译已经快得惊人。你一块块读过去，看见诸神与英雄、异议者与工匠、胜利与悲剧并排出现。规律已经很清楚了：这座山有意把多套荣誉标准同时保存下来，哪怕它们指向的方向并不一致。]]>
      </story_7>
      
			
      <story_8><![CDATA[<b>100% 符文符号已解读：</b>⮀ 山上最后一处刻铭是一块雕工繁复却磨损严重的墓碑，它终于解释了所有这些文字存在的原因。诸神消失、灾病降临之后，这个注定毁灭的文明在最后的日子里保存的，不只是英雄，还有方法、争论与彼此不兼容的判断。结尾只剩一句请求：别只记得那些胜利。请把这一切都记住。]]>
      </story_8>
      
        
    </decipher_runes>
    
        
    <chronomancy>
      
            
      <label>时间术</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            操纵时间听起来就是个危险却诱人的好主意，而山上的符文也确实留下了不少这门法术的诀窍。<br>需要符文破译 30% 且魔力 150。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1 时空魔法:</b>⮀ 时空魔法与您练习过的任何其他魔法都不同，而且极其挑剔。魔力必须保持完全静止，就好像时间停滞了一样，哪怕是最轻微的错误也会导致整个法术失去稳定。虽然很辛苦，但你终于掌握了诀窍，并感到自己以微小的幅度加快了速度。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>50 时空魔法:</b>⮀ 现在效果更加明显，你发现你的反应速度跟上了你增强的速度。不幸的是，循环的法力消耗似乎也相应增加了，所以即使你在更短的时间内完成了相同的工作，你似乎也无法在循环中完成更多的工作。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>100 时间魔法：</b>⮀ 你知道加速时间并不是时间魔法唯一能做的事，但对于像你这样的人类来说，没有额外的辅助，任何更高级的操作似乎是不可能的。符文建议进行集体仪式，但你认识的只有你自己一个时光术士，所以你开始学习Tachytus关于时光魔法药水的说法。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>1，000 时间魔法：</b>⮀ 你生活在一片模糊之中，世界在你轻松行走时飞速掠过。你已经学会如何解读普通人所谓的缓慢到令人痛苦的语言，并且如何用同样冰河时期般的语言回应他们。你有地方要去，事情要做，却永远没有足够的时间去完成这一切。当你最终解除这个诅咒时，你才能慢下来。]]>
      </story_4>
      
        
    </chronomancy>
    
        
    <looping_potion>
      
            
      <label>循环药剂</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            凭炼金术和时间术，你终于重新配出了那瓶把你拖进这场灾难的药。它治不好你，但未必没有别的用途。<br>
消耗 400 份草药。<br>
同时只能持有 1 瓶循环药剂。<br>
炼金术达到 200 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>药剂已制作：</b>⮀ 没错，这就是你感觉像是很久以前运送过的同一瓶药剂。这是你无法通过法术完成的时间魔法，你花了一会儿时间为自己取得的进步感到自豪。然而，你实际上并不知道该如何处理它。也许你稍后会想出办法。]]>
      </story_1>
      
        
    </looping_potion>
    
        
    <pyromancy>
      
            
      <label>火焰术</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            把狂躁、凶猛而不讲道理的火焰拉到自己手里，为战斗所用。山上的符文里也正好留下了不少这门法术的练法。<br>需要符文破译 60% 且魔法 200。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1 火焰魔法:</b>⮀ 火焰魔法比时空魔法更常见，但它通过极度危险来弥补这一点。你很快就会学到，火焰会像吞噬你的敌人一样欣然吞噬你自己。你的控制必须始终坚如铁石，否则你可能在呼吸之间就失去一只手。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>50 火焰魔法:</b>⮀ 如果没有循环把你恢复到正常状态，你现在可能已经死过五次了，但你获得的奖励确实令人印象深刻。将这种致命性用于怪物身上是一大壮观，而且它比近战战斗更灵活。战斗往往在他们有机会接近之前就结束了。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>100 火焰魔法:</b>⮀ 你感觉自己像一场不可阻挡的野火，瞬间将敌人烧成灰烬。你已经很久没有…事故发生了，掌控火焰变得如同天性。火焰并不是解决所有问题的办法，但此刻此地，你觉得它很可能就是答案。]]>
      </story_3>
      
            
      <!--Referencing Roy Mustang from Fullmetal Alchemist.-->
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>500 火焰术：</b>⮀ 你曾读过传奇火焰术师马斯坦的故事，以及他如何戴上一双特制的白手套，使他对火焰拥有前所未有的控制力。你打响带着新手套的手指，看到火焰在树干上刻出精确的螺旋线，沉浸在自己已经达到了他的成就。这种精细的控制并不容易……身后山坡残留的炭化痕迹可以证明这一点。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>1,000 火焰魔法:</b>⮀ 火焰随着你的呼吸被召唤和熄灭。现在远远不再需要手套来控制它，这团火焰已经成为你意志的延伸，就像你的手臂和双腿一样。在战斗中，你就是燃烧的战场，每一缕火焰都服从你的命令，只追求一件事：在贪婪的火海中将你的敌人彻底焚尽。然后战斗结束，你将火焰收回体内，它在那里等待下一个敌人的出现。]]>
      </story_5>
      
        
    </pyromancy>
    
        
    <explore_cavern>
      
            
      <label>探索洞穴</label>
      
            
      <label_done>洞窟已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            深入山腹下方那片庞大又盘根错节的洞窟，看看底下藏的是奇观、遗迹，还是更麻烦的东西。<br>山脉探索达到 40% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 洞穴探索:</b>⮀ 你小心翼翼地走进隧道，脑海中想着警告的符文。当可怕的事情没有发生时，你又走得更远一些。山的深处在等着你什么？]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 洞穴探索：</b>⮀ 仅仅几分钟后，你就发现了一条分支路径。你随意选择了一条进行探索，却在前方发现了更多的分支。要记录所有这些将是一项挑战。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 洞穴已探索:</b>⮀ 你走进一条侧隧道，被眼前的景象震撼。墙壁上镶嵌着各种颜色的宝石，闪烁的光芒让你屏息。更棒的是，你觉得从它们那里似乎感应到了魔力。这里是否可能有一块灵魂石？]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 洞穴已探索:</b>⮀ 缓慢但不可避免地，隧道向下倾斜。当你清理死胡同和循环时，你会发现前进的路径往往是那些向下延伸的路径。尽管你身处地下很深，但却异常温暖。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>50% 洞穴已探索:</b>⮀ 你转过一个角落，发现自己正面遇到一个巨大、怪异的巨魔。你后退一步，准备战斗，但这头庞然大物只是好奇地看了你一眼，并挥手打了个招呼。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>60% 洞穴已探索:</b>⮀ 巨魔似乎喜欢在这么深的地方，而且你到处都能看到它们。也许它们喜欢热？这里变得相当温暖，所以也许它们不喜欢冷。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>80% 洞穴已探索:</b>⮀ 到达这么深的地方，分支变少了，这表明你可能接近终点。不过这里已经非常热了，所以你需要休息以补充水分。]]>
      </story_7>
      
			
      <story_8><![CDATA[<b>100% 洞穴已探索：</b>⮀ 当你走下最后一条隧道时，你想知道是什么导致了所有这些热量。也许就在你脚下有一个巨大的熔岩池，加热了整座山。你到达了最后的尽头，而你那被高温烤得发热的头脑唯一能想到的就是，看起来你不会得到答案。]]>
      </story_8>
      
        
    </explore_cavern>
    
        
    <mine_soulstones>
      
            
      <label>开采灵魂石</label>
      
            
      <label_done>闪光点已检查</label_done>
      
            
      <info_text1>已知还有灵魂石的矿点</info_text1>
      
            
      <info_text2>灵魂石矿点总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚未检查的闪光点</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            把嵌在洞窟岩壁里的灵魂石一点点敲出来。<br>平均每 10 处闪光点里，能开出 1 颗灵魂石。<br>需要镐子。<br>洞窟探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>闪光点检查：</b>⮀ 你凿开墙壁，直到吸引你注意的闪亮物体掉了下来。令你失望的是，从墙里掉出来的只是一些闪亮的石头。你怀疑它在市场上是否值钱。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>Soulstone 开采：</b>⮀ 这一次你确信它是一块灵魂石，当你从墙上撬下它时，你感到一阵得意的快感。它发出一种带有淡蓝色调的土棕色光，与地牢中你发现的颜色形成对比。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>30 开采的灵魂石:</b>⮀ 当你在奥林匹斯山的洞穴墙壁中找到了所有隐藏的灵魂石时，你很快意识到，与在地下城中发现的灵魂石不同，这些灵魂石会出现在每一个循环中。你想知道这可能的原因，但无论原因是什么，这都非常方便。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[采集到的灵魂石：你吹着曲子，当你对时空魔法的掌握将一条小裂缝变成了一个洞穴时，你挖出了之前够不到的更多灵魂石。魔法的奇迹难道会停止吗？不会，可能永远不会。你也不期待自己会再耗尽灵魂石。]]>
      </story_4>
      
        
    </mine_soulstones>
    
        
    <hunt_trolls>
      
            
      <label>猎杀巨魔</label>
      
            
      <label_done>已斩杀</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            洞窟里到处都是巨魔，而且照你先前的遭遇来看，它们原本并不主动伤人。不过，你现在需要一些巨魔之血。<br>每点法力提供（自身战斗）*（1 + 主属性 / 100）* √(1 + 完成次数 / 100) *（原始法力消耗 / 实际法力消耗）进度。<br>洞窟探索达到 50% 后解锁。<br>战斗经验按每次击杀结算，而不是整次动作结束后结算。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>找好伏击点</name>
        
                
        <name>放声把巨魔引出来</name>
        
                
        <name>扑上去抢先手</name>
        
                
        <name>与巨魔缠斗</name>
        
                
        <name>放干巨魔之血</name>
        
            
      </segment_names>
      
			
      <story_1><![CDATA[巨魔被击杀：</b>⮀ 这是一场令人兴奋的战斗，敏捷的人类对抗强大的巨魔。它的皮肤魔法般坚韧，一击就可能将你劈成两半，但尽管如此，你最终还是获胜了。它在死去时发出含糊不清的呻吟，好像在问你为什么想要它死去，而你不禁感到有些内疚。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>6 巨魔在循环中被杀：</b>⮀ 你不再收到困惑的目光。他们知道外面有东西在追捕他们，当你击倒一个时，它知道发生了什么。现在你得到的是充满仇恨的凝视，他们在死时用他们的语言称呼你某种东西。你怀疑这是否是恭维。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20 循环中被击杀的巨魔:</b>⮀ 到现在为止，许多巨魔在看到你时会试图逃跑。这个没有，而是站在你的路上，拒绝后退一步。它很容易被击杀。在它的尸体另一边，你发现了一个小洞穴，里面有一个帐篷和已经熄灭的篝火残骸。你在地上发现了脚印，有大有小。这是一条新鲜的足迹，狩猎开始了。]]>
      </story_3>
      
        
    </hunt_trolls>
    
        
    <check_walls>
      
            
      <label>检查墙壁</label>
      
            
      <label_done>幻象墙已发现</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            熟悉洞窟内外之后，你开始意识到，这座山会把一类东西放在人人看得见的地方，把另一类东西托付给深处。<br>洞窟探索达到 80% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 发现了虚幻的墙壁：</b>⮀ 你背靠着墙想喝口水，结果墙根本不在那里，你当场仰面摔倒，水也糊了满脸。惊吓都还在其次，更重要的是它说明：这座山本来就打算让有些东西被公开找到，让另一些东西只被愿意亲手试石头的人发现。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 发现了虚幻的墙壁：</b>⮀ 你开始沿着洞窟重走旧路，一只手始终贴着墙慢慢摸过去。隔一阵子，手掌就会直接穿透石面，露出新的暗龛，仿佛这地方比起眼睛，更信任触碰和坚持。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 发现虚幻的墙壁：</b>⮀ 大多数暗龛都是空的，要么早被搬空，要么本来就没放多少。少数还留着未动过的储藏。这个分布不像随机，而像刻意安排：有些财富被放在高处、摆在明面上，另一些东西则被故意托付给更深、更远离公众视线的地方。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 发现虚幻的墙壁：</b>⮀ 你开始怀疑古人是不是压根不太在乎锁。可你越看越觉得，这与其说是安保缺失，不如说是另一套关于“谁可以接触什么”的理论。它们不是为了拦住所有人，而是为了把“刚好在场的人”和“真正被允许深入的人”区分开。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>60% 发现虚幻墙壁：</b>⮀ 也许这些假墙曾经会报警，也许它们原本更强。不管原来的机制是什么，此地的社会逻辑已经很清楚了：这座山同时给“公开承认”与“隐秘留存”都留了位置。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>70% 幻影墙被发现：</b>⮀ 这次你穿过去的不是普通暗龛，而是一面隐形墙后的大洞穴，里面盛着奇异发光的液体。你一碰它，光芒就短暂增强，意识也像被轻轻撑开了一点。无论这是什么，它显然不是拿来陈列在高处给人参观的，而是被刻意托付给了深处。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>80% 发现虚幻墙壁：</b>⮀ 无论你怎么试，唯一能证明幻墙是假的办法，始终只有伸手去碰。建造这里的人显然也预料过会有人靠聪明的眼睛来破解，但他们还是把真正重要的发现留给那些愿意整条手臂都冒险出错的人。]]>
      </story_7>
      
			
      <story_8><![CDATA[<b>100% 幻象墙被发现：</b>⮀ 沿着整套洞窟一路摸墙固然枯燥，但到最后你觉得自己已经读懂了这地方的铭文逻辑。有些人会被高处召见，另一些人则被期待去理解那些托付给深处的东西。]]>
      </story_8>
      
        
    </check_walls>
    
        
    <take_artifacts>
      
            
      <label>搜刮文物</label>
      
            
      <label_done>文物已取走</label_done>
      
            
      <info_text1>仍藏有文物的壁龛</info_text1>
      
            
      <info_text2>藏有文物的壁龛总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚未检查的壁龛</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            一些幻象墙后面藏着古代文明留下的器物。要是有人来追问，你当然会说自己只是“代为保管”。<br>平均每 25 个壁龛里，能找到 1 件文物。<br>幻象墙发现达到 5% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>文物已取得:</b>⮀ 你从展示它的石像上捡起一条华丽的项链。它由珍贵的材料制成，工艺精湛。如果它有任何魔法属性，你也无法弄清，但没有理由不把这样一件无价的历史文物带走。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>20 收集的文物：</b>⮀ 你的收藏是一堆杂乱无章、毫无关联的文物，来自整座山的各个地方，它们唯一的共同特点就是细节和工艺无可挑剔。看起来你只是挑选了那些没有被其他人抢走的文物，但无论如何，你找到的东西仍然会卖个好价钱。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>50 文物循环获取：</b>⮀ 在你在瓦尔哈拉的学习中，你注意到一个奇怪的传统：山上的人会将一件宝物放在外面，但会在附近埋藏第二件甚至第三件。你大体上可以理解其中的逻辑；让入侵者拿走一小部分财富，但大部分藏起来不让人看到。无论如何，通过时空魔法做一点创意调整，即使最深埋的宝藏也不会比你用裸手能够触及的深度更深，而额外的文物则是一个很好的奖励。]]>
      </story_3>
      
        
    </take_artifacts>
    
        
    <imbue_mind>
      
            
      <label>灌注心智</label>
      
            
      <label_done>已完成</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在一处深藏于幻象墙后的发光小湖边，你发现灵魂石靠近湖水时会产生共鸣。似乎可以借它们把湖中的力量接到自己的心智上，只是代价高昂，而且仪式结束后灵魂石会被彻底耗尽。每次灌注都会使训练上限 +1。<br>每点法力提供（魔法技能）*（1 + 主属性 / 100）*（原始法力消耗 / 实际法力消耗）进度。<br>同时只能安排 1 个“灌注心智”。<br>需要幻象墙发现 70% 且魔法 300。<br>每次献祭需要 20 *（灌注次数 + 1）颗灵魂石。当前将献祭
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
             颗灵魂石。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>浸没灵魂石</name>
        
                
        <name>排布灵魂石</name>
        
                
        <name>吸收知识</name>
        
            
      </segment_names>
      
			
      <story_1><![CDATA[第三阶段已到达：灵魂石都已排列整齐，发出明亮而均匀的白光。你坐在中央，闭上眼睛，仪式开始了。你可以感受到周围的灵魂石沐浴在光中，你在心中伸手，将它们拉近。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>Imbuement 完成:</b>⮀ 这令人不知所措。你的思维速度比你记忆中任何时候都要快，你的头脑在场景间闪现，知识的碎片在一旁漂浮。放慢速度将是致命的，你别无选择，只能信任自己心智的力量。最终，一切结束，你睁开眼睛。灵魂石已经无影无踪，湖水现在只是清水。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>50 注入完成：</b>⮀ 每一次尝试都需要更多的灵魂石、更多的知识，但同时这些仪式也在强化你的心智，让你越来越轻松地生存下去。你吸收的知识，不仅仅是简单的书本智慧或战斗本能。你的思维正在扩展，每一次注入都会让你的极限逐渐消失。曾几何时，你只是一个普通人，理解力平凡，但现在，你正在变成更强的存在。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>500 注入完成:</b>⮀ 你会说你无法想象曾经会像以前那样思考得那么慢，但事实并非如此。现在你的记忆完美无缺，你确切地知道自己在循环之前的想法是什么样的。慢、混乱、不完整。唯一无法想象的，是以你如此敏锐的头脑，放弃这一切的念头。你并不憎恨过去的自己，但你骨子里清楚，如果再次置身于他们的境地，你会不惜一切代价去夺回失去的东西。]]>
      </story_4>
      
        
    </imbue_mind>
    
        
    <imbue_body>
      
            
      <label>灌注身躯</label>
      
            
      <label_done>已完成</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            既然连心智都能被湖水跨越时间地加固，你相信身体也一样办得到。每次灌注都会使初始属性 +1。<br>每点法力提供（魔法技能）*（1 + 主属性 / 100）*（原始法力消耗 / 实际法力消耗）进度。<br>同时只能安排 1 个“灌注身躯”。<br>等级上限受“灌注心智”等级限制。<br>每次献祭（灌注次数 + 1）级的各项天赋。当前将献祭
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
             级各项属性的天赋。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>沉入湖中</name>
        
                
        <name>凝聚精华</name>
        
                
        <name>吸收力量</name>
        
            
      </segment_names>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>第三阶段已到达：</b>⮀ 即使湖面的银光已经消退，这里仍然是一个充满力量的地方。你已经能够以一种能在循环中持续存在的方式强化你的心智，那么为什么你不能以同样的方式强化你的身体呢？你在清澈的水中冥想，试图找到自身的核心。周围没有摆放灵魂石：你认为它们没有必要。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>灌注完成:</b>⮀ 你的呼吸停住了，你血管中的血液在极短的瞬间停止流动，你终于触及内心深处。无路可退，唯有前行，你继续前进，试图用在练习和训练中收集到的东西填充内心的空白。一种无法形容的感觉涌上心头，你的一丝微弱力量消逝，投入到未来的自己中。身体的需求在你动作结束的那一刻重新显现，你在地下洞穴中喘息不止。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>50 注入完成:</b>⮀ 每次你回到这里，都是带着在你进入时的基础上有所减损的意图而来，你在多次循环中磨练的能力被牺牲，以充实你内心深处一种超越时间的力量。你不再以那个连珍贵包裹都保不住的可怜信使身份开始每一次循环；每一次造访，那个人都渐渐成为遥远的记忆。每当你回到初学者之城的那一刻，时间恢复流动，你比过去的自己移动得更快，思考得更清楚，战斗得更出色，你为此感到欣慰。你问自己，还有什么比自我提升更大的快乐呢？]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>500 注入完成:</b>⮀ 每一次循环你都会成为一个新的人，不断成长、学习和训练，直到你的能力超越你最狂野的梦想，而每一次循环，所有这些进步都会被剥夺。你被迫一次又一次地看着一切从指缝中溜走，使你沦为昔日自己的影子，而你又必须重新建立一切，然后再次失去。这种注入并不是真正的解决办法，只要循环仍然存在，但它可以减轻痛苦。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>Imbuement 失败：</b>⮀ 你准备再次提升自己的身体，但就在你进入池中并开始吸收能量的过程时，你就能感觉到情况非常糟糕。你的身体在反抗你，而你的大脑努力控制本能。你几乎没有足够的时间吸取可观的力量，然后你猛地坐起，喘着气，同时努力阻止心脏从胸口跳出来。看来赋予身体的力量超过大脑能承受的程度是行不通的。]]>
      </story_5>
      
        
    </imbue_body>
    
        
    <face_judgement>
      
            
      <label>面对裁决</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            站到祭坛前，看看如今这座山愿意替你命名的是哪一种归属。山顶从不会用同一把尺度审视每一个人。<br>山脉探索达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>面对裁决：</b>⮀ 他们的文明也许已经倒下，可他们的神仍然真实得可怕，那份注意力压得你几乎当场跪下。为了说明自己为何站在这里，你开始开口。你讲自己的生活、目的、忠诚、债务，讲你拿过哪些馈赠，又接受过哪些代价。每一次善举、每一次冒犯、每一笔交易、每一次拒绝，所有事情都接连倾泻出来。你唯一死守着没说的秘密只有循环本身，因为你几乎可以确定，一旦让他们知道，你会立刻被这地方抹掉。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>无回应：</b>⮀ 你讲完之后便开始等待。祭坛上的压力并没有化作愤怒，更像是彻底的不应答。没有手伸向你，没有门为你打开，也没有声音为你命名。支配此地的那套衡量方式暂时没有选择回应你。最终，那份注意力缓慢退去，只剩风声、石板和你自己的心跳。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>被众神承认：</b>⮀ 在你的故事结尾，一道闪电在祭坛后方劈下，留下一个神色愉快的人。在他完美的身体形态和那份外溢的力量之间，毫无疑问你正在见到一个神的化身。他伸出手，那并不像奖赏，更像是一种承认，邀请你前往那个早已为你预留位置的有序世界。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>被下方的路线回应：</b>⮀ 明亮的高庭并没有为你命名。取而代之的，是祭坛上的压力忽然偏转，你脚下的世界向下敞开，露出另一条早已在诸神光洁秩序之下持续运转的连续路径。它粗粝、熟悉，也绝谈不上温和，却没有半点迟疑。还没等坠落变成毁灭，那条路线就已经把你接住，并把你送往那套早就知道该如何安置如今之你的体系。]]>
      </story_3>
      
        
    </face_judgement>
    
        
    <guru>
      
            
      <label>宗师</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[据说，公会史上最伟大的探险家曾找到一条通往瓦尔哈拉的路，完全不必站到祭坛前等它开口。如今既然你已与他比肩，只要带上一些草药，他就愿意把路指给你。<br>
            世界勘测达到 100% 后解锁。<br>
            直接前往瓦尔哈拉，不依赖“面对裁决”。<br>
            需要 1000 份草药。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Guru:</b>⮀ 这位导师解释说，众神曾经也是探险家，否则他们又怎么会发现瓦尔哈拉并将其作为家园呢？你又往烟雾弥漫的火堆里投入一株草药，听他讲述。山会用许多目光看人，但不是每一道门都在祭坛那里等着，这是他给出的结论。为了重新发现很久以前找到的路线，导师花了几十年时间搜寻那座似乎与众神息息相关的山。最终，他找到了。当你追问细节时，他只是指向天空。你凝视天空，注意到烟雾在空中的某处奇异地弯曲。一扇看不见的门户，就高挂在山上一片不起眼的高原上空？你曾想过导师花了几十年时间才完成这件事，但现在你怀疑他那时究竟是怎么做到的。]]>
      </story_1>
      
        
    </guru>
    
        
    <!--town 5-->
    
        
    <guided_tour>
      
            
      <label>跟团参观</label>
      
            
      <label_done>导览已走完</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            游客首先只能通过被许可的路线看瓦尔哈拉。导览不只是待客之道，它也是这座城教你理解：它擅长承认哪一种人生的方式。<br>花费 10 金币。<br>佩戴眼镜时进度翻倍。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 游览路线：</b>⮀ 你的钱在这里一样好使，几乎立刻就替你买到了不止风景。导游会说明游客能站哪、能拍什么、各区该守哪些礼数。连第一印象都像是被提前分过类的。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 游览路线跟随：</b>⮀ 你路过一排排整洁住宅，看到获得许可的慈善机构挨家挨户募捐。在瓦尔哈拉，就连慷慨也有路线说明、资格规则，外加某间办公室专门替它记账。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 游览路线跟随：</b>⮀ 瓦尔哈拉英雄博物馆被打磨得仿佛在告诉你：山上的废墟只是一版粗稿。人们几乎在同一时刻发出惊叹，像在遵循看不见的脚本。这里的记忆不是散漫传说，而是被策展过的公共身份。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>30% 游览路线已遵循：</b>⮀ 得体甚至延伸到了市场。每个商人都像受过专门训练，能在永远不显粗俗的前提下保持说服力。和商顿比起来，这里几乎安静得诡异。专业本身，就是公民身份的一部分。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>40% 游览路线：</b>⮀ 你差点没发现自己已经进了魔法区，因为连最夸张的建筑也必须服从《城市美化条例》。瓦尔哈拉不只是允许力量存在，它还要求力量长成核准过的市政轮廓。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>60% 游览路线已遵循：</b>⮀ 直到来到巫师学院，你才终于见到一个真正有明确风格的地方：尖塔刺天，墙面满刻纹路，长袍身影在空中来来去去。可导游明显不舒服地催你继续走。显然，就算在这里，有些有用机构也只是被容忍，而不是被热爱。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>80% 游览路线跟随：</b>⮀ 导游最喜欢的地方是市政厅。文书和官员在里头走动，神情都像确信只要架子够多，世界就总能被归档。这地方比任何纪念碑都更像瓦尔哈拉真正的中心。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>90% 旅游路线跟随：</b>⮀ 从远处，你可以观赏上层阶级的宏伟宅邸。你看到一位神骑着一匹巨大的有翼马飞上天空。你被它的雄伟所陶醉。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>100% 游览路线已遵循：</b>⮀ 导览结束时你才意识到，瓦尔哈拉不只是漂亮，它还是一套被管理的秩序。这里一切都被命名、计量、引向某种职责。若能在其中被妥善安置，它会像安全；若它还没决定怎么用你，它也可能像窒息。]]>
      </story_9>
      
        
    </guided_tour>
    
        
    <canvass>
      
            
      <label>挨户募捐</label>
      
            
      <label_done>住户已走访</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            替本地慈善机构做志愿者，顺便看瓦尔哈拉如何把私人住户转成公共记录、捐助名册、义务与名声。<br>城市导览达到 10% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>5% 房屋已走访：</b>⮀ 你跟着一位神挨家挨户为“瓦尔哈拉花园美化基金”募捐，它只发放获批准的花种。看来就连慷慨，在这里也得先经过监管才更好用。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>15% 房屋已走访：</b>⮀ 瓦尔哈拉始终是一种平凡与不可能的混合。有人一边和你讨论草坪排水，一边袖口周围盘着迷你漩涡。这里的公共身份确实古怪，但归根到底仍是公共的：人们希望自己被看见，以正确的方式行善。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>30% 房屋已走访：</b>⮀ 你原本不觉得瓦尔哈拉会有任何地方显得乱，可一场盛宴过后，整条街区都是神力造成的狼藉，还有同样神力十足的清理队。城市之所以撑得起那种排场，是因为它把维护成本也写进了文化。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>50% 房屋已走访：</b>⮀ 头发如闪电、脸上留着毒狼爪痕的那位神，正是你在奥林匹斯山坡符文里读到的那位。他正在修草坪。你问起那段往事，他礼貌拒绝，继续修剪。英雄主义在这里，最终也会变成一种家务角色。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>75% 已走访的房屋：</b>⮀ 你可能犯了一个错误，市政厅的多管闲事的人对你编造的慈善机构非常怀疑。你试图回避这个问题，但她根本不买账，当你争论时，你看到几十条蛇开始从她的房子里爬出来。你决定让自己消失一下。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>100% 房屋已走访：</b>⮀ 在一栋几乎肯定违反了多条规定的古怪房子里，穿着一件没人敢穿的简单束衣，你遇见了瓦尔哈拉版本的“不合群之人”。他之所以能活得这么不合群，只因为他是市政厅里唯一能把预算做平的神。反叛在这里，也得先证明自己的行政价值。]]>
      </story_6>
      
        
    </canvass>
    
        
    <donate>
      
            
      <label>捐赠</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你也可以亲自给慈善机构捐上一笔钱，先把名声做出来再说。<br>花费 20 金币。<br>获得 1 点声望。<br>住户走访达到 5% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[捐赠给慈善机构：分开花钱让人心痛，而且你不确定为什么瓦尔哈拉一开始就需要一个完整的慈善机构来“资助异国宠物修指甲设施的检查”，但这里的人似乎认为这是一个值得的事业，这意味着通过支持它你可以显得很不错。]]>
      </story_1>
      
        
    </donate>
    
        
    <accept_donations>
      
            
      <label>代收捐款</label>
      
            
      <label_done>捐款已收取</label_done>
      
            
      <info_text1>已知大额捐款</info_text1>
      
            
      <info_text2>大额捐款总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待核实的捐款</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            替当地慈善机构跑过几趟后，你已经学会了整套说辞和流程，现在可以代他们上门收款。<br>消耗 1 点声望。<br>需要声望高于 0。<br>每笔“大额捐款”价值 20 金币。<br>每收满 5 笔普通捐款，可折算为 1 笔大额捐款。<br>住户走访达到 5% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>捐款已检查：</b>⮀ 你调整好你的新“制服”（其实只是普通的长袍），并确保捐款罐也看起来体面，然后走向第一栋房子并敲门。虽然住在这里的神今天不太慷慨，但至少你没有被骂。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>收到有意义的捐赠：</b>⮀ 你走了好一会儿，终于找到了你的第一个慷慨捐助者：就是你之前经过的那个森林中的小神。他们上下打量了你一番，然后把硬币投入你的“宴前清理基金”罐中。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>100 有意义的捐赠：</b>⮀ 有传言说有个骗子在四处行骗，用虚假的慈善机构诈骗人们，而且越来越难以应对他们。你所谓的工作慈善机构已经换了五次，自从他们开始用那个来认出你之后，你又换了全新的身份。他们的愤怒可能是有道理的，毕竟你从社区骗取了那么多钱。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>250 有意义的捐赠：</b>⮀ 占地术的一个高层次应用是扭曲你身体所处的空间，从而改变外人看到你的样子。它有一定的限制，但当别人警惕一个你几个小时前就不再戴的面孔时，这种方法效果奇妙。经过对城市的更彻底检查后找到更多可行骗的人只是一个额外收获。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>操作因声誉低而失败:</b>⮀ 你几乎没有时间喘口气，就开始讲述你声称自己代表的慈善机构的演讲，神明脸上便露出认出的表情，然后立刻把门关上。看来在被彻底赶出去之前，是时候低调一下了。]]>
      </story_5>
      
        
    </accept_donations>
    
		
    <tidy_up>
      
			
      <label>收拾残局</label>
      
            
      <label_done>残局已收拾</label_done>
      
            
      <label_part>残局</label_part>
      
			
      <tooltip><![CDATA[
			把地方收拾好。这种打磨过的秩序同样有维护预算、劳力问题和清理队。<br>每点法力提供 (实用魔法) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 100) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>每清理 1 处残局可获得 5 金币和 1 点声望。<br>住户走访达到 30% 后解锁。
		    ]]>
      </tooltip>
      
			
      <segment_names>
        
                
        <name>搬开杂物</name>
        
                
        <name>清扫地面</name>
        
                
        <name>修补装饰</name>
        
		        
        <name>重整场地</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>试图整理：</b>⮀ 家具断裂，墙上有洞，地板烧黑，食物糊得到处都是。瓦尔哈拉的宴会想必壮观，可每一次放纵后面都跟着一支疲惫的清理队。这个城市看上去毫不费力，只因为总有人在付维护成本。]]>
      </story_1>
      
            
      <!-- Stories 2-4 have been replaced. Don't use those numbers or your stories may not show in the action log properly for old saves. -->
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100 处残局已收拾：</b>⮀ 你从没想过端庄守礼的瓦尔哈兰人会是这副样子。这也是他们宣传册永远不会给你看的那一面：这座城之所以能长期维持体面，是因为它也给被许可的混乱和同样被许可的修复都预留了位置。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>1,000 处残局已收拾：</b>⮀ 你开始像看骨相的占卜师那样，仅凭残局就能想象一场盛宴的样子。不同的食物飞溅方式能告诉你是谁扔的，光靠痕迹几乎就能把某一场打架重新拼出来。所有精致之下，瓦尔哈拉终究还是一台会持续制造维护工作的机器。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>10,000 个混乱被整理好：</b>⮀ 在所有噪音背后都有规律，疯狂中有美。如果地板上有碎玻璃，十英尺内很可能有一张桌子。如果桌子坏了，检查天花板是否有嵌入屋顶的叉子和刀子。肉堆通常每次盛宴不超过三次，周围有松散的放射状烧痕。盛宴是一场交响乐，一支伴随听不到的节拍的疯狂舞蹈，而舞蹈的每一步都在留下的废弃物上留下不可否认的痕迹。]]>
      </story_7>
      
		
    </tidy_up>
    
		
    <buy_mana_z5>
      
            
      <label>购买法力</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            1 金 =
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            点法力。会按神界市场的报价一次买满。能不能算便宜另说，但至少在这里，你总能直接从贸易之神的秤上把货买到手。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>买到法力：</b>⮀ 找到贸易之神并不难，因为他每次出现在市场时都会大声宣布自己的存在。显然，他在凡人商人的事务上也有很大影响力，因为他确认 <i>是他</i> 决定了其他人收取的价格。哦，好吧，这省去了你计算汇率的麻烦。]]>
      </story_1>
      
		
    </buy_mana_z5>
    
		
    <sell_artifact>
      
			
      <label>出售文物</label>
      
			
      <tooltip><![CDATA[
			把你从奥林匹斯山带回来的文物包装成价值连城的古代遗珍，卖给城里的古董商。<br>消耗 1 件文物。<br>获得 50 金币。<br>城市导览达到 20% 后解锁。
		    ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>文物已售出:</b>⮀ 在你环游城市时，你注意到有一家小店，门外挂着招牌，邀请人们如果有想要出售的古董，可以进来看看。果然，当柜台后的女神慢慢检查文物时，她一旦确认其真实性就接受了它，你离开商店时也因此富了不少。]]>
      </story_1>
      
		
    </sell_artifact>
    
		
    <gift_artifact>
      
			
      <label>捐赠文物</label>
      
			
      <tooltip><![CDATA[
			把珍贵文物捐给英雄博物馆。既是善举，也是结交上层人脉的门路。<br>消耗 1 件文物。<br>获得 1 点恩惠。<br>城市导览达到 20% 后解锁。
		    ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>捐赠了一个文物：</b>⮀ 事实证明，向博物馆捐赠物品相当麻烦，因为物品必须正确鉴定，不能是某人私人收藏中“已知被盗”的物品，而且必须具有适当的历史价值……无论如何，你最终还是得到了保护部门负责人坚定的握手以及他们对你送交文物的个人感谢。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b> 在一次循环中捐赠了 20 件文物：</b>⮀ 当你交出最后一件文物时，博物馆的所有工作人员都认识你的面孔并且知道你的名声。文物保护部门的负责人私下与你核实，确保你没有与被遗忘之物的神达成某种交易，但你在交出文物时向他们保证没有。到现在，瓦尔哈拉社会高层的神也知道你的名字了！]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b> 在一次循环中捐赠了 50 件文物：</b>⮀ 在交出最后一件文物后，保护部门负责人把你拉到一边。虽然他们非常感谢你努力让这些来自过去的无价珍宝找到了安全的归宿，但他们也礼貌地建议你在惹上任何‘古老与遗忘’之物之前放慢脚步。对你来说也没什么大碍，反正你已经没有剩余的文物了。]]>
      </story_3>
      
		
    </gift_artifact>
    
        
    <mercantilism>
      
            
      <label>经商术</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            瓦尔哈拉的商人个个口风严密、话术老练。想在这里把价钱谈下来，你得先学会他们那套交易腔调。<br>消耗 1 点声望。<br>需要正声望。<br>城市导览达到 30% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1 重商主义:</b>⮀ 你尝试和贸易之神讨价还价……结果立即被当面嘲笑。幸运的是，这位神态度很好，并热心地给你提供了一些建议，然后送你离开。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[重商主义：如果你自己这么说的话，你的讨价还价能力相当不错，但这些人完全是另一个层次。他们不需要提高声音，也不需要做出任何夸张的声明说如果没有更好的交易他们就会陷入困境，因为他们忙于在言辞中编织陷阱，同时始终保持不可动摇的专业面具。在这里你可以学到很多东西。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>100 重商主义:</b>⮀ 商人卖给你的魔力水晶其实还不错，但坏水晶比好水晶便宜，所以你还是会质疑他的货物质量。他仔细地为自己的库存辩护，但你戴着的职业自信面具削弱了他自己的信念，最终他妥协并降了价。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>500 重商主义：</b>⮀ 声音充满轻蔑，但言辞始终礼貌，你把买到的商品描绘得尽可能糟糕。任何反驳在你冷静而坚定的目光下都无法立足。你是一个尽职尽责的专业人士，稳如磐石，敏锐如刀；无人敢对你收取全价。]]>
      </story_4>
      
        
    </mercantilism>
    
        
    <charm_school>
      
            
      <label>魅力学堂</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            学习上流社交的门面功夫，让人一见面就忍不住对你心生好感。<br>经验/天赋收益为 4 倍，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitCha'></div> 次。<br>城市导览达到 30% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Charisma 训练:</b>⮀ 魅力学校主要由各种高级神的子女就读，而你觉得自己有些格格不入。尽管如此，你仍尽力学习如何作为上流社会的合格成员行事。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 魅力天赋:</b>⮀ 尽管你与同样在学校学习的神相比仍显逊色，但你终于开始变得足够出色，可以恰当地魅惑除最具魅力的凡人之外的所有人。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1，000 魅力天赋：</b>⮀ 到这一点时，即使是你的同学也开始仰望你，你不止一次利用你的魅力让一些正在训练中的神为你完成一些小事务。尽管你那银舌的名声仍在扩大，你已经从你的努力中获得了巨大的好处。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 魅力天赋:</b>⮀ 当你走进教室时，你的老师们都摇了摇头，因为按理说你应该是一名老师，而不是学生。不过，虽然你已经掌握了所有基础知识，你现在来学校是为了尝试发掘魅力的更深层秘密。而且，获得“同伴”的崇拜也不是一个坏的福利。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 魅力天赋:</b>⮀ 你完全无视课堂讲座，而选择与其他学生社交。你已经掌握了所有理论，所以唯一提升的方式就是实践。老师们平时是绝不会允许这样的，但因为是你，他们完全不介意，甚至有时会问他们的讲课对你来说是否太吵。]]>
      </story_5>
      
        
    </charm_school>
    
		
    <enchant_armor>
      
			
      <label>附魔盔甲</label>
      
			
      <tooltip><![CDATA[
			动用你在城里攒下的人情，请一位神匠替你的盔甲加持神术。<br>消耗 1 点恩惠和 1 件盔甲。<br>获得 1 件附魔盔甲。<br>附魔盔甲的效果是普通盔甲的 3 倍。<br>城市导览达到 40% 后解锁。
		    ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Enchanted盔甲获得：</b>⮀ 瓦尔哈拉最棒的附魔师同样有一份令人印象深刻的候补名单。这不是钱的问题——循环将在你见到那个人之前很久就完成了。当你捐赠一件无价的遗物时，你提到这些给你好友、博物馆馆长，他告诉你他可能有办法。一小时后，你不确定他做了什么，名单顶端的神决定把他的位置让给你。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10 在一次循环中获得的附魔护甲：</b>⮀ 能像踩在实地一样踏空气的鞋子，能在敌人投掷之前就将其偏转的头盔，即使在你失手时也能抓紧武器的手套——你低估了附魔装备的力量。你的每一步都充满了增强的活力，你知道爪牙与尖牙都无法攻破你强化的防御。此外，它们上面都刻有你在瓦尔哈拉见到的优美图案和符文，让你看起来像古代的伟大战士。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>25 在一次循环中获得的魔法护甲：</b>⮀ 在策展人为你的事业拉动大量幕后力量的情况下，附魔师同意在你的护甲上使用他最强大且最苛刻的法术。现在，一圈保护力场从四周环绕着你，你可以从鞋子投射力量以产生向上的动力，将自己弹向天空。复杂的魔法持续监控你的生命体征，即使有东西穿透你令人难以置信的防御，自动治疗法术也能保持你全力状态。你从未感到如此安全过。]]>
      </story_3>
      
		
    </enchant_armor>
    
        
    <wizard_college>
      
            
      <label>巫师学院</label>
      
            
      <label_done>惊得当场自燃</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            巫师学院是诸界最顶尖的制度化魔法学府。这里的知识会先被标准化、分级、考试、认证，然后才被允许在公共场合算数。<br>参加他们的考核，拿到学院评级。<br>每轮只能安排 1 次巫师学院行动。<br>花费 500 金币和 10 点恩惠。<br>每点法力提供 (所有魔法技能) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 1000) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>城市导览达到 60% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <!-- Stories 5, 7, and 11 have been replaced. Don't use those numbers or your stories may not show in the action log properly for old saves. -->
      
            
      <story num="1" condition="尝试参加">交了入场费，你能旁听基础课程，但真正的门槛其实是行政。课程、资历、决斗登记、导师签字：瓦尔哈拉会先把魔法能力翻译成一套可读、可比较的公共等级，才肯正式承认它。想在这里往上走，靠天分不够，你还得学会用这套体制自己的语言证明方法。</story>
      
            
      <story num="12" condition="已取得学生身份">从图书馆阅读，使用法术竞技场，你需要是学生才能在这里做很多事情。阿加赞是一个年轻的新生学者，只有130岁，而你已经是他决斗的第三个入门者。他擅长火焰魔法，但让你占据优势的是你从那个老隐士那里学到的所有技巧。</story>
      
            
      <story num="2" condition="已达到学徒级别">黑魔法在瓦尔哈拉被严禁，但它的一些课你完全能换个名字继续用。教授们会把它叫成“适应性结构”之类的东西，可底层优势没变：你知道官方模型失灵之后，该怎么继续运作。作为回报，一位正式巫师开始私下辅导你。</story>
      
            
      <story num="3" condition="达到施法者身份">在这里，成为施法者几乎就等于毕业。变化不只体现在头衔上，还在于这套体制终于肯把你当成“能生产被认可知识的人”，而不只是“被教授知识的人”。学习在这一刻变成研究，因为瓦尔哈拉正式认定：你的方法开始算数了。</story>
      
            
      <story num="4" condition="已达到巫师级别">一个巫师，一个真正的巫师，是学院中的精英。在这个阶段，魔法的艺术呈现出多样化的爆发，有几十种不同的方法来实现任何给定的法术效果。你已经学会了扭曲你的魔力的方法，仅仅是为了让同一个法术更难施展，这根本不实用，但在决斗中却是一个很好的手段。</story>
      
            
      <story num="6" condition="已达到贤者状态">199位贤者的每一位成员都年纪足够大，见证过国家的兴衰，他们所掌握的力量让你意识到他们是神性化身。不过你也不是省油的灯，你以法术对法术与他们抗衡。在这个等级的决斗中，胜负往往取决于谁先动摇，而当你创建一个荒谬复杂的暗魔法灵感的魔力漩涡结构时，你从敌人痛苦的表情中看到了胜利的迹象。</story>
      
            
      <story num="8" condition="达到魔导师等级">魔法学院对于与53位魔法师之一的决斗来说太小了。你的比赛发生在城市外的广阔起伏的山丘上，有充足的空间摧毁必要的土地以展示你的魔法威力。你的对手没有让人失望，举起比魔法学院还高的火柱，然后在眨眼间将其全部熄灭。你则以一种特殊的药水回击，它可以将接触的事物全部变成玻璃格子。你胜利的时刻是一场时空魔法，你伸手向天空抓下一只鸟，完全用裸手抓下。</story>
      
            
      <story num="10" condition="成为七人议会的成员">宁静者约提克，元素魔法的大师，从与你相对的山坡上注视着你。他见证了你在入门仪式中通过决斗一路晋升到法师等级，为了尊重你的技能，他毫不保留地施展魔法。两位大法师开始施法。你周围的环境被焚烧、转换、拆解、武器化，然后完美地恢复到原始状态。当约提克完成复制你的壮举时，他周围的草地只缺少一片草叶。</story>
      
            
      <story num="13" condition="成为七人委员会主席">巫师学院最高权威是知识之神米米尔。他的力量回应起来像老朋友，温和又精细，弹指间便把整块乡野剥到基岩。可你的循环教会你的，不只是一所学院里的东西，而是制度、废墟、禁忌和回收里各自长出来的方法。等你赢下他时，米米尔之所以微笑，不是因为你成了最纯粹的学生，而是因为你成了第一个足够宽广、能让整套知识体系同时回应的人。</story>
      
        
    </wizard_college>
    
        
    <restoration>
      
            
      <label>恢复术</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            一路走到这里，你居然还没系统学过怎么用魔法疗伤，不管是救别人还是救自己。现在该把这门课补上了。<br>需要巫师学院。<br>法力消耗会随巫师学院评级降低。<br>城市导览达到 60% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>练习恢复术:</b>⮀ 你聚集在一个充满披风巫师的房间里，讨论生命能量的本质。它比你习惯的治疗方法要快得多，快得多。肉体和血液对它回应，瞬间净化杂质并修复疾病。关键在于控制；要掌握恢复术，你必须能够将生命本身掌握在自己手中。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>50 修复:</b>⮀ 教师必须对自己的能力充满信心。你已经进入了高级班，现在你可以在真正受伤的人身上进行测试。志愿者心甘情愿地让自己受到各种伤害，只是为了让你的班级练习。当你治疗一只几乎要截肢的手臂时，你能感受到教授注视着你。当然，他会在为时过晚之前介入，但到底离死亡有多近呢？]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>200 修复：</b>⮀ 现在轮到你收拾新生犯下的错误了，尽管教授们仍然在旁，如果你发现自己应付不过来，他们会出手相助。你在心里咒骂学院那松懈的安全政策，同时努力让你当前的病人在大一生 <i> 极其糟糕 </i> 地搞砸了他们只大概理解的治疗咒语后不至于死去。另一方面，如果政策不是如此松懈，你也永远不会养成那种铁胃，使你在移除病人被严重破坏的肉体时还能保持专注。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>500 回复:</b>⮀ 现在你明白为什么教授们如此大胆了。你现在和他们在同一水平，在这一点上，如果你看到有人呼出他们最后的气息，你可以在短短几秒钟内让他们重新站起来。当你与盟友并肩作战时，你可以在伤口发生的同时将其封住，抵消正在产生的伤害。你听过巫师说过，如果没有回复术，众神在历史的黎明之际绝不可能征服瓦尔哈拉，而此刻你也相信这一点。]]>
      </story_4>
      
        
    </restoration>
    
        
    <spatiomancy>
      
            
      <label>空间魔法</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            学习操纵空间与物质的法门。大幅改写现实固然<i>困难</i>，但哪怕只撬动一点边角，也足够让你在每次循环里多做不少事。<br>需要巫师学院。<br>法力消耗会随巫师学院评级降低。<br>城市导览达到 60% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>练习空间魔法：</b>⮀通往学院空间魔法部的走廊很长。非常长。<i>长得可疑。</i>当你走过走廊两侧的窗户时，你会注意到，无论跨过多少扇窗，视角几乎都没有变化。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>50 空间魔法：</b>⮀ 空间魔法的第一条规则是，不存在所谓的“简单”空间魔法。为了掌握基础知识，你的大脑几乎要因信息量过大而爆炸，而且情况看来短时间内不会缓解。至少你成功让你的背包内部变大了。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>200 空间术：</b>⮀ 原来确实存在一种“复杂”的空间术：改变别人与你对话时给你的比喻性回旋余地。这个概念需要一段时间来适应，但你认为下次回到初学者镇时，你可以说服别人向你寻求帮助。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>600 空间魔法:</b>⮀ 你刚觉得自己开始掌握空间魔法的时候，你的老师就以下一阶段的复杂性彻底让你意想不到：一旦你对空间魔法稍微熟练一些，你不可避免地会开始想办法从小角落和缝隙中创造空间。当然，无论是字面上的还是比喻上的角落和缝隙都受到这种影响。你玩味地想用空间魔法作用于自己的大脑，而你的老师并没有试图阻止你。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>1000 空间魔法：</b>⮀ 这里有一个有趣的事实：影子算作一个比喻意义上的角落。虽然把影子当作额外的口袋使用很不错，但在影子领域中，这也使得空间魔法变得更棘手，因为你必须绕开许多额外的东西，它们可能会附着在你身上；尤其是现在你已经接近掌握的程度。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>1500 空间魔法：</b>⮀ 正是通过空间魔法的力量，众神才能首先到达瓦尔哈拉。扭曲维度的力量守护瓦尔哈拉免受敌人侵袭。对现实本身的掌控使众神得以端坐于他们的宝座之上。而现在，这力量也属于你。]]>
      </story_6>
      
        
    </spatiomancy>
    
        
    <seek_citizenship>
      
            
      <label>申请公民权</label>
      
			
      <label_done>公民考试已备考</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            现在的你还只是登记在册的访客。若想让瓦尔哈拉的制度正式识别你、记录你，并把你纳入它的治理秩序，就得把他们的历史、礼法与法律背熟，再通过一场极其严格的公民考试。<br>城市导览达到 80% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>尝试公民考试：</b>⮀ 你自信地走进举行考试的大殿，刚做完选择题，就被后面的申论压得头皮发紧。到结束时，监考的神盯着你问：你是把这整件事当玩笑吗？]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>20% 公民考试学习情况：</b>⮀ 你很早就会发现，多项选择题部分不会改变，而且考官很慷慨，允许你在考试后查看评分表。遗憾的是，仅仅记住这一部分永远无法获得足够的分数通过考试。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>40% 公民考试学习：</b>⮀ 为了更好备考，你去了瓦尔哈拉图书馆。这里的材料并不想鼓舞人，它们只想教你：这个社会如何把人分进权利、义务和可见用途里。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>60% 公民考试已学习：</b>⮀ 你在备考时记下几条有意思的事实：只有登记公民才能参军对抗霜巨人，也只有登记公民才能在许可区域里建房和征税。在瓦尔哈拉，归属首先是一种法律接口。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>80% 公民考试学习情况：</b>⮀ 虽然你现在可以背诵问题了，但负责考试的神明对抄袭非常严格，当你试图提交别人的作文答案时，你被判不及格。你猜最终还是得自己写了。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>100% 公民考试学习：</b>⮀ 你举起那块宣布自己已成为瓦尔哈拉登记公民的小石牌，忍不住笑了。它与其说是勋章，不如说是庞大机器里新增的一条记录、一组权利和一串义务；可对凡人来说，这依然是极少数真能拿在手里的石头。你并没有到达什么最终归宿，你只是被正式登入了册。]]>
      </story_6>
      
            
      <!--Note: figure out a way to have this properly trigger on the first 'Citizenship' action of a loop, when progress is already 100%.-->
      
            
      <!--<story_7><![CDATA[<b>Re-take Citizenship Exam:</b>⮀ Despite this being a new loop, you find that you don't have to re-take the Exam. Instead, the moment you state your name, the God in charge raises an eyebrow and asks for you to wait a moment as they head into the back. Upon returning, they pass you a quite familiar little stone plaque. "I suppose you lost that at some point, better take good care holding on to it from here on out," the God admonishes you gently.]]></story_7>-->
      
        
    </seek_citizenship>
    
		
    <build_housing>
      
			
      <label>建造住房</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在城里盖房，亲手体会一套有序文明为了维持光洁表面到底要消耗多少劳动。<br>每次可建造 (工艺公会倍率) * (1 + min(5, 空间魔法 / 100)) 栋房屋。<br>需要工艺公会。<br>公民考试备考达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>建造房屋：</b>⮀ 公民考试让你把瓦尔哈拉式建筑学背得滚瓜烂熟，如今你知道怎样盖出一栋符合核准城市形象的房子。过程确实让人有满足感，可它也清楚地提醒你：这里的秩序是一面墙一面墙建起来、维护下去、付得起账的。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>建造了 10 座、且工艺公会已满级的房屋：</b>⮀ 最近一整块地才被重新划成住宅区，你自然乐得接手。盖得越多，瓦尔哈拉就越不像奇迹，越像一项极其能干的长期维护工程。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>在一个循环中建了 50 所房子：</b>⮀ 房子开始彼此模糊。每一栋都合规、都合适、都在为将来的清洁、治理与收租多添一份工作。你开始明白：秩序的扩张，往往只是家务的倍增。]]>
      </story_3>
      
        
    </build_housing>
    
		
    <collect_taxes>
      
			
      <label>征收税款</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            从你亲手建起的房产里收税，看一看公共秩序是怎样迅速变成一种抽取流程的。<br>获得 (房屋数 * 经商术 / 10) 金币。<br>需要已建住房。<br>公民考试备考达到 100% 且拥有 1 点经商术后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>税款征收情况：</b>⮀ 通常只能月底收租，但你在翻检法条确认产权时，发现一条冷门条款允许你提前收第一笔款。得费些口舌，可只要条文引用得够对，官僚程序本身就很有说服力。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>从 50 户人家收税：</b>⮀ 你擦掉额头的汗。如今路线已经极有效率，文书几乎背熟，连对话都开始彼此重复。瓦尔哈拉的秩序维护起来很贵，但它也把“把费用收上来”训练成了一种例行程序。]]>
      </story_2>
      
		
    </collect_taxes>
    
        
    <oracle>
      
            
      <label>神谕</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            向神谕者窥探未来，替自己的运势拨一拨方向。<br>经验/天赋收益为 4 倍，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitLuck'></div> 次。<br>城市导览达到 40% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <!-- Note: Hamingja are a real thing in norse mythology!  It's perhaps the most blatant non-pop-culture
             Norse-ism so far, but I like the way it frames the stories here. -Inferno Vulpix -->
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>拜访了神谕：</b>⮀ 神谕解释说每个人都有一个哈明贾（守护灵），它决定一个人的运气，如果你玩几局机会游戏，她可以读取它的能量并预测你的命运。玩了几轮假装赌博后，她失望地咂咂舌头。显然你的哈明贾在偷懒，因为她几乎察觉不到任何影响。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 幸运天赋:</b>⮀ 这是一个微妙的趋势，几乎察觉不到，但你的掷骰（或运气）比以前更高。如果你连续翻十次硬币，你得到六次正面比六次反面更频繁。你肯定终于让你的哈明加注意到你了，尽管如果你没有在脑中记录结果，你根本不会发现。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 幸运才能:</b>⮀ 当你走过时，你注意到路边躺着一枚硬币。过去你只是一个普通的信使时，从未发生过这种事。很难想象运气怎么会让一枚硬币落在这里，但你想，如果不是阳光正好闪在它上面，你可能就会错过它。你向你的哈明贾心中送去一丝感激，并哼着轻快的曲子把硬币放入口袋。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 运气天赋:</b>⮀ 如果你真的想，你可以掷十枚硬币，每次都能猜中十次中的八次。这会让你在赌场里成为一个绝对的怪物，足以让人轻易怀疑你在作弊。但如果你被赶出去就不妙了，所以你的运气总是刚好可信，足以让人无法抱怨。反正作弊是小人的行为；如果你知道在真正需要的时候总能抽到一张好牌，你根本不需要手里藏底牌。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 幸运天赋:</b>⮀ 你过着一个被幸运眷顾的生活。琐碎的不便已经成为过去，因为一切都恰巧如你所需地发生。你需要走过的门会被留开，商店里从不排队，即使你不注意脚步，也永远不会踏错地方。如果真有一个哈明贾在照顾你，那你真的很幸运能有她在身边。]]>
      </story_5>
      
        
    </oracle>
    
		
    <pegasus>
      
			
      <label>天马</label>
      
			
      <tooltip><![CDATA[
			瓦尔哈拉奇观极多，天马便是其中最负盛名的一种。只有最受认可的公民才有机会得到这类神话坐骑。想把它带走，你得先说服当地人引路，再亲自赢得它的认可。<br>花费 200 金币和 20 点恩惠。<br>城市导览达到 90% 后解锁。
		    ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Pegasus已获得:</b>⮀ 当你模糊地记得关于只有一匹飞马的故事时，你却看到整个群体在你前往会议场地的途中飞过头顶。海王星，这位照看飞马的神，是个好人，并向你保证在你支付了少量的行政费用后，他会处理好所有文书工作。当你走向会议场地的中心时，几匹飞马低空掠下，想要更仔细地看你。一匹鬃毛呈彩虹色的小马在你面前盘旋片刻，然后摇摇头飞走，接着一匹深棕色的飞马踏地落在你前方几步处。这匹坐骑耐心地等你上前，很快你便骑着你新的坐骑梅丽雷萨奔向夕阳！]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>Pegasus 与 5 名队员一起获得：</b>⮀ 当诸神几乎将你视为他们自己的人时，你雇佣的同伴们已经感到有些紧张，但看到你骑在传奇坐骑上几乎让他们无法承受。你必须劝闪 Raven 别就这样走开，离开“所有这些见鬼的胡闹”（尤其是在几位神告诉她很久没有诅咒过任何东西之后），而 Emily 则必须让 Marcus 在昏倒后重新站起来。说实话，事情本可以更糟。]]>
      </story_2>
      
		
    </pegasus>
    
        
    <fight_frost_giants>
      
            
      <label>讨伐霜巨人</label>
      
            
      <label_done>霜巨人已击退</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            骑上天马，加入女武神对抗霜巨人的战线。战功越高，你在诸神面前就越说得上话。<br>每轮只能安排 1 次讨伐霜巨人。<br>需要天马。<br>每点法力提供 (自身战斗力) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 1000) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>公民考试备考达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>F与霜巨人作战:</b>⮀ 你骑着战马与女武神并肩作战，冲向巨大的霜巨人，风吹过你坐骑的鬃毛，你的战斗呐喊声在激烈的战斗中勉强听得见！如果不是差点被比自己还大的斧头击中，这一切将会更加史诗般，但不管怎样！你正在与巨人作战，这才是最重要的部分！]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>Achieved rank “Corporal”:</b>⮀ 在马背上作战绝非易事，而与一支永远愤怒的巨人军队作战更是一场真正的火焰考验。不过，你已经学会了在初次冲锋中如何不被击下马背，甚至还给一些不够小心的巨人留下了几处瘀伤。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>Attained rank "中士":</b>⮀ 你已经和巨人战斗足够多次，以至于你熟记他们的初始冲锋。真正的问题是，一旦你和你的队伍接触，一切就变得混乱，没有两次是完全相同的。至少到目前为止，事情还没有变得无聊！]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>Attained rank "中士一级":</b>⮀ 这次冲锋的行动标志着一个重要时刻：你首次完全单独击杀了冰霜巨人！到目前为止，你大多是与女武神一起加入冲锋，斩杀受伤的巨人，但现在你已经有足够的信心独自行动了。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>Attained rank "中士总长":</b>⮀ 女武神们不愿意听从任何她们不认为是“真正战士”的人的指挥，所以当其中一位在你的队伍击败了一群从主力军中孤立出来的霜巨人后问路时，你感到很惊讶。你迅速恢复，并大声下达命令，这引来了一个翻白眼，而女武神们则按照你指示的方向飞去。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>Attained rank "Chief Warrant Officer":</b>⮀ 在每次与霜巨人的战斗结束时，都会有一个简短的仪式，在仪式中最有效的战士会得到场外晋升。当你听到自己的名字被喊到，负责仪式的女武神称赞你表现出色时，你有些惊讶，随后她将一枚小勋章别在你的胸前，并宣布你的新军衔。……你有点希望她把勋章别在衣服上，但你只是微笑着接受自己得到的奖励。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>达到了军衔“少尉”：</b>⮀ 普通的霜巨人已经不再对你构成太大威胁，你将注意力转向剩下的真正挑战：指挥其他人的战争首领。鲍吉是第一个倒下的，他手指上的戒指结霜，当他因手臂和颈部的多处重伤流血而死。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>Attained rank “中校”:</b>⮀ 埃斯特拉是下一个要倒下的战争首领。即使她召唤的刺骨寒风也未能阻止你的坐骑，你奋力一跃，一剑刺入她的眼睛，然后骑着她的尸体一路下落到底下。你的天马对你跳下来不太高兴，并用甩尾表示它的不满，直接甩到了你的脸上。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>_获得军衔 “中校指挥官”：</b>⮀ 说实话，到现在这些军衔在你脑中已经开始混淆了。此外，当你与最矮的霜巨人——酋长格雷普作斗争时，你还有更重要的事情要关注。在你的坐骑上与他战斗无异于自找麻烦，所以（尽管你的坐骑抱怨不断）你再次下地，一只手臂环住这位矮小霜巨人的脖子。他站立时仍然高出你两倍，但你设法绊倒了他。就在你感到他的心几乎停止跳动的时候，你的臂力也快用尽了，这次你的壮举在颁奖仪式之后立刻让你受到了上级的严厉训斥。]]>
      </story_9>
      
            
      <story_10><![CDATA[<b>获得了“上尉”军衔：</b>⮀ 对倒数第二个战争首领赫拉斯韦尔格的战斗是一场艰苦而漫长的斗争，由于他倾向于从周围的尸体中吸取能量，这使得战斗变得更加困难。根据战斗的进展，到你冲向他的时候，他已经有了<i>大量</i>储备。最终，通过你和几位强大的女武神的共同努力，包围并冲锋攻击他，你成功在他从正在进行的大屠杀中吸取更多能量之前砍下了他的头。霜巨人的士气此时明显下降，如果不是最后的战争首领号召他们，你肯定他们早已阵脚大乱。]]>
      </story_10>
      
            
      <story_11><![CDATA[<b>获得军衔“副海军上将”：</b>⮀ 在你将注意力转向最后一位战争首领、远远最大的一名霜巨人：约尔蒙根达之前，赫拉斯维尔格的鲜血还未从你手上干透。当他挥剑向你袭来时，空气都在扭曲和闪烁，他无言地为你杀死的无数霜巨人报仇。你的坐骑被逼到极限，你让它在极其致命的剑刃周围闪躲穿梭，寻找破绽。就在你感觉到你的天马因过度劳累快要衰竭时，约尔蒙根达在一次攻击中过度伸展，你抓住瞬间跃下，将自身重力压向剑背，迫使剑刺入他的脖子！剩下的几名霜巨人惊恐地看着他们的首领的头颅倒在自己脚前，然后转身逃跑，而女武神骚扰着逃跑的人群。]]>
      </story_11>
      
            
      <!--Again, got a little carried away with the story.-->
      
        
    </fight_frost_giants>
    
        
    <seek_blessing>
      
            
      <label>求取神恩</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            向众神祈祷，把自己交给一种被许可的超越。这依旧是用代价换力量，只是外面包着合法性与仪式。<br>提高所有行动获得的灵魂石数量。<br>每轮只能安排 1 次求取神恩。<br>需要天马。<br>获得 (50 * 霜巨人倍率) 神圣恩惠经验。<br>公民考试备考达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>求取神恩：</b>⮀ 你骑着天马来到瓦尔哈拉最高处，屈膝祈祷。求神恩是件庄重而安静的事，可它依然发生在一套要求你以服务、忠诚与可被识读来回报的体系内部。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>收到祝福：</b>⮀ 祈祷结束后的沉默里，胸口慢慢涌上暖意，诸神答应了。那感觉很强，却一点也不免费。哪怕是恩典，在这里也得以“正式授予”的方式落到你身上。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>以最高巨人杀手阶级求得祝福：</b>⮀ 和霜巨人打过太多场之后，来这里已经像某种固定仪式。这次，一个带笑的神先在你惯常的位置等着，自称阿瑞斯，几乎用他的恩眷把你压得跪下。“继续狠狠干吧。”他说。你这才明白，所谓祝福，不过是更高力量用合法口吻确认你很有用。]]>
      </story_3>
      
        
    </seek_blessing>
    
        
    <great_feast>
      
            
      <label>盛大宴会</label>
      
            
      <label_done>宴会已办</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            久到连饥饿都快忘掉之后，你终于又想起了食物能带来的快乐。是时候摆上一场配得上瓦尔哈拉的盛大宴会了，可惜这里的宴席只收灵魂石。<br>
永久提高自己与队伍的战斗力。<br>
每点法力提供 (实用魔法技能) * (1 + 主属性 / 100) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>
每轮只能安排 1 次盛大宴会。<br>
需要 100 点声望。<br>
献祭 (5,000 * (宴会次数 + 1)) 灵魂石。当前将献祭
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
             灵魂石。<br>城市导览达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>说明菜单需求</name>
        
                
        <name>登记你的信息</name>
        
                
        <name>核验你的身份</name>
        
                
        <name>确认送宴地点</name>
         
        <!--Unused-->
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>尝试了一次盛宴:</b>⮀ 与他们统治的凡人不同，神明不需要食物来生存。他们举办盛宴只是为了酗酒和享用这个领域中最好的食物。幸运的是，他们目前正计划举办一次你可以参加的盛宴！]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>Held 举办了一场盛宴：</b>⮀ 对于你必须克服的所有障碍来说，这场盛宴本身就弥补了所有麻烦，甚至更多。最美味的食物、最甜的甜点和最顺口的饮料让你饱餐一顿，你感觉自己完全有能力单独应对霜巨人的军队！]]>
      </story_2>
      
        
    </great_feast>
    
        
    <fall_from_grace>
      
            
      <label>失去恩宠</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            如果你想离开这里，最干净的办法就是主动撕裂那份让瓦尔哈拉把你留在秩序内部的契约。适度的破坏大概就够了。与其说这是受罚，不如说是有意违约：一旦他们撤销你在此地的位置，你就能重新落回那条一直在世界下层运转的粗粝路线。<br>火焰术达到 200 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>切断了瓦尔哈拉的契约：</b>⮀ 你拍去衣服上的灰尘，暗自感叹让这份安排崩掉竟然花不了多少力气。没错，你原本还计划着更张扬一点，火焰和疯狂都来上一轮；可你才烧掉第一片花圃，女武神就已经把你按住了。后面的听证几乎算不上审判，只是冷冷宣布你在瓦尔哈拉秩序中的位置已被撤销。紧接着，你就被导向那些诸神嘴上不提、却一直存在的下层通道，而世界的另一条路线再次把你接了过去。]]>
      </story_1>
      
        
    </fall_from_grace>
    
        
    <!--town 6-->
    
        
    <meander>
      
            
      <label>四处摸索</label>
      
            
      <label_done>已摸清</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这地方像新手镇，却只像一道疤痕像原来的皮肤。想在这里摸出门路，你得学会读懂废墟、残余，以及一座被放弃后仍然继续运转的小镇。<br>
            提供等同于心智灌注等级的经验。（若心智灌注为 0，则无法取得任何进展。）
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 探索：</b> 这个地方难受，并不只是因为脏和破，而是因为它在很多地方仍然保留着“城镇”的形状。道路还通向某处，门还暗示着归属。这里不是死了，而是在按一套你还读不懂的规则运行。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>2% 探索过:</b> 当你走到中央有水井的广场时，脚步不由得停了下来。你认得这种结构，它本该属于新手镇那种一边打水一边闲聊的地方。可真正让你不安的，是石面上的磨损：这个广场在坠入影界之后，仍然被长期使用过。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>5% 已探索:</b> 现在保持注意力已经容易了一点，你朝镇上最显眼的目的地前进：那座巨大的尖塔。围着它绕行一圈之后，你终于摸清了最关键的一点：尖塔不是单纯地压在镇子上方，而是整座镇子都在喂养它。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>15% 探索了：</b> 这里的墓地比你预想的更整齐。墓碑有分区，路径被踩得清清楚楚，甚至还有一些明显是最近才动过的痕迹。死亡在这里并不是中断，而是被编进了日常秩序里。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>25% 探索过：</b> 你找到一座供奉暗神的神龛，可它一点也不狂乱，反而出奇地讲究。供品摆放有定量，旁边还留着旧的记号，像是在统计什么。它看起来不像单纯的崇拜，反而像一种让“损失”也能继续工作的技术。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>50% 已探索:</b> 你偶然在废墟下堵住一名幸存者。他惊恐得厉害，但在被逼问之后，还是交代了其他人躲藏、交易、睡觉的地方。废墟下面还有一整套路线、藏匿点和交换习惯，正勉强把残余居民拴在一起。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>75% 已探索：</b> 你终于走到了斯塔廷顿最接近“集市街”的地方。十来个人拿着拆下来的布、坏了一半的工具、旧粮食和从房子里剥出来的零件在做交换。它又丑陋又绝望，但毫无疑问，这就是一套经济。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>100% 已探索:</b> 你已经摸清了水井、支柱、墓地、躲藏点、神龛和仍在搬运物资的路线。斯塔廷顿不是一个把不被接纳者扔下来等死的坑。它是一套由回收、残余、死亡和不肯停止组织生活的意志拼起来的替代秩序。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>以 100 点心智灌注摸索：</b> 如果你专注，那股阴沉的压迫感仍在，但已经更像一股可以顶住的暗流。更重要的是，你终于能清楚地读懂这地方：它当然糟糕，可它并不混乱。]]>
      </story_9>
      
        
    </meander>
    
        
    <mana_well>
      
            
      <label>法力井</label>
      
            
      <label_done>水井已检查</label_done>
      
            
      <info_text1>已知有法力的井</info_text1>
      
            
      <info_text2>仍有法力的井总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待检查的井位</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在镇里寻找仍残留法力的水井。这里剩下的不是干净的泉涌法力，而是被旧有设施压缩、污染、并不断抽向尖塔的残余流体。满井原本有 5000 点法力，但循环中每过去 1 秒有效时间，就会流失 10 点；当前剩余
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            法力。<br>
平均每 100 口井里，还有 1 口残留法力。<br>
城镇摸索达到 2% 后解锁。<br>
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>法力充足的水井：</b> 这镇子底下肯定曾经有灵脉，因为深井里仍能感到法力。但那股法力已经带着压力和异味，像是正被什么东西拽着走。你没时间犹豫，只能赶紧把还能捞出来的那部分抢出来。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10 口法力井被发现：</b> 你终于看清法力都去了哪里：它们全被镇中心的尖塔抽走了。整座镇子正在被一点点榨干。斯塔廷顿并不只是衰败，它是在被持续收割。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>15 口法力井被发现：</b> 你在房基和空广场石板下找到更早期的井口。那些被拆除、被遗忘的旧设施，如今也一样在被抽干。这个小镇过去用法力做过什么已经不重要了，重要的是还剩多少能在尖塔喝完之前被你回收。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>从空井打水：</b> 一点也不剩。井里还有水，浑浊又不健康，但法力已经被喝得干干净净。至少你因此学会了一件事：在斯塔廷顿，捡漏也讲究时机。]]>
      </story_4>
      
        
    </mana_well>
    
        
    <destroy_pylons>
      
            
      <label>摧毁支柱</label>
      
            
      <label_done>支柱已摧毁</label_done>
      
            
      <info_text1>已知完好的支柱</info_text1>
      
            
      <info_text2>藏有支柱的建筑总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待检查的建筑</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这座死气沉沉的小镇里，废弃房屋中立着一根根嗡鸣作响的怪异支柱。你越了解斯塔廷顿，就越觉得它们不像装饰，更像是维持这整套废墟结构继续锁死的稳定器。把它们砸掉，与其说是破坏，不如说是在拆旧基础设施。<br>
平均每 100 栋废弃建筑里有 1 根可破坏的支柱。<br>每摧毁 1 根支柱，尖塔进度提高 10%。<br>
城镇摸索达到 5% 后解锁。<br>
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>支柱被摧毁：</b> 当你捡起一块碎片时，终于明白那种冲动是怎么回事了。这玩意不是单纯地摆在那，它在调节整座镇子的某种诅咒结构。它一碎，空气里的压迫感都会短暂松一点。你把碎片收进口袋，这次不是当战利品，而是当证物。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10 根支柱被摧毁：</b> 那种还想继续找、继续砸的冲动依旧在，只是现在已经更像分析而不是本能。它们分散在镇上，是尖塔外围的一整圈控制节点。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>25 根支柱已摧毁：</b> 最后一根藏得极深的支柱被砸碎后，整座镇子像是终于松了一口气。尖塔不再只是高高在上的地标，而像是一台其外围锁扣已经被你一层层拆开的机器。]]>
      </story_3>
      
        
    </destroy_pylons>
    
        
    <raise_zombie>
      
            
      <label>唤起僵尸</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这片墓地能提供的从来不只是石料。只要有足够的黑暗魔法和一点鲜血，你就能启用斯塔廷顿最古老的劳动力储备：那些从未被允许彻底失去用途的死者。<br>
消耗 1 点鲜血。<br>
每具僵尸为队伍战斗力增加 (黑暗魔法 / 2) * max(1, 黑暗仪式 / 100)。<br>
黑暗魔法达到 1000 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>唤起了一具僵尸：</b> 你实验性地挖开一具新埋下不久的尸体，看着无处不在的瘴气一点点渗进去。这里的尸体保持得出奇地“好用”，像是这座小镇早就习惯了让死人在死后继续承担职责。再滴上一点巨魔血，你的新劳工就摇摇晃晃地站起来了。]]>
      </story_1>
      
            
      <!-- Story 2 was deleted (Zombie raising attempt failed). Don't use that number or your story may not show in the action log properly for old saves. -->
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>单轮唤起 10 具僵尸：</b> 你已经发现，僵尸的力量和生前体格关系并不大。小孩、工人、士兵，醒来之后都只是同一套体系里更多的“可用身体”。从这个角度看，斯塔廷顿的墓地简直就是库存。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>单轮唤起 25 具僵尸：</b> 僵尸被切开时不会流血，只要筋肉还把骨头连着，它们就能继续工作。数量一上来，军队、劳工队和清道夫之间的差别便越来越模糊。这不像是对斯塔廷顿逻辑的歪曲，反而像是它顺理成章的终点。]]>
      </story_4>
      
        
    </raise_zombie>
    
        
    <dark_sacrifice>
      
            
      <label>黑暗祭献</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在这里，“失去”本身就是一种技术。把血献给暗神，你就能把主动付出的代价换成对既有契约的控制力。<br>消耗 1 点鲜血。<br>降低黑暗仪式的灵魂石消耗。<br>黑暗仪式达到 60 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>进行了黑暗祭献：</b> 在这个几乎没有光的世界里，黑暗诸神确实更容易接触到。血刚落到祭坛上，你就能感觉到它们的回应。那感觉并不“奖励”，更像一笔已经开始结算的交易。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 点交流：</b> 黑暗诸神依旧接受你的供品，但其中已经带着明显的无聊感。不过这并不重要。熟练的祭献，本来也不是为了戏剧性，而是为了稳定地把代价转成筹码。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1000 点交流：</b> 你刚做完仪式，一位黑暗主宰就现身打断了你。“我们虽然感谢免费饮料，”他说，“但你真的该停一停。以后总得给巨魔留点存货吧。”连这种嘲讽都遮不住事实：当牺牲变成技术，它也会带来可计算的副作用。]]>
      </story_3>
      
        
    </dark_sacrifice>
    
        
    <the_spire>
      
            
      <label>尖塔</label>
      
            
      <label_done>已洗劫</label_done>
      
            
      <label_complete>已攻破</label_complete>
      
            
      <label_part>尖塔</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            镇子正中央耸立着尖塔。它不是“配得上者”的纪念碑，而是一台把斯塔廷顿所有残余都往上压榨的机器。你在这里攀升，不是因为谁给了你资格，而是因为你已经学会了如何在这套系统里活下来。<br>每点法力提供 (团队战斗力) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 已完成楼层 / 200) * (1 + 已摧毁支柱 / 10) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>城镇摸索达到 5% 后解锁。<br>每次通关可获得 100 枚灵魂石，更多说明请悬停查看“已洗劫”。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <completed_tooltip><![CDATA[
            每枚灵魂石都会使一个随机属性的经验获取提高 (1 + (灵魂石数量)^0.8 / 30)。<br>每层共有 100 枚灵魂石；每拿到 1 枚，下 1 枚的掉落几率都会乘以 0.98。<br>每层每点法力可使灵魂石掉落几率恢复 0.00001%。<br>
            ]]>
      </completed_tooltip>
      
            
      <chance_label>几率</chance_label>
      
            
      <last_stat_label>上次</last_stat_label>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>找到入口</name>
        
                
        <name>穿过门阵</name>
        
                
        <name>斩杀幽魂</name>
        
                
        <name>逃出蒸发通道</name>
        
                
        <name>击退蜘蛛伏击</name>
        
                
        <name>避开爆炸符文</name>
        
                
        <name>拆除微型支柱</name>
        
                
        <name>击败黑暗融合体</name>
        
                
        <name>净化楼层</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>尝试攀登尖塔：</b> 光是找到入口就已经够麻烦了，而真正踏入第一层后，情况只会更糟。若不是这座塔正好卡在全镇那套扭曲运转逻辑的中心，你根本不会想主动来碰它。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>已洗劫 1000 层：</b> 每次循环里那些剧烈变化，终于开始露出可辨认的规律。你越来越能提前预判低层会变成什么样。这里依旧危险，但至少不再完全不可读。你正在学会一台失控机器的语法。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>已洗劫 5000 层：</b> 你已经不会再在门阵里迷路了。木纹里那些微妙提示在你眼里简直像路牌。斯塔廷顿的“向上”并不奖励资格，它奖励的是谁愿意死磕到把一套破系统读懂。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>单轮清理 20 层：</b> 你瘫坐在塔顶长椅上气喘吁吁。背包里的灵魂石当然很重，但更重要的是塔外的变化：每次爬得更高一点，镇子里的紫光似乎都会少一点贪婪，多一点可呼吸的空间。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>摧毁 10 根支柱后挑战尖塔：</b> 保留那些支柱碎片果然是对的。它们不是战利品，而是钥匙。现在楼梯不再那么折磨人了，高层也没以前那么会榨你的气力。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>摧毁 25 根支柱后挑战尖塔：</b> 现在尖塔下层几乎都有些“欢迎”你了。陷阱当然还在，但这地方终于不再把你当外人。你拆掉了斯塔廷顿外围的锁扣，也让自己变得能被它的核心装置识别。]]>
      </story_6>
      
        
    </the_spire>
    
        
    <purchase_supplies>
      
        
      <label>购置补给</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            想继续往前走，就得先穿过一整套由回收物、走私货、拆出来的旧库存和谁也舍不得丢的残余凑成的市场。<br>花费 500 金币。<br>你只需要 1 套补给。<br>城镇摸索达到 75% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>购置了补给：</b> 卖给你这些物资的人，手里几乎只剩刚卖出去的那点：拆封重装的罐头、回收来的绳索、从死仓库里拖出来的旧库存，以及显然已经转了几手的杂物。这里没有讨价还价的空间，因为价格本来就含着危险、匮乏，以及“明天也许就轮到别人更需要它”的现实。你不是在普通城镇购物，而是在参与一套废墟经济。]]>
      </story_1>
      
        
    </purchase_supplies>
    
        
    <dead_trial>
      
            
      <label>死者试炼</label>
      
            
      <label_done>尸骸已解放</label_done>
      
            
      <label_part>墓城</label_part>
      
            
      <label_complete>墓园已亵渎</label_complete>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你找到了一处古老墓城，它与其说是墓地，不如说是一套处理流程。这里对活人来说太凶险，却很适合检验你的亡者劳动力是否真能把被丢弃的尸体重新编回秩序里。<br>只有僵尸带来的战斗力会计入这场试炼。<br>每通关 1 层奖励 1 只僵尸。<br>该区域完全勘测后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>安抚亡者</name>
        
                
        <name>操练亡者</name>
        
                
        <name>避开骨刺</name>
        
                
        <name>转化亡者</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>第一层完成：</b> 远程指挥僵尸下墓城很麻烦，但亲眼看着一具僵尸被串成不死肉串之后，你立刻就不想自己进去试了。更值得注意的是通往下层前那些堆满尸体的壁龛。建造这里的人，根本就是把“回收死者”当成流程的一部分。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>第 10 层完成：</b> 你越来越确定，这地方的设计者像是刻意把结果调成了“每层刚好多出一具僵尸”。不管过程多惨烈，最后总像被某种看不见的秩序重新校准过。这里不只是闹鬼，它是在持续加工被丢弃的死者。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>第 25 层完成：</b> 你叹了口气，朝僵尸们点点头，看着它们撞碎那个一直让整座墓城充满亡灵的发光球体。把它砸掉的感觉，与其说是在通关地牢，不如说是在把一台长期垄断斯塔廷顿死者资源的机器收回自己手里。]]>
      </story_3>
      
        
    </dead_trial>
    
        
    <journey_forth>
      
            
      <label>继续前行</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            离开这里没有什么“被许可的道路”。你走的是幸存者、走私者和所有不肯停下的人反复踩出来的路。<br>需要并消耗 1 套补给。<br>城镇摸索达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>走出镇子：</b> 你调整好背包肩带，离开斯塔廷顿。前方那条路与其说被批准存在，不如说是被绝望的人一次次重新打开。等丛林压过来、空气开始显得饥饿时，你已经明白：你不再走在“正常地图”上，而是走在被放弃的人自己补画出来的那张图上。]]>
      </story_1>
      
        
    </journey_forth>
    
        
    <!--town 7-->
    
        
    <fight_jungle_monsters>
      
            
      <label>猎杀猛兽</label>
      
            
      <label_done>已猎杀</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这里没有哪头野兽是为了荣耀而战。整片丛林像一场持续不断的围猎，所有生物都像这套世界在试图消化幸存者时伸出来的爪牙。<br>
            每点法力提供 (自身战斗力) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 1000) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>每完成 1 个阶段获得 1 点鲜血。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>击退了丛林生物：</b> 找到对手很容易。一只巨型青蛙会直接从倒塌石碑旁边扑出来。你很快意识到，这片丛林从来不会把“自然”和“废墟”分得很清楚。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>树懒被击杀：</b> 你一边处理伤口，一边提醒自己：这里哪怕看起来迟缓的东西，也早已被饥饿训练得足够危险。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>巨蟒被击杀：</b> 找到一条能整吞猪的蛇已经够糟糕了，更别说它还在战斗过程中不断拨弄一个装着白骨的生锈鸟笼。这里的生态像是从几套残骸里拼出来的。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>霍加狓被击杀：</b> 这东西怎么看都不像该待在这里。它跌跌撞撞，却又拼了命似地冲你扑过来。这里的“野性”并不干净，它更像是从各种剩余里硬拼出来的适应。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>美洲虎被击杀：</b> 你靠着树干，盯着刚被自己勉强砸死的大猫尸体。它利用断墙和碎石伏击你的样子，简直像是在借用一座废弃工事打猎。连掠食者都学会了拿文明残骸当工具。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>森蚺被击杀：</b> 你把这条粗长的蛇尸从身上推开，瞪着它钻出来的那条烂水沟。这里曾经也许是排水道，如今却成了河流、坟沟和伏击通道的混合物。丛林会不断重新利用文明留下的任何结构。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>老虎被击杀：</b> 战斗结束了，你却还在发抖。那头野兽显然早就在盯着你，它甚至会配合更深处传来的杂音发起袭击。这里的压力，不只是蛮力，它还带着一点令人厌烦的“聪明”。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>鳄鱼被击杀：</b> 你看着那只差点把你拖下水的厚皮东西，默默记下新规则：这片丛林里不存在中立地形。只要能淹、能长、能埋伏，它就会拿来当武器。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>大猩猩被击杀：</b> 这场战斗很不一样。它的恶意不只是想吃你，更像是在守某种地盘。配合附近那些破损标记和幸存者留下的痕迹，这份攻击性甚至有点像另一种形式的“治理”。]]>
      </story_9>
      
            
      <story_10><![CDATA[<b>大象被击杀：</b> 有些事情明显不对。这种体型的野兽本就不该钻进这片丛林，更不该一路撞到你面前。树木断裂、碎石飞溅，远处的响动也在提醒你：这个地方永远能把压力再往上抬一层。]]>
      </story_10>
      
        
    </fight_jungle_monsters>
    
        
    <explore_jungle>
      
            
      <label>探索丛林</label>
      
            
      <label_done>已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这不是一片“原始自然”，而是道路失效之后，被遗弃的一切往野地里继续长出来的样子。<br>进度受“猎杀猛兽”倍率影响。<br>额外获得 1 份草药。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 探索：</b> 即便清掉了最凶猛的野兽，你仍得时刻盯住视野边缘。碎石、砍痕和半埋的标记说明，这里早就有人在不断逼着自己开路。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 已探索:</b> 如果说从外面看这片丛林像是“饥饿的”，那走进来之后，它更像一张学会了慢慢消化猎物的嘴。树根和残墙缠在一起，到处都像是某个旧结构被重新吞没后的样子。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 探索：</b> 你不断听见远处有人呼救，终于顺着声音找到了一个憔悴的幸存者。对方一见到你就想逃。可也正因为这片地方还有人可救，它才说明这里已经不只是“危险地带”，而是在试图长成一套社会。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 已探索:</b> 在一片拼命想把你吃掉的丛林里组织一顿饭，这件事本身就很讽刺。可当营火、食物和重复出现的人开始聚到一起时，再临时的营地也会慢慢像个聚落。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>50% 已探索:</b> 你一路都在看见旧定居痕迹，可真正站到那尊图腾面前时，还是会意识到：这地方已经不只是在穿越废墟，它还在发明自己的知识和规矩。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>60% 已探索:</b> 你终于可以确认了：丛林确实在主动阻止人离开。回斯塔廷顿的小路，不到一分钟就会重新被植物封死。暗影路线那套“危险捷径”的逻辑，并没有在这里消失，它只是长得更野了。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>80% 已探索:</b> 每一次循环，你都更清楚一点这片丛林是怎样把人留下的。再熟的路也会在你抵达后不久被淹没。所以想通过这里，靠的不只是胆子，还得靠准备、速度，以及愿不愿意相信那些几乎不像路的路。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>100% 已探索：</b> 你终于找到了出路。那条路线几乎正对着你进入丛林的位置，而树后头偶尔传来的城市动静也证明你没看错。剩下的问题不再是“有没有路”，而是“你能不能在它再次闭合前跑过去”。]]>
      </story_8>
      
        
    </explore_jungle>
    
        
    <rescue_survivors>
      
            
      <label>搜救幸存者</label>
      
            
      <label_done>已救回</label_done>
      
            
      <label_part>幸存者</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            丛林里还有不少人散落在树海之间。只要你找得到、治得住、安抚得下来，就能把一团团恐惧拼成营地，再把营地拼成共同体的雏形。<br>每点法力提供 (魔法技能) * (恢复术 / 100) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 100) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) * (丛林探索度) 进度。<br>每救回 1 名幸存者可获得 4 点声望。<br>丛林探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>寻人</name>
        
                
        <name>疗伤</name>
        
                
        <name>安抚</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>救回了一名幸存者：</b> 这次行动最难的部分，未必是找到那个人，反而可能是说服他你不是另一种掠食者。等他接受治疗、跟你回营之后，真正重要的已经不只是“一个人活了下来”，而是营地里多了一个能让那里更像营地的人。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>单轮救回 6 名幸存者：</b> 你最后设法说服回营的是个小女孩，手臂上的伤口相当危险。等她被包扎、吃上东西之后，营地里其他幸存者已经开始自然分工，像是在悄悄默认这里确实是个该继续维持的地方。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>单轮救回 20 名幸存者：</b> 现在，跟着你走的人已经多到会妨碍继续搜救更多人了。可这其实是个好问题。最初的应急援助，已经慢慢变成了一个能被辨认出来的共同体。]]>
      </story_3>
      
        
    </rescue_survivors>
    
        
    <prepare_buffet>
      
            
      <label>张罗餐食</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            用丛林里勉强凑出来的材料，再加一点炼金判断，把“只是活下去”短暂地变成一顿可以共享的饭。<br>消耗 10 份草药和 1 点鲜血。<br>获得等于 (已救回幸存者 * 5) 的暴食经验。<br>丛林探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>张罗了一顿餐食：</b> 肉很薄，香草也苦，可在这种地方，哪怕只是这样一顿简单的饭，也足够让营地暂时不像一群受惊的个体，而像一个会考虑“明天还要不要继续在一起”的群体。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>与 1 名幸存者共餐：</b> 那名男子盯着食物看了很久，怀疑几乎写在脸上。这也正常，在这种地方，好意看起来本来就很像陷阱。等他终于吃下第一口、确认自己不会立刻倒地时，脸上的松动几乎和食物本身一样重要。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>与 6 名幸存者共餐：</b> 火堆周围仍然满是戒备，可当那个小女孩像在吃御宴一样狼吞虎咽时，其他人也终于开始伸手。很快，大家都开始要第二份。苦日子并不会让人忘记丰盛是什么感觉。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10 点暴食：</b> 你设法凑来的东西越来越难真正填饱肚子，而你也开始花更多时间仅仅为了维持这种短暂的“富足感”。临时凑出一顿饭，和长期维持一顿饭，原来完全不是一回事。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100 点暴食：</b> 即使你把能抓到的每一口都塞进嘴里，空虚感还是一次比一次更重。人对丰盛的胃口，往往和希望一样，学得很快。]]>
      </story_5>
      
        
    </prepare_buffet>
    
        
    <totem>
      
            
      <label>图腾</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            丛林深处立着一尊不断脉动的图腾。它给人的感觉不像学院里的知识，更像是某些人把“怎样活下来”一遍遍敲打成了可传承的形状。如果你在这里喝下循环药水，也许其中一部分理解会被你带进之后的轮回。<br>首次完成时，使灌注身躯的初始属性加成翻倍。<br>需要 1 瓶循环药水。<br>丛林探索达到 50% 后解锁。<br>获得 100 点神童经验。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>喝下了循环药水：</b> 你先快速祈祷这不会把之前的努力全抹掉，随后背靠图腾，一口喝干药水。几乎立刻，你就感觉身体底线被整个往上抬了一截，像是有人把“如何不那么轻易跌回谷底”直接刻进了你体内。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>5 点神童：</b> 第一次那种夸张的提升不会再重现，但每次回来完成这套仪式，你都能感觉到思路更清一点。图腾本身似乎就在表达同一件事：真正有用的理解，往往会先变成习惯，再变成本能。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>60 点神童：</b> 不知从哪次循环开始，你已经习惯在每次喝完药水后，顺手拍一拍图腾底部那张脸。更奇怪的是，你越来越确定，那张脸笑得比初见时更明显。这里的重复不像机械劳动，反而更像是在参与一种活着的传统。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>360 点神童：</b> 图腾已经成了你熟悉的面孔，即便这轮并不准备炼药，你也会刻意绕过来看看。无论它最初为何被放在这里，它都已经成了一个证据：暗影路线完全能长出自己的知识系统，哪怕它从来不会像学院那样自称“学院”。]]>
      </story_4>
      
        
    </totem>
    
        
    <escape>
      
            
      <label>逃出丛林</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这片丛林像是每过一刻都在继续生长。想离开这里，就得在它彻底合拢之前冲出去。<br>丛林探索达到 100% 后解锁。<br>必须在本轮 60 秒有效时间过去之前开始（将鼠标移到“已使用法力”上可查看有效时间）。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>成功逃脱：</b>⮀ 当你全速冲过丛林时，喉咙灼痛，汗水顺着脸颊流下。你拼命想在身后那片浓密藤蔓封死出口之前，赶到树木之间那道狭窄的缝隙。眼看自己也许来不及了，你不顾一切地向前猛扑……随后在树线突然中断的地方脸朝下摔进了一条土路。你踉跄着站起身，长长吐出一口气，然后把目光投向这片暗影领域里取代了商顿位置的城市：商业镇。]]>
      </story_1>
      
        
    </escape>
    
        
    <open_portal>
      
            
      <label>开启传送门</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            探险者公会告诉你，丛林里有一片界域最薄的林地。只要恢复术够强，你就能把影界路线早期那些危险、临时、带运气成分的裂口，稳定成一条可重复使用的出口。只是成熟的捷径依旧要付代价，它更安全，却绝不是免费的。<br>
世界勘测达到 75%，且恢复术达到 1000 后解锁。<br>
前往森林小径。<br>
本轮剩余时间内无法执行购买法力类动作。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>传送门已开启：</b> 即便是在帷幕最薄的地方，你仍得强行把裂口撑成一个足以穿越的形状。等你靠近那道波动的门时，丛林的“饥饿感”明显安静了下来。踏过去之后，你才真正意识到这条路线已经走到了哪一步：最开始那种危险、即兴的撕裂，如今已经被你变成了一套可反复使用的移动方式。]]>
      </story_1>
      
        
    </open_portal>
    
        
    <!--town 8-->
    
        
    <excursion>
      
            
      <label>雇人带路</label>
      
            
      <label_done>见闻</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            花点钱雇个本地街头孩子带你认路。对外地人来说，这价格明显带着一层游客税。<br>拥有本地公会身份时，费用降低 80%。<br>佩戴眼镜时进度翻倍。<br>当前费用
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2>金币。</tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 看到:</b>⮀ 找人带你游览城市似乎毫无希望，直到你向其中一个（许多）街头小子掏出几枚硬币。事实证明，只要价格合适，这里几乎每个人都愿意工作。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 看到:</b>⮀ 一个街头小鬼带你经过一栋略显破旧但非常活跃的建筑，在你观察前门的短暂时间内，有多人进出。街头小鬼（在收取少量费用后）解释说，这是探险者公会，这里为数不多的重视金钱以外事物的地方之一。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>25% 看到:</b>⮀ 在这个循环中，你决定雇佣那个几乎从你口袋里抓走一些钱的流浪儿。为了表示感谢，她最终带你到一个隐蔽的门前，并告诉你要让“老大”知道是她派你来的。当你问她为什么要向你展示这个时，她只是笑着说你是第一个抓到她的人。盗贼公会正需要一双像你这样的敏锐的眼睛。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 已查看:</b>⮀ 几乎每次你来这里时，你都会经过那栋俯瞰市场的大楼。那些小乞丐说，那是一个有钱人神奇变得更有钱的地方，所以也许现在是你自己进行一些（更多）投资的时候了。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60% 已查看:</b>⮀ 当你对这个地方越来越熟悉时，你开始注意到总似乎总有某种讲话在发生。你无法确定声音具体来自哪里，甚至无法确定内容，而当你问街头小孩时，他们只是耸耸肩。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80% 已读:</b>⮀ 你注意到一个衣着华丽的男人走过，同时你的街头小导游正拉着你前行。那个男人的某个口袋里一定有个洞，因为你的导游突然停住，然后迅速绕过你去抢一枚硬币，在它再一次在街道的鹅卵石上弹起之前。那个男人似乎甚至没有注意到。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 已见：</b>⮀ 当你和向导交谈时，偶尔会提到一个故事：在这个小镇，钱就是一切，甚至小镇本身（象征性地）都卖给任何有能力的人。你一直在留意任何离开的方法，也许是时候计划如何支付这高昂的费用了......]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>W作为本地行会的一员去郊游:</b>⮀ 你已经在城里转过很多次，知道在哪里可以找到一些街头小孩，可能会被说服带你四处看看，但这次当你正要付钱给他时，孩子举起一只手。"行会成员不作弊，"他用尽可能严肃的语气说道，同时展示出自己的行会标记。他仍然接受一些硬币，但没有上一次循环中他要求的那么多。]]>
      </story_8>
      
        
    </excursion>
    
        
    <explorers_guild>
      
            
      <label>探险者公会</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            探险者公会仍然相信那种面向整个世界的好奇心，但连这种好奇，也得经过账本、资历和被认可的方法。学会如何把一切都找出来；若站稳脚跟，他们甚至会教你新的世界移动方式。<br>
每次只能加入 1 个公会（包括商顿的公会）。<br>
首次完成后，在新手镇解锁“购买地图”，并在所有区域解锁“勘测”。<br>
如果你带来已完成的地图，每张地图都会提供相当于勘测 2 个随机未完成区域的经验。<br>
如果身上没有地图，还会额外获得 30 张。<br>
世界勘测进度每达到 25%，就会解锁新的捷径。<br>
当前世界勘测进度：<div id='totalSurveyProgress'></div>%。<br>
城市见闻达到 10% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>加入了探险者公会：</b>⮀ 这栋楼看起来像是缺了好几轮维护，可你一说自己穿过了丛林，里头的人几乎是抢着把你收进来。没几分钟，你就被塞了表格、地图和一套速成制图规范。连“惊叹世界”在商贸镇也得先学会备案。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>交回了一张完整的地图：</b>⮀ 公会会长以他一贯的粗鲁方式，几乎要把地图撕掉，当他从你手中夺过地图开始检查时。不过过了一会儿，他在翻阅桌上堆积如山的纸张后，向你点了点头，给了你一张你曾去过的另一个地方的部分地图。你尽可能将这些细节记在脑海里，然后再次出发。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>完全勘测了一个区域：</b>⮀ 与其从你手中抢过地图，公会会长让你亲手递给他，然后他冷静而仔细地研究。“…是的，我想你已经完成了那个点的勘测。继续保持好工作，”他喃喃自语，然后再次把几张半完成的地图扔到你这里，作为你的“奖励”。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>已全面勘查4个区域：</b>⮀ 虽然公会会长言语不多，但其他公会成员却话多得多。你花了一点时间与他们中的几个人聊天，交流你见过的隐秘事物和他们发现的秘密。你甚至学到了一些秘技，使你的旅行更加轻松和快捷！]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>完全勘测了所有区域：</b>⮀ 你几乎可以确定，整个世界已经被你看了个遍。交出最后几张地图时，会长盯了你很久，终于承认：有些路之所以有用，恰恰是因为它们还没完全被机构吸收进去。看来探索若想保住自由，就得始终比试图整理它的系统快一步。]]>
      </story_5>
      
        
    </explorers_guild>
    
        
    <thieves_guild>
      
            
      <label>盗贼公会</label>
      
            
      <label_done>钱袋线已断</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            学这座城秩序的地下镜像。盗贼和体面公会一样有组织，只是他们用风险、把柄和产出衡量人，而不是头衔。<br>参加他们的入会测试，拿到盗贼阶位。<br>需要负声望。<br>
每次只能加入 1 个公会（包括商顿的公会），且每轮只能尝试 1 次。<br>
每完成 1 个阶段获得 10 金币。<br>
每点法力提供 (实用魔法技能 + 偷窃技能) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 1000) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>
城市见闻达到 25% 后解锁。<br>
偷窃经验按阶段结算，而不是按整次动作结算。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>盗贼公会测试已完成：</b>⮀ 你走进年轻向导带你来的隐秘公会，自报来意。负责的老头根本懒得演戏，他要看的只是你能不能在一套“每犯一次错都有人赔钱”的系统里正常运作。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[盗贼等级E已达到：虽然你在其他公会的经历为你做了准备，但很明显你再次是从底层开始。‘从婴儿那里偷糖果’并不像你之前被告知的那样容易。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>小偷等级D达成:</b>⮀ 负责人似乎仍然不太在意你，但至少这次他停止指出你的错误的时间比你完成测试所需的时间还要长。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[盗贼等级 C 已达到：老板在你成功从雇佣守卫的口袋里偷到钥匙后对你点了点头表示赞许。那名守卫嘟囔了一句，如果她在其他地方工作，这件事会让她丢掉工作的。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[盗贼等级 B 达到：你已经尝试过你的测试足够多次，现在对公会的运作有了很好的了解，虽然你偶尔仍会出错，在盗贼自我介绍之前就叫出他们的名字，但老板现在已经足够信任你，可以派你去执行更大的任务。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>S盗贼等级A达成：</b>⮀ 这次你太自信了。像你这样了解公会的人，你悄悄溜了进去，打算戏剧性地自我介绍。虽然老板很赞赏，但他还是派你和一群笨手笨脚的新手一起执行任务，而你仅仅勉强阻止他们把整个劫案搞砸。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[小偷等级 S 已达成：你在过去的多次行动中所有的偷窃经历无疑教会了你精细和克制的价值。虽然你不再试图用大动作来炫耀，但老板对你在不被注意的情况下偷走他头上的帽子印象深刻。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[小偷等级 U 已达到：你偷走了所有人的目光。在一场大型表演的正中央，没有人注意到，直到你逃出剧场十分钟后才有一个重要的独奏出现。还顺手拿走了观众的每一个钱包。独自行动，表现不赖。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>盗贼等级“神乎其技”达成：</b>⮀ 从技术上说，这公会已经是你的了。老板还是继续管日常细节，这很合理：和这城里其他有本事的机构一样，这个公会靠的是把人变成角色，再把角色变成可重复的结果。它和那些体面组织之间，从来不只是名声的差别。]]>
      </story_9>
      
        
    </thieves_guild>
    
        
    <pick_pockets>
      
            
      <label>扒窃</label>
      
            
      <label_done>已扒口袋</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            替路人减轻一点“财务负担”，也算是助人为乐。<br>
需要盗贼公会。<br>
可根据逛城进度和空间魔法完成 <div id='actionAllowedPockets'>x</div> 次。<br>
扒窃进度会乘以盗贼公会倍率。<br>
奖励 ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[金币，数额会乘以你的盗贼公会倍率。]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 的被扒口袋数量：</b>⮀ 说实话，选择你的第一个目标有点棘手。最终，你选中了一个几乎喝醉昏迷的人。当他注意到你的手在他的口袋里时，他朝你挥了一拳，但躲开并不难。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 袭取口袋成功：</b>⮀ 一点一点地，你逐渐掌握了选择目标的技巧。这一次，你试图挑选一个看起来富有的人。他没有注意到，但他的保镖注意到了，你在小巷的迷宫中险些甩不开他们。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 的口袋被偷:</b>⮀ 你很清楚，偷别人钱财是这个地区最常见的犯罪活动。你不止一次需要更加注意，以确保在寻找作案目标时自己的口袋不被偷。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 的口袋被掏：</b>⮀ 你终于感觉自己掌握了窍门。抢劫醉汉的口袋现在很少会引起注意，你的公会成员也开始教你行当的诀窍了。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60%的口袋被偷了：</b>⮀ 要想顺利偷一个有钱人的口袋，你真的得更多地注意保镖而不是他本人。考虑到这个镇上有些财富的行走者完全不注意周围，你会觉得一个好的保镖价值连城。你漫不经心地想，你到目前为止是否已经偷走了一个保镖相当于黄金的重量。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80%的口袋被偷：</b>⮀ 出于无聊而非其他原因，你尝试偷一个富人保镖的口袋。不出所料，他们注意到了，你勉强逃脱，没有被折断手指，但更重要的是：你确实了解到，这些保镖薪水很高。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 的口袋被扒：</b>⮀ 在你兑现了最近搜刮到的零碎财物之后，你决定犒劳自己，前往一家酒馆。当你享受劳动成果时，你听到有人吹嘘他们的商队刚把一批昂贵的布料运到了仓库。也许是时候拓展你的偷窃技能了……]]>
      </story_7>
      
        
    </pick_pockets>
    
        
    <rob_warehouse>
      
            
      <label>洗劫仓库</label>
      
            
      <label_done>仓库已洗劫</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[把手艺升级成非法库存管理，学会有组织的盗窃如何照抄正当贸易最自豪的效率。<br>
需要盗贼公会。<br>
扒窃达到 100% 后解锁。<br>
可根据逛城进度和空间魔法完成 <div id='actionAllowedWarehouses'>x</div> 次。<br>
洗劫仓库的进度会乘以盗贼公会倍率。<br>
奖励 ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[金币，数额会乘以你的盗贼公会倍率。]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 的仓库被抢：</b>⮀ 你第一次尝试完全是一场灾难。开门花了很长时间，你几乎无法拿到大部分战利品，仓库守卫差点抓住你。尽管如此，你也只拿到了一些小玩意儿。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10%的仓库被抢劫：</b>⮀ 这一次，你在再次尝试之前花了一些时间练习撬锁。不过守卫仍然发现了你，你不得不把大部分战利品留在原地，但至少这次你获得了更多的战利品。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20%的仓库被抢劫：</b>⮀既然守卫每次都搅乱你的计划，这次你一定要把他打晕。他的巡逻路线每圈都一样，所以从背后偷袭没什么大问题。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 的仓库被洗劫：</b>⮀ 这次你说服了几个公会同伴帮忙。有了足够多的手，一个仓库劫案很快就不再像混乱，而像一场伦理不同的物流作业。它和正常商业的相似度一点都不讨喜。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60%的仓库被抢：</b>⮀ 老板已经听说了你协调有效仓库抢劫的能力，并坚持让你参与一次更大的抢劫：一家贸易公司很快将举行艺术品拍卖，而老板想要以“低价”获得几件作品。不过，这个仓库的防护要好得多……]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80%的仓库被抢劫：</b>⮀ 侦察拍卖行的仓库证实了你的怀疑。数十名警卫，受魔法保护的入口，甚至拍卖品本身在很多情况下都被固定在地板上！不过，你不断策划和计划，直到最终，你有了行动计划<i>和</i> 一支可以完成任务的队伍！]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 的仓库被洗劫：</b>⮀ 这次劫案仍然一团糟，但你终于看懂了更深一层的笑话：贸易公司会恢复，保险人会理赔，整座城市照样继续转。这里的有组织犯罪并不在经济之外，它只是从另一侧接进了同一套抽取回路。]]>
      </story_7>
      
        
    </rob_warehouse>
    
        
    <insurance_fraud>
      
            
      <label>骗保</label>
      
            
      <label_done>骗保完成</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            保险是另一台看起来很文明的抽取机器。只要你学会它的文书，它也能反过来替你从自己身上抽血。<br>
            需要盗贼公会。<br>
            洗劫仓库达到 100% 后解锁。<br>
            可根据逛城进度和空间魔法完成 <div id='actionAllowedInsurance'>x</div> 次。<br>
            骗保进度会乘以盗贼公会倍率。<br>
            奖励 ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[金币，数额会乘以你的盗贼公会倍率。]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 的欺诈行为已实施：</b>⮀ 像往常一样，你的第一次尝试会遇到一些问题。更具体地说，保险公司立刻怀疑，三分钟前刚刚在他们那里注册的人立刻就有损失需要申报，而只有你巧舌如簧才能让他们在循环结束前不纠缠你。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 的欺诈行为：</b>⮀ 慢慢地，你变得稍微聪明了一些。这一次，当你编一个悲伤的故事，说你就在办公室前被打，手表被偷后，你的保险代理人在把商定的金额交给你之前，投来了一个可疑的目光！如果有什么的话，倒是你公会的其他成员有多么渴望把你的牙齿敲掉，有点吓人。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20%的欺诈行为发生：</b>⮀ 你在这个循环的欺诈计划阶段有了一个认识：如果保险公司因为被保险物品在一天内受损而起疑，那么“显而易见”的解决办法就是稍微扮演一下角色，两边都下刀。你的公会成员抢走了无价的文物，然后你说服保险公司，是的，<i>你</i>实际上是拥有者，应当获得赔偿。现在只是为了更好地伪装自己。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 的欺诈行为：</b>⮀ 把几家竞争贸易公司一点点推向恐慌，再两头吃保险系统，有大钱可赚。这套做法很难看，却也让你看懂一件事：资本化的秩序仍然是抽取系统，只不过它把牙藏在合同后面。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60%的欺诈行为:</b>⮀ 与这位老人喝茶时，你漫不经心地想，你的道德指南针在过去的几轮中究竟偏离了多少。作为一名快递员，你曾严格遵守不拿不属于自己的东西的道德准则，但你现在却身处其中。有关的老人因保险公司而陷入了困境，现在正在讨论如何复仇。你并不关心具体细节，但因为老人的参与，过去的几轮非常有利可图。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>75% 的欺诈行为发生在：</b>⮀ 你正打算策划一个计划，要为某人投保人寿保险然后让他们被杀害，这时你的一个公会成员直言不讳地告诉你，她不会帮助你做这种“自杀般愚蠢”的事情。多问了几句后，你了解到镇上有一个所谓的“秘密”公会专门处理谋杀和暗杀，他们可不急于让一些新手在不缴公会会费的情况下开始杀人……]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 的欺诈行为：</b>⮀ 你越往文书里挖，城市就越清楚。合同叫来守卫，守卫叫来公会，再不行就有一本黑文件夹写着<i>遇事备用</i>，里面是刺客公会的联系方式。看来再体面的系统，也照样会外包暴力。]]>
      </story_7>
      
        
    </insurance_fraud>
    
        
    <guild_assassin>
      
            
      <label>刺客公会</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            加入刺客公会，看看这座城最隐秘的专业人士如何处理那些文书、市场与盗窃都解决不了的问题。<br>
每次只能加入 1 个公会（包括商顿的公会）。<br>
首次完成后，在前 8 个区域各解锁一个“暗杀”动作。<br>
获得等于 100 * 心脏数量^2 的刺客经验。<br>
骗保达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>加入了刺客公会：</b>⮀ 你咬紧牙关潜过通往港口据点的污水道。加入公会几乎耗尽你一生最好的一次游说，但一旦被接纳，第一课就很明确：这里的谋杀不是狂乱，而是有流程、有品牌、有目标管理的承包工作。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>送了一颗心：</b>⮀ 守卫在循环之间无法记住你，对你是如何回到这里的非常怀疑，但当你展示手中跳动的心时，他就更愿意让你进去。你为执行一个他们甚至不知道自己交给你的任务得到了丰厚的回报，虽然再次被烙上<i>的印记</i>仍然痛得要命，但你肯定已经开始适应这一切了。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[已在4个区域完成暗杀：在前往公会藏身处的途中，你思索着自己是如何猎杀原始名单上一半目标的。当然，每次循环中的每次杀戮都会让潜近其他目标变得更加困难。看起来他们之间的联系比最初看来要紧密得多……]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>在一个循环中交付了四个心脏：</b>⮀ 这次你记得把口令给守卫，尽管你仍然获得了公会标志，但至少首席刺客对你惊人的躲避注意能力印象深刻<i>并</i>处理他们一些更远处的目标。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>已完成所有区域的暗杀：</b>⮀ 名单上的每个目标都处理过之后，你反而不再想着内疚，而是想到结构。这个公会运转并不需要愤怒或理念，它只需要目标、路线，以及愿意把自己变成工具的人。从这个角度看，它只是把商贸镇说得更诚实了一点。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>在一个循环中送出八颗心：</b>⮀ 首席刺客花了几分钟仔细确认这些心脏确实是目标的，而不是一些倒在巷子里不幸家伙的。最终，他们站起来并示意到一旁。整个过程中几乎没有说话，但不久之后你带着一大笔钱和一把<i>非常</i>豪华的手腕式自动伸缩刀离开了藏身处。不过很遗憾，你不得不留下你的无名指。]]>
      </story_6>
      
        
    </guild_assassin>
    
        
    <invest>
      
            
      <label>投资</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            把钱投进永恒银行，签下一份就算循环重置也会继续抽取价值的合同。<br>
            累计存入金币：<div id='goldInvested'></div>（上限 999999999999）
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>进行了投资：</b>⮀ 一位看起来还不到三十岁的出纳欢迎你，可他说话的腔调却像把这套流程重复了几百年。合同签得很快，整洁而客气，直到他忽然抓住你的手腕，提醒你：债务必须偿还。银行的礼貌是真的，它的胃口也是。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>进行了第二次投资：</b>⮀ 当你走进那座华而不实的大楼，准备再次开户时，出纳员先是投来奇怪的目光，然后告诉你你已经有一个账户了。看来<i>永恒</i>银行的名字并非徒有虚名。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>投资了1,000,000金币:</b>⮀ 这一次你注意到了那些符记，在出纳员的皮肤下微微发光。它们随着他的心跳搏动，并从他的胸口向外辐射，蔓延到全身。当你走近存更多的钱时，它们的光闪稍微增强，因为他的目光跟随你，他的嘴张开，开始背诵每个顾客都会听到的常规台词。当你离开时，它们的光慢慢消退，几乎无法察觉。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>投资了 10 亿金币：</b>⮀ 一个身形利落又危险的人走进来，外套上还滴着新血。出纳迟疑了一下，可符记一亮，交易还是照样办了下去。如果这城里还存在所谓法律，银行代表的就不是清白，而是被抽象化了的义务。钱一旦入约，情境就不再重要。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>投资了 999,999,999,999 金币：</b>⮀ 无论顾客是谁、交易多古怪，出纳都以被无数次重复磨出来的程式优雅照单全收。有时他几乎像是穿着人皮的自动机，所有思绪都被永不停歇的动作淹没。你问他在这里干了多久，他回望你的那一眼像带着漫长纪元的重量。看来资本的仆役，岁数比国王还老。]]>
      </story_5>
        
    </invest>
    
        
    <collect_interest>
      
            
      <label>领取利息</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            从永恒银行领取你的利息。<br>
            获得总存款的 0.1%。<br>
            每轮只能领取 1 次。<br>
            当前利息：<div id='bankInterest'></div>
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>收取了利息：</b>⮀ 商贸镇的银行记录财富靠的不是墨水和纸，而是客户灵魂本身。方便，当然，也暴露了真相：在这里，连被动收入都要靠仪式和债务结构来执行。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>单轮领取了 1,000 金币：</b>⮀ 你可能找到了他们商业模型里的漏洞。无论你一轮轮把同一批硬币带回来，余额照样增长。出纳并不反对。看来合同在乎的，首先是内在自洽，其次才轮得到公平。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>单轮领取了 1,000,000 金币：</b>⮀ 你现在大概懂了。契约规则同样束缚着银行，不管你的收益多么人为。出纳没有选择，只能把钱交给你。抽取系统一旦被正式化，对价值到底从哪来反而冷漠得惊人。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>999,999,999 金币在一个循环中收集：</b>⮀ 任何有一点常识的人都能看出来你以某种方式作弊了，但这无所谓。银行的灵魂契约是绝对可靠的，所以没有人被迫去发现和处理作弊者。取回你应得的大笔财富需要一些时间，但当你离开时没有人阻拦你。你甚至认为看到了出纳员脸上带着报复性的微笑。]]>
      </story_4>
      
        
    </collect_interest>
    
        
    <seminar>
      
            
      <label>励志讲座</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            买票进一场励志讲座，看魅力如何同时变成产品、漏斗和抽取工具。<br>花费
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[金币。<br>城市勘测达到 100% 后解锁。]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>参加了讲座：</b>⮀ 内容大半都是空话和摆谱，但呈现方式不是。主持人知道怎样抓住注意力、制造推进感，并让人以为“买账”是自己做出的决定。到了商贸镇，就连自我提升也会被包装成一种抽取方式。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>以 10 点领导力参加：</b>⮀ 哪怕已经来过几次，你也不得不承认这人确实厉害。你一点点学走他的本事：卡时机、定框架、把自信包装成稀缺商品卖出去。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>以 100 点领导力参加：</b>⮀ 现在他会在你进门时抬头，但那一瞬的掌控感很快就散了。你看得出他在意识到自己不再是唯一重力中心时，脸上闪过一点挫败。原来产品和话术，也会被更强的话术反超。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>以 1,000 点领导力参加：</b>⮀ 如今一切都自动发生。你一进门，人群就会先朝你偏过去，自己都不知道为什么。讲座本身几乎已经不重要了。你学到的，是它底下那套真正的机制：怎样把注意力变成顺从，却始终不把价码明说。]]>
      </story_4>
      
        
    </seminar>
    
        
    <purchase_key>
      
            
      <label>买下城钥</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            只要钱够多，连整座城都能买下来。到那时候，他们就<i>非</i>放你出去不可。<br>花费
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2>金币。</tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Key买下了：</b>⮀ 当你握着前市长的手时，你微笑着，另一只手握着你刚买下的装饰性、显然是仪式用的钥匙。虽然所有的排场和仪式并不能改变你尽快离开这里的决定，但你确实欣赏别人从轻微的恼怒——因为钥匙被你抢先一步——到钦佩——因为一个新来的人能如此快速地晋升——的各种表情。你确信这种新鲜感在一两轮后就会消失。]]>
      </story_1>
      
        
    </purchase_key>
    
        
    <secret_trial>
      
            
      <label>虚荣试炼</label>
      
            
      <label_done>累计层数</label_done>
      
            
      <label_part>层</label_part>
      
            
      <label_complete>你作弊了吗？</label_complete>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            当你和队伍踏上试炼台时，围观的人群早已把你们当成赌盘的一部分。<br>
进度基于团队战斗力。<br>
奖励 +1 点吹嘘资本。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>面临虚荣的试炼：</b>⮀ 很久以来，你听说过一个“特殊的试炼”，是为了最“固执且坚定的灵魂”，而现在你终于找到了它：虚荣的试炼。当你和你的团队出发迎接这个严酷的挑战时，你无法看到人群的面孔！]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>击败实体：</b>⮀ 当那不可言喻、不可理解的 <i>东西</i> 最终在你脚下蜷缩成一堆一动不动时，你气喘吁吁，而观众则为你的胜利完全 <i>wild</i>。你正准备开始你那惯常的“我知道我很棒”演讲时，你看到之前战斗过的九头蛇站了起来，你造成的伤口自行愈合，它对你咆哮以示挑战。……哦，好吧，之前做过的，现在还能再做一遍。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[在一次循环中击败该实体10次：你对那个庞大的冰巨人混蛋只因为你把它融化成的水坑而站起来的行为感到越来越恼火，这种恼火实际上是在与那些巨兽反复用它们的血毁掉你的衣服的挫败感作斗争。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>在一个循环中击败了实体100次：</b>⮀你对那个自鸣得意的巫妖王发出了无言的愤怒吼叫<i>又一次</i>抓住自己的头并强行装回脖子上，而实体在你身后慢慢但稳步地重新出现。如果那些混蛋每次被击杀都变得更强大，这种情况就不会这么烦人了，但你现在不能停下！”]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>在一个循环中击败该实体500次：</b>⮀ 竞技场在你眼前变得模糊不清，只有你的队友在日益模糊的人群中清晰可见。尽管如此，欢呼和嘲弄声还是能穿过红龙裔震耳欲聋的咆哮传入你的耳朵，激励你继续前行。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>D在一个循环中击败实体1000次：</b>⮀ 是人群已经变成迷幻的色彩和旋涡模糊的事实吗？还是意识到你已经连续几个小时在消灭外神？又或者是疲惫终于突破了这些一直干扰你思绪的魔法？无论原因是什么，当实体再次倒在你脚下时，你准备好武器给予最后一击……然后只是转身朝出口走去。一条虚荣的痕迹，当你告诉队友们离开时，你反思道，只有当你准备放手时才会结束。反正你也没因为所有这些麻烦得到什么奖励。]]>
      </story_6>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>与九头蛇战斗</name>
        
                
        <name>与克苏鲁战斗</name>
        
                
        <name>与冰巨人战斗</name>
        
                
        <name>与哥斯拉战斗</name>
        
                
        <name>与红色龙裔战斗</name>
        
                
        <name>与星级利维坦战斗</name>
        
                
        <name>与流血的巨兽作战</name>
        
                
        <name>与巫妖王战斗</name>
        
                
        <name>与实体战斗</name>
        
            
      </segment_names>
      
        
    </secret_trial>
    
        
    <leave_city>
      
            
      <label>离开城市</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这地方的人一个比一个像狼，再待下去只会被活活啃干净。该走了。<br>需要城市钥匙。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>离开城市:</b>⮀ 虽然城市之钥看起来像一个华而不实的道具，但你惊讶地发现它实际上可以作为一把钥匙打开一扇门：城墙上的那扇很小的后门，其锁看起来比门本身还大！无论为了什么原因要在通往城市唯一出口（除了现在完全无法穿透的丛林之外）设置如此严密的安全，你仍然坚持沿着小道前进，朝你原本预期会看到山的方向走去。奇怪的是，你在地平线上并没有看到任何山峰……]]>
      </story_1>
      
        
    </leave_city>
    
        
    <!--town 9-->
    
        
    <imbue_soul>
      
            
      <label>灌注灵魂</label>
      
            
      <label_done>已完成</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            把一路积攒下来的灵魂石、心智灌注和身躯灌注一并熔进灵魂里，换来更高层次的成长。完成后会重置所有天赋等级、灵魂石、心智灌注和身躯灌注，但其他技能与增益会保留下来。<br>
需要心智灌注与身躯灌注都达到 500。<br>
每级使训练动作的经验倍率提高 100%，并使所有动作速度提高 50%。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>尝试灵魂注入:</b>⮀ 当你探索那个本应是山的山谷时，你发现了一个看起来即兴搭建的祭坛。环绕它的能量让你想起在奥林匹斯山上等待众神审判的祭坛，但又扭曲得像你在森林小径上感受到的黑暗能量...]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>完成的灵魂注入：</b>⮀ 你提出了一个请求，几乎立刻就后悔了，因为你的身心感觉像被无数看不见的利爪撕裂，同时你携带的每一块灵魂石的最后一片碎片都在你周围化为灰烬。然而，当疼痛减退时，你感觉内心深处的某种东西发生了变化。也许这次恢复失去的力量会顺利一些。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[完成了7次灵魂注入：你在进行又一次巨大牺牲时气喘吁吁，你的思绪因这一切的剧烈程度而混乱。不过，当你把手放在祭坛上时，你不再感受到内在的拉扯试图索取更多。也许你已经喂养了……那个把祭坛称为自己东西的东西，够多了吗？]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>7 灵魂灌注，500 心智灌注，500 体魄灌注:</b>⮀ 你经过祭坛，微笑着看着环绕它的能量在你面前分开，使祭坛本身只是石头和黄金，直到你离开。也许有一天，其他人会理解这个地方所能提供的，但你已经获得了它能给予你的一切。]]>
      </story_4>
      
		    
      <segment_names>
        
		        
        <name>呼吸</name>
        
                
        <name>专注</name>
        
                
        <name>放松</name>
        
		    
      </segment_names>
      
        
    </imbue_soul>
    
        
    <build_tower>
      
            
      <label>建塔</label>
      
            
      <label_done>建塔进度</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            既然已经被打落谷底，那就亲手用世界残骸搭出一条回到瓦尔哈拉的路。你要把一路从各处遗迹里搬来的时间石砌成通天之塔。<br>
            需要 1 块时间石。<br>
            运石和建塔进度会跨循环保留；每放上一块石头，都会永久从你旅途中发现的石堆里少掉一块。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>带了一块石头到塔上：</b>⮀ 越靠近那块带着众神挑战的石头，你背上的巨石就越像同时在抵抗你、也在辨认你。等它自行升起嵌入位置，那感觉已经很明确了：你不是在单纯堆废墟，你是在教这个世界的剩余物学会还嘴。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>带了 10 块石头到塔上：</b>⮀ 到目前为止，第一个石块建立的模式仍然有效：把一块石头拖到挑战石上，它会悬停到“它的位置”，然后你就无法再次移动它。到目前为止，石头已经分散得很远，彼此没有接触，但你至少可以看出它们都对齐到某种网格上。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>带来了100块石头到塔：</b>⮀ 自从你开始这看似无尽的任务以来，这是第一次，你的最新一块石头漂到了另一块石头旁边的位置，紧密地靠在它的邻居上。仔细看，石头之间几乎没有足够的空间连一张纸都塞不进去！]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>带了 250 块石头到塔上：</b>⮀ 你看着又一块石头飘过去，忽然意识到这件事已经自然得过分。你正在把不同路线的废墟一起拿来建造，而这座结构居然照单全收。很难不把它看成一座用建筑写出来的反驳。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>带了500块石头到塔上：</b>⮀ 石块边缘所勾勒的网格随着每次运输变得越来越密集。到现在为止，你已经确定这些石块不仅仅是在填充一个石头方块，而实际上是一个圆形的块状轮廓！……这个数学计算看起来似乎不该像现在这样精确，但你把它归因于把石头从一个世界搬到另一个世界的整体奇怪性。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>带来了750块石头到塔：</b>⮀ 用于更多建材的容易获取的材料早已被耗尽，单是找到更多方块来补充几乎已经完整的地板本身就是一项挑战。当你擦去额头上的汗水时，你休息片刻，仅仅凝视着推测中的塔基，欣赏方块符文稳定脉动所使它们之间的线条发光的景象。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>带了 999 块石头到塔上：</b>⮀ 看着倒数第二块石头滑进位置，你找回了本以为快磨没的那股决心。高塔几乎完整了，它用的正是诸神当年统治过的同一个世界碎片。终点就在眼前，而这一次，攀登将按你亲手拼出来的条件发生。]]>
      </story_7>
      
        
    </build_tower>
    
        
    <gods_trial>
      
            
      <label>众神试炼</label>
      
            
      <label_done>已通关</label_done>
      
            
      <label_complete>百层通关</label_complete>
      
            
      <label_part>众神试炼</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            众神把你的塔塞满怪物，因为他们仍想决定谁有资格回到天上。这场试炼并不公正，它是一套长着牙的守门系统。<br>
进度基于团队战斗力。<br>
需要塔楼建造达到 100%。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
		    
        <name>与火龙战斗</name>
        
            
        <name>与奇美拉战斗</name>
        
		    
        <name>战斗警报</name>
        
		    
        <name>打僵尸</name>
        
            
        <name>与弥诺陶作战</name>
        
		    
        <name>与傀儡战斗</name>
        
		    
        <name>与地精战斗</name>
        
            
        <name>与独眼巨人战斗</name>
        
		    
        <name>与半人马战斗</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>目睹高塔升起：</b>⮀ 最后一块石头滑入位置，整座结构随之拔地而起，光丝把石与石串成一百层发亮的平台。塔顶已经能看见瓦尔哈拉的光辉，可通往那里的阶梯上同时挤满了怪物。如果众神把意思写在墙上，也不会更明显了：他们仍想垄断上升的通道。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>在一次循环中清除了 10 层：</b>⮀ 又一颗火龙心脏被你挖出来时，你忍不住想：他们到底还把这叫做“试价值”，还是其实已经只是想用“价值”这套话，给更简单的欲望找理由 也就是控制本身。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>在一次循环中清除了20层:</b>⮀ 关于奇美拉的趣闻：即使它们有那么多头和尖刺，从它们下面滑过去并刺入它们的下方可以迅速对付它们。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>Cleared 30层楼在一次循环中:</b>⮀ 你几乎会对警报系统感到可怜。到现在为止，它们唯一能尝试用来诱惑你的就是上行的方式，而杀死它们以通过则是获得这一点更可靠的方法。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b> 在一次循环中清除了40层：</b>⮀ 僵尸似乎让你觉得不协调，它们腐烂的肉体在你的攻击下迅速瓦解。甚至连足够多的数量都没有，无法真正减慢你的速度。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>在一次循环中清除了50层：</b>⮀ 米诺陶在这种地方战斗非常烦人。靠近中心时，它们会冲撞你。靠近边缘时，它们会用重拳把你从塔上击出去。快速应对它们可以让情况变得可以忍受。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>在一次循环中清除了60层：</b>⮀ 这些魔像总让你感到某种悲伤。它们的设计有些过于棱角分明，有些过于有缺陷，不像是众神的杰作。你不禁想知道，在向上攀登的过程中，你破坏的是谁的工艺。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>在一次循环中清除了 70 层：</b>⮀ 上气不接下气，你拖着自己经过最新的一群地精。当然，他们打击力不强，但数量足够多，每次都让你精疲力尽。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>在一轮中清除了80层:</b>⮀ 在矮人的胡闹之后，和独眼巨人战斗几乎令人觉得轻松。事实证明，它们更多依赖耳朵而不是眼睛，所以用一点魔法播放音乐会让它们非常分心。]]>
      </story_9>
      
            
      <story_10><![CDATA[<b>在一次循环中清除了90层：</b>⮀ 当顶部终于在眼前时，你又从膝盖中拔出了另一支半人马的箭。与一个能同时跑动<i>和</i>射击的敌人战斗一点也不好玩。]]>
      </story_10>
      
            
      <story_11><![CDATA[<b>清除了整座塔：</b>⮀ 你浑身是血，在山谷上方稀薄的空气里喘个不停，终于爬上发光高塔的最顶层。众神庄重地点了点头，随后第一位抽出武器走向你。即便到了现在，他们也仍想继续扮演世界最后一道安保系统。]]>
      </story_11>
      
        
    </gods_trial>
    
        
    <challenge_gods>
      
            
      <label>挑战诸神</label>
      
            
      <label_done>已败诸神</label_done>
      
            
      <label_part>挑战诸神</label_part>
      
            
      <label_complete>众神皆败</label_complete>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            到这里，你不再是在打一串强敌，而是在拆掉那套一整场游戏都把自己包装成自然法则的保安系统。<br>
            进度基于个人战斗力。<br>
            本轮需要先通关众神试炼的全部 100 层。
            ]]>
      </tooltip>
      
		    
      <segment_names>
        
                
        <name>战斗雅典娜</name>
        
                
        <name>与阿瑞斯战斗</name>
        
                
        <name>与得墨忒耳战斗</name>
        
                
        <name>躲避毒镖</name>
        
                
        <name>与波塞冬战斗</name>
        
                
        <name>与阿耳忒弥斯战斗</name>
        
                
        <name>与阿波罗战斗</name>
        
                
        <name>避免闪电</name>
        
                
        <name>与宙斯战斗</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>挑战雅典娜：</b>⮀ 雅典娜，城市的守护者，稳稳举着盾牌向你走来。她的防御不像个人风格，更像是有序文明本身的逻辑：吸收、归类、惩罚偏离，再把队列补回去。想赢她，你就得证明秩序不等于占有权。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>以 50 万灵巧天赋击败雅典娜：</b>⮀ 随着战斗拖长，其余诸神在一旁看着你与雅典娜来回交锋，你开始慢慢找到绕过她重重防御的缝隙。这里一个舞蹈般的侧闪，刚好让你擦中她的侧腹；那里一个优雅的跃身，恰好让你越过盾面补上一掌。战斗依旧残酷，可这些细小命中会一点点累积。最终，雅典娜摇了摇头，后退一步，承认败北。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>挑战战神阿瑞斯</b>⮀ 作为战斗与勇气之神，阿瑞斯以无声的战争呐喊宣布自己的到来，随后拔剑举盾，带着整个军队的狂猛向你冲来。在第一次冲锋之后，你几乎站不稳，不得不慌忙应对下一次攻击，在阿瑞斯要求你‘正面’迎战的同时，被迫处于下风。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[击败拥有50万力量天赋的阿瑞斯：到达第三次冲锋时，你已经弄清楚了阿瑞斯的大部分动作。你做好准备，当他再次冲锋时，你迎上去，用双手抓住他的盾牌。阿瑞斯几乎没有时间表现出惊讶，你就将他从地面掀起，并伴随着一声与他同样响亮的喊叫，将他重重摔在发光的地板上，同时将盾牌从他手臂上扯下。你准备打他的脸，但他摇头承认失败，用明显的力气将你从他身上推开，然后回到座位上，下一位女神走上战场。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[观看丰收女神走近时拔出一把镰刀，是你或多或少预料到的事情。看到她以足够的技巧使用这样一件不实用的武器，在第一次挥动时几乎把你的头砍掉，本应是你早就预料到的，但遗憾的是你没有。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>以 50 万体质天赋击败得墨忒耳：</b>⮀ 解决战斗最好的办法通常是快，可得墨忒耳偏不给你这机会。她的攻势像整座村落都在和坏天气抢收，片刻不停，很快就把你手臂和背上都划出了口子。你眼看再拖就要失血过多，只能咬牙迎着她一记挥斩撞上去，让镰刃吃进背里，同时用手臂卡死刀柄，再用另一只手狠狠砸向她的脸。这一下足够让她失手后退，可你还没来得及补上终结一击，空气里就已经传来下一道破风声……]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>躲开毒镖：</b>⮀ 仍然骑在之前战斗带来的肾上腺素突增上，你跳了开去，一群黑色羽毛扎进发光的地板，从羽毛尖端升起的刺鼻烟雾告诉你，你真的，<i>真的</i>不想再从这些攻击中承受更多打击。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>以 50 万速度天赋避开毒镖：</b>⮀ 一开始你只是拼命在那片羽毛风暴里闪躲，可拖得越久，你就越能看懂它的节奏。你不喜欢只是被动挨打，于是索性换了做法。双手猛地向两侧探出，几根羽毛被你夹进指缝 你这才发现，那其实是装了羽饰的金属刀 随后又被你狠狠掷回那团正在发射它们的光里。紧接着就传来一阵骚动，一群发光身影尖叫着四散跑开。阿耳忒弥斯翻了个白眼，顺手用胳膊肘去戳波塞冬，示意他该上了。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>挑战波塞冬:</b>⮀ 与一个拿三叉戟的人战斗完全在你的能力范围内。但在每一次攻击后，被随之而来的海浪推来推去的情况下战斗要困难得多，而保持平衡以免被五秒钟前还不存在的马踢到头也并不容易。]]>
      </story_9>
      
            
      <story_10><![CDATA[<b>以 50 万感知天赋击败波塞冬：</b>⮀ 你很快就摸出了波塞冬的套路：三叉戟一发亮再抡大弧线，多半就是海浪；一旦摆出刺击架势，十有八九又会从戟上窜出一匹马。你一路盯着他的动作，终于借着浪头把自己送进有利位置，在他背身时狠狠干了几下。战斗结束在你闪过一次突刺的瞬间：你踩着三叉戟弹起，落到新成形的马背上，反过来让那匹马双蹄踹在波塞冬脸上。海洋与马之神脸色臭得很，慢吞吞走回座位，还不忘给阿耳忒弥斯递个“轮到你了”的眼神。]]>
      </story_10>
      
            
      <story_11><![CDATA[<b>挑战阿耳忒弥斯：</b>⮀ 阿耳忒弥斯，美得惊人。可你根本没有时间欣赏，因为她立刻召来一群发光的鹿朝你撞来，鹿角冲在最前。整场战斗同样耗人：她要么让各种林间野兽轮番顶你，要么拉开距离，用一袋怎么看都不该装得下那么多箭的箭袋不停向你倾泻箭雨。]]>
      </story_11>
      
            
      <story_12><![CDATA[用50万魅力天赋击败阿耳忒弥斯：诱惑这位以贞洁闻名的女神是不可能的，但你很快发现她召唤向你的闪闪发光的兽群实际上只是同一群兽被反复召唤和解散。驯服这些野生动物需要相当大的努力，但每当阿耳忒弥斯召唤它们在箭雨之间向你冲锋时，你就能取得一点进展。很快，兽群开始故意分开以避免撞到你，甚至有几只鹿会在你身边停留一下以便抚摸，这让阿耳忒弥斯十分懊恼。最终，你说服了这群里最大的一只让你骑上它，同时面对阿耳忒弥斯，让她在自己的兽群转向攻击她时狼狈躲避。你几乎没有时间享受她投向你的愤怒目光，一道红色的身影就从你脸旁疾驰而过。“…该死，我还以为那一定会命中呢，”你听到阿波罗一边走向战场一边抱怨道。]]>
      </story_12>
      
            
      <!--The Apollo stories reference this image: https://64.media.tumblr.com/773b00d84cf47592cb76295da075f734/5ea2221fa95b4b6b-04/s500x750/d86ad5cdce30eff3507faaa7e33988dadb108668.png -->
      
            
      <story_13><![CDATA[<b>挑战阿波罗:</b>⮀ 阿波罗是- “是是，我知道我喜欢说话！”……一个话匣子，这使得与他战斗- “绝对是一种乐趣，我敢肯定。无论如何，在你问之前：不，我不知道为什么我能制造这些球，说实话我也不太在意，”他解释道，同时- “同时让你看起来像体育课上跑得慢的孩子，”……通过反复用粗糙质地的红色球击打你的脸来实现。“躲开！”]]>
      </story_13>
      
            
      <story_14><![CDATA[<b>以 50 万智力天赋击败阿波罗：</b>⮀ 虽然这些红球远没有前几位神的武器疼，可你很快就发现阿波罗的手感<i>非常</i>好。“多谢夸奖！我还很清楚该打哪里最疼，”他一边眨眼一边补充。战斗拖得越久，你越觉得他根本没认真，他轻轻松松躲开你的一切反击，却持续拿球砸你。“那当然，因为我就是没认真啊！”他一边把球抛上抛下，一边大声承认。你想了想，干脆放下武器，转身坐下。“……真的假的？”阿波罗哀号一声，又往你后脑勺丢了个球，“你打算靠让这场战斗变无聊来赢我？……好吧，别说，还真管用。扫兴鬼。”他抱怨着拿起球，似乎直接回家去了。谁能想到，有时候唯一的胜法就是不陪他玩。]]>
      </story_14>
      
            
      <story_15><![CDATA[<b>避开闪电：</b>⮀ 前一刻你还在应付阿波罗，下一刻光和痛就灌满整个平台，宙斯开始把闪电砸在你四周。这更像是整套系统最后一次想把你打回那个只能趴着的角色。]]>
      </story_15>
      
            
      <story_16><![CDATA[<b>以 50 万运气天赋穿过雷网：</b>⮀ 这些雷根本没有规律。别无选择，你挺直身子，闭上眼继续往前走。等脚真的踩上高台，你才明白：面对任意的权威，有时唯一的答案就是继续。宙斯终于起身，亲自来挡你。]]>
      </story_16>
      
            
      <story_17><![CDATA[<b>挑战宙斯：</b>⮀ 众神之王从宝座上站起，手中攥着炸裂作响的雷霆。下一瞬间，你的脸已经被那股神压按在发光的地面上。你咬紧牙关，直到臼齿都像要裂开，硬把自己重新撑起来。这不只是最终一战，而是要去反驳一个假设：光靠力量本身，就有资格规定所有人该向什么下跪。]]>
      </story_17>
      
            
      <story_18><![CDATA[<b>以 50 万灵魂天赋击败宙斯：</b>⮀ 在诸神面前，凡人会低头。无论愿不愿意，光是宙斯气场的重量就足以压弯最硬的膝盖。可你已经在循环里无数次面对过这种重量，终于能在不屈服的情况下回话。战斗拖得越久，那股老压力就越不像天经地义，越像一套衰败秩序的惯性。宙斯最终让位，不是因为谁膏立了你，而是因为你拒绝让他的系统当最后一句话。]]>
      </story_18>
      
        
    </challenge_gods>
    
        
    <restore_time>
      
            
      <label>修复时间</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你做到了。这不是最后一个按钮，而是你第一次真正有了足够的力量，去回答：循环停止之后，这个世界该怎么继续。<br>需要众神之力。
        ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>动手吧。</b>⮀ 当你接过众神之力，坐上王座的那一刻，世界忽然有了片刻绝对的安静。这不是“按下结束按钮”，而是你终于有能力回答那个一路由道路、废墟、机关、祭坛和交易各自追问过你的问题：这个世界接下来该怎么运转？我伸手触向那根磨损开裂的时间线头，开始重新编织。在其中一些线里，被制度承认的世界终于记起：合法性并不是天生应得的，而是不断被造出来的。在另一些线里，被放弃的路线留下了营地、手艺和传统，它们不会因为体面社会没把它们记进档案就消失。又有一些线里，合同和账本依然存在，却不再像从前那样不容置疑。世界被修复了，但并没有被还原成原样。

也有东西永远失去了。那个还会幻想自己能安安稳稳回去当普通信使的人，到我做完这一切时已经不存在了。太多循环、太多自我、太多理解被折进了“我”里面，旧日的无知再也装不回去。至于世界会不会记得我：未必会记得名字，也不会在每个地方都记得得很干净。但路线已经改变，记录会被重新阅读，我走过的地方也再不会完全等同于从前。这样就够了。时间终于重新完整。]]>
      </story_1>
      
        
    </restore_time>
    
    
  </actions>
  
    
  <spells>
    
        
    <title>咒语</title>
    
    
  </spells>
  
    
  <predictor>
    
        
    <settings>预测器设置</settings>
    
        
    <background_thread>在后台线程运行预测器</background_thread>
    
        
    <time_precision>时间的精确度等级</time_precision>
    
        
    <next_precision>下一步的精确度等级</next_precision>
    
        
    <action_list_width>操作列表宽度（仅限非响应式界面）</action_list_width>
    
        
    <repeat_last_action>“在列表上重复上一个操作”适用于预测器</repeat_last_action>
    
        
    <slow_mode>仅每 {slowMode} 分钟更新一次预测器</slow_mode>
    
    
  </predictor>
  

</body>
