<?xml version="1.0"?>
<body>
  
    
  <misc>
    
        
    <loading>加载中...</loading>
    
        
    <ok>确定</ok>
    
        
    <cheat>作弊</cheat>
    
    
  </misc>
  
    
  <menu>
    
        
    <changelog>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>更新日志</title>
        
                
        <version_prefix>版本</version_prefix>
        
            
      </meta>
      
            
      <!--
            <version caption="Latest"><![CDATA[
            <b>Recent changes</b>
            ]]></version>
            -->
      
            
      <version verNum="4.01"><![CDATA[
            <b>2026年4月14日</b>
• 新增“行动主标签”与弱过滤：每个行动都会标明自己主要属于推进、成长、资源、捷径或支线，方便玩家读懂这一轮在解决什么问题，而不会把界面变成攻略提示。<br>
• 失败反馈改为结构化归因：现在会区分路线不对、资源不足、条件不符、时机不对、构筑不对与当前无效，并让软阻断不再像真正失败那样触发停循环。<br>
• 重写奥林匹斯山、面对裁决、斯塔廷顿与丛林路径相关文本，把分支明确为“不同体系对不同人生的回应”，而不是简单的成功/失败或善恶分线。<br>
• 修复了 Action Stories 的显示回归问题：故事正文不再叠到所有卡片上，而是恢复为仅在悬停或聚焦时显示。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="4.0"><![CDATA[
            <b>2026年4月13日</b>
• 第一阶段高频内容完成中文精修：属性面板、雷达图、行动说明、行动故事与早期剧情统一术语并重写语序。<br>
• 修正转生加成、挑战与累计统计菜单中的未汉化内容，补齐按钮、提示和说明文本。<br>
• 为罐子、撬锁、短任务、长任务等“可发现/可检查”行动补上三列数字说明，帮助玩家理解已知收益、总量与未检查目标的区别。<br>
• 修复行动说明与故事气泡在未悬停时仍可能显示的问题，避免中文文案改长后把界面撑坏。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3P.1.1"><![CDATA[
            <b>2024年3月1日</b>
• 操作列表不再随着您所做的每次更改而完全重新绘制，因此用户界面应该感觉更加快捷。<br>
• 预测器现在在开始预测后等待100 毫秒，然后将现有预测标记为过时。如果预测在该时间内完成，则可以避免一些 UI 闪烁。<br>
• 操作列表上的操作按钮现在可以明显地显示其键盘焦点状态，并且当它们与预测器共享空间时，拥有键盘焦点将使它们保持展开状态。如果您想再次查看预测器统计数据，请单击远离操作列表的位置。<br>
• 预测器将更加努力地使跟踪的统计数据下拉列表与其实际跟踪的内容保持同步。<br>
• 修复了一些游戏后期全球故事的解锁条件。<br>
• 当您玩游戏时，预测器将停止生成更多的工具提示，导致浏览器速度变慢。感谢来自discord 的Desent 帮助我找到了这个！<br>
• 游戏将不再保存城镇窗口项目的隐藏状态以执行您尚未解锁的操作。这应该可以消除在声望之后隐藏所有酒吧的陷阱。<br>
• 相关地，当您声望达到时，游戏将重置所有城镇窗口物品的隐藏状态。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3P.1.0"><![CDATA[
            <b>2024年2月29日</b>
• 撰写更新！ Inferno Vulpix、Nikki 和来自 Discord 的侦察兵贡献了许多全新的动作故事，还有许多非常受欢迎的校对和其他改进！你会发现他们的作品到处都是，但我最喜欢的可能是第 5 区巫师学院的新故事情节。检查“动作故事”选项卡 - 即使你已经完成的动作也可能会给你带来惊喜！<br>
• 我认为内联统计栏现在应该可以在所有浏览器上正确显示。<br>
• 进度条（如 Wander）现在也使用内联样式，以占用更少的屏幕空间。<br>
• 折叠操作列表中的区域（使用箭头按钮）现在使用与将操作捕捉到其适当区域的功能相同的逻辑。这意味着，除其他外，尝试折叠无效的旅行操作（您一开始就不在正确区域的操作）将不会有任何效果。<br>
• 现在可以按区域、按操作隐藏城镇信息栏。单击区域名称右侧的眼睛图标。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.25"><![CDATA[
            <b>2024年2月27日</b>
• 删除了不再相关的Adblock Plus 警告。<br>
• 编辑了最终的火术动作故事以使参考内容更加清晰。<br>
• 剩余法力现在应该以固定精度显示，使屏幕不那么跳跃。<br>
• 调整了预测器处于活动状态时操作列表的显示算法，以允许按钮和预测更好地共存。希望如此。<br>
• 按住shift 的同时单击“清除列表”按钮将仅清除操作列表中禁用的操作。<br>
• 按住shift 将指示通过在单击时按住shift 可在上限添加哪些操作。<br>
• 声望精神和物理增益的工具提示现在也指出它们会影响统计数据，就像声望菜单工具提示一样。<br>
• 当你获得声望时，分数法力选项将自动禁用，因为启用它后第一个漫游动作可能会失败。<br>
• “打开Rift”和“打开门户”操作现在可以正确识别为行进操作，以便显示样式和捕捉到区域的操作。<br>
• 在早期区域中显示的残局动作现在出现在相应区域动作按钮的末尾，就在区域行进动作之前。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.24"><![CDATA[
            <b>2024年2月20日</b>
• 当没有输入字段具有焦点时，数字 1-9 现在充当热键，将金额字段直接设置为该值，0 键将其乘以 10，退格键将删除最后一位数字。 （其他热键不变，可通过悬停热键选项查看。）<br>
• 当您没有灵魂石时，内联统计栏现在应该正确显示。<br>
• 修正了声望心理/物理工具提示，以指出它们影响统计数据，而不是技能。感谢来自discord 的Kagato87 的单挑！<br>
• 根据来自discord 的Mithlug 的要求，您可以通过将鼠标悬停在统计面板中的总行来完整地查看您的总等级、天赋和灵魂石。其他统计工具提示现在也将完整显示这些数字，而不是缩写。<br>
• 当前区域颜色现在用于装饰城镇区域，以改善与操作列表背景的关联。<br>
• 奖励秒数的开/关状态现在将随游戏一起保存，并且当前状态在用户界面中可见。非常感谢来自不和谐的 juulsezaar 的请求，我一直想得到这个请求有一段时间了！ ♥<br>
• 受到广泛好评，现在，当向列表添加操作或在列表中拖动操作时，操作将自行分类到正确的区域中。如果您确实愿意，向上和向下箭头仍然可以让您将操作移动到不可能的位置。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.23"><![CDATA[
            <b> 2024年2月11日</b>
• Build Tower 现在以线性缩放方式显示进度，因此显示的百分比将精确到所需的进度量。这不会改变所需的实际进度，只会改变其显示方式。<br>
• 修复了隐藏操作日志时阻止操作日志条目正确相互合并的错误，从而导致日志增长到无限制的大小。添加了代码来修复游戏加载时未合并的日志条目。<br>
• 如果您的游戏保存超出了浏览器的本地存储配额（例如由于上述错误），则添加了检测和警告。对于失去的进展，Discord 向 OWD 致以深深的歉意，但感谢您让我注意到这一点！<br>
• 对于新游戏，“在菜单和工具提示中使用统计颜色”选项现在默认为打开状态，因为我喜欢色彩缤纷的东西。这不应该影响现有游戏，如果它太多或使内容难以阅读，您可以将其关闭。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.22"><![CDATA[
            <b> 2024年2月9日</b>
            • 还有更多错别字被纠正。<br>
            • 调整了某些操作的可见性条件。<br>
            • 添加了世界调查显示。感谢来自 Discord 的 Eyel 提出的想法！<br>
            • 在响应式用户界面中为统计面板添加了内联级别、天赋和灵魂石栏，并重新排列了两列布局以利用更小的占用空间。<br>
            • 统计栏现在有一个褪色的右边缘，表示它们没有最大值，并且它们将更频繁地重新缩放，以便更频繁地使用更多的栏宽度。<br>
            • 当您单击 Chrome 中的操作按钮时，操作列表应停止向上滚动。<br>
            • 循环编号现在完整显示在操作日志中。<br>
            • 修复了“拖运”行动的故事解锁条件。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.21"><![CDATA[
            <b> 2024年2月5日</b>
• 修复了工具提示和动作故事中的更多拼写错误。<br>
• 当您将鼠标悬停在完成此循环的操作上时出现的“花费时间”统计数据现在测量有效的游戏时间，而不是实时时间。换句话说，它不会根据是否启用奖励秒数而改变。<br>
• 添加了另一个统计数据“循环时间”，它可以测量您完成操作时迄今为止在此循环中花费的有效游戏时间总量。以防万一您需要该信息 - iykyk。<br>
• 巫师学院收紧了其愿意向其传授其秘密的对象的要求：您现在需要在参加第一堂课之前注册。<br>
• 响应式用户界面不再是实验性的！现在新游戏默认启用它（但仍然可以从“选项”菜单中关闭）。现有游戏不应受到影响。<br>
• 当您开始新游戏时，描述您如何陷入困境的初始故事现在将显示在操作日志中，以减少新玩家的“我在这里做什么”。<br>
• 如果没有对工具提示行为进行小修复，就不会是空闲循环更新。特别是，预测器工具提示不应再遮盖经典 UI 中的预测器显示。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.20"><![CDATA[
            <b> 2024 年 1 月 31 日</b>
• 对响应式 UI 进行了许多更新，现在在 Chrome 和相关浏览器中应该表现得更好。尝试一下；或者，也可以不这样做。<br>
• 破坏并修复后台预测器线程。当禁用时，它现在应该更完全地禁用。<br>
• 破坏并修复了声望机制。这里真的很顺利。<br>
• 修复了单击按钮一次时会将多个操作添加到列表中的问题。 （可能先破坏了它。很难说。）<br>
• 常规代码清理，将所有重要代码移至单个文件中，以免受干扰。 （不会的。）<br>
• 添加了针对导致“NaN”出现在预测器中的错误的解决方法。现在它应该显示问号。<br>
• 合并了Discord 上slabdrill 的PR，更新了许多工具提示以匹配游戏逻辑并解决了一些长期存在的计算问题：Imbue Soul buff 和Thieery 技能现在具有乘法而非加法效果。谢谢板钻！<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.19"><![CDATA[
            <b> 2024年1月22日</b>
• 空间魔法训练不应再导致游戏速度慢得像爬行一样。<br>
• 对工具和动作故事的许多修复。非常感谢来自 Discord 的slabdrill 的公关！<br>
• 灌输身体现在在达到极限时显示为“上限”而不是“锁定”动作。<br>
• 现在，只要您更改选项，游戏就会自动保存。非常感谢来自 Discord 的 kopita 提出的精彩且显而易见的建议。<br>
• 数据层现在能够在线程之间传递游戏状态。<br>
• 相关地，预测器（启用后）现在默认在后台线程中运行。这应该会显着提高其性能，尤其是在游戏运行时，但如果它导致问题，可以从“附加”菜单中禁用后台线程。<br>
• 灵魂石现在在牺牲它们时会尝试让自己在计数上更加接近彼此。我发现了这个算法的一个真正奇妙的解释，这个变更日志太窄了，无法包含<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.18"><![CDATA[
            <b> 2024年1月15日</b>
            • 当牺牲灵魂石时，每个统计数据都会损失与每个统计数据中拥有的灵魂石数量成比例的金额，而不是试图平衡您在各个统计数据中拥有的灵魂石数量。<br>
            • 当前操作列表底部的“已用法力”显示现在始终显示为两行，以避免响应式 UI 模式下页面出现一些跳转。<br>
            • FAQ 菜单现在像Changelog 菜单一样显示条目。此外，您现在可以从变更日志和常见问题解答中复制文本（只需单击标题即可先将条目固定到位）。<br>
            • 拼写错误修复和打字修复。<br>
            • 火花.<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.17"><![CDATA[
            <b> 2024年1月10日</b>
• 统计面板现在在每个统计数据下以条形形式显示您当前的等级、天赋和灵魂石。现在，下一个统计级别或天赋级别的进度显示在该数字后面的彩色框中。<br>
• 不知何故，变更日志似乎比某些人的屏幕还要高。现在它会将自己包含在视口和滚动条目中。<br>
• 我想，我希望，终于真正解决了工具提示问题。<br>
• 如果游戏检测到其滞后（通常是因为奖励时间乘数设置得太高），它将在奖励秒工具提示中报告该情况。<br>
• 如果计算机在选项卡已打开的情况下从睡眠状态唤醒，游戏将不再进行快速（但可能很长）的追赶。它很快就会作为一个适当的功能回来，不用担心。<br>
• 添加了“Zen”和“Zen Dark”配色方案，这是默认颜色的180° 调色板旋转，适合那些怀念旧的反色洋红色外观的人。<br>
• 深色模式下的进度条轨迹现在是稍微更明显的深灰色，而不是纯黑色。此外，它们与右边缘正确对齐。感谢不和谐的致命目光！<br>
• 现在无需重新加载页面即可启用和禁用预测器，并且它应该停止以高奖励速度重复数字。这还解决了启用预测器后操作列表中出现幻影滚动条的问题。非常感谢来自discord 的Kagato87 提供的宝贵测试帮助！<br>
• 现在可以通过将鼠标悬停在左上角的菜单图标来显示或隐藏各个菜单。禁用菜单列表仅保存在您的浏览器中，而不是已保存游戏的一部分。<br>
• 添加新日志条目时，操作日志将不再那么引人注目，并且不再滚动屏幕。向“日志结束”小文字打个招呼；如果您保持这一点，那么所有新条目都会将旧条目推到滚动上方。<br>
• 当切换区域或在响应式UI 模式下调整窗口大小时，操作日志将尝试保持自身滚动到同一点。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.16"><![CDATA[
            <b> 2024年1月7日</b>
• 更多的地方有更多的颜色！ “在菜单中使用统计颜色”选项现在可以为统计显示中的统计名称和当前级别以及操作工具提示中的统计名称着色。<br>
• 在这一点上，一些统计颜色很难与背景区分开来，因此所有统计颜色都经过调整，以便在浅色和深色主题中更容易被眼睛看到。<br>
• 您现在可以打开一个选项，显示每个操作所需统计数据的指示器，而无需将鼠标悬停在上面。<br>
• 操作日志现在将记录您何时获得新的增益效果或提高现有增益效果的级别，以及您为此支付的费用。<br>
• “奖励秒数”工具提示现在可以正确反映“额外”菜单中对奖励速度的任何更改。<br>
• 仍在尝试让工具提示正确定位，但它们现在的表现至少应该好一些，小妖精。<br>
• 法力之井的工具提示现在会更新，以反映当时的法力值。<br>
• 区域 6 中的工具提示现在可以在解锁之前正确隐藏其内容。<br>
• 针对各种浏览器的一些渲染修复，这些浏览器与我一直在编写的CSS 不能很好地配合。<br>
• 代码中添加了很多（我的意思是很多）类型检查注释。这不会改变游戏的运行方式，但它让我更快乐。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.15"><![CDATA[
            <b> 2023年12月18日</b>
            • 修复了如果经验值不是整数，则不会获得技能经验的错误。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.14"><![CDATA[
            <b> 2023年12月16日</b>
            • 使用 D3 库在 SVG 中初步重新实现雷达图。<br>
            • 修复了文本溢出时多部分进度条和统计数据的对齐错误。<br>
            • 一旦进度达到 100%，进度条操作现在会显示完整的 Exp 条，而不是空的 - 感谢来自不和谐的 Velociraptured 的建议！<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.13"><![CDATA[
            <b> 2023年12月13日</b>
            • 深色主题已使用实际颜色而不是 CSS 反转过滤器完全重做。现在，所有文本都应该可读，无需切换过滤器。 （这确实破坏了统计数据的雷达图视图，抱歉。我正在研究这个。）<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.12"><![CDATA[
            <b> 2023年12月12日</b>
            • 很多很多小的优化，还有更多的优化即将到来。这可能不会影响你......除非你喜欢将你的奖励速度设置得非常高。在这种情况下，您可能会发现您可以将其设置得更高。<br>
            • 在Beginnersville 的“购买用品”工具提示中添加了解锁条件。感谢 Velociraptured 在不和谐上的报告！<br>
            • 在您至少完成一次相关操作之前，操作故事不会显示在操作日志中。<br>
            • 预测器的额外设置可再次在“附加”菜单中使用。哎呀.<br>
            • 您现在可以从“额外”菜单借用奖励秒数。附加菜单是否能恢复它们取决于你。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.11"><![CDATA[
            <b> 2023年12月10日</b>
            • 修复了全局故事第7-10章的故事解锁条件，这样游戏就不会在您看到[已编辑]之前告诉您有关[已编辑]的信息。<br>
            • 修复了启用部分法力消耗时可能导致多部分操作栏出现软锁的错误。非常感谢来自discord的potetgull的复制！<br>
            • 修复了未在每种挑战类型上显示的工具提示，以便您在单击之前就知道要进入什么内容。<br>
            • 工具提示的粘性现在有所减弱，因此您不必一直单击背景来关闭它们。<br>
            • 预测器现在应该会减少 UI 延迟。 （这可能会导致预测花费更长的时间，但您仍然应该能够在运行时修改操作列表。）<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.10"><![CDATA[
            <b> 2023年12月8日</b>
            • 添加了 Dark Cubic 主题，适合那些真正喜欢方形边框但不喜欢眼睛疲劳的人，因为为什么不呢。<br>
            • 修复了大多数控件上的选项卡导航；现在应该可以通过键盘玩游戏了。不能说这很容易，但至少应该有效。<br>
            • 作为上述的一个令人愉快的副作用，如果您单击将焦点集中在大多数工具提示样式的弹出窗口中，它们应该保持可见。无障碍使每个人受益！<br>
            • 修复了一个可能导致游戏在极高天赋水平下冻结的错误。<br>
            • 首次尝试制作移动版本的UI（仅在响应模式下）。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.9"><![CDATA[
            <b> 2023年12月7日</b>
            • 添加了通过Google Drive 的云保存。非常感谢discord的Mawan对测试的帮助！<br>
            • 对操作日志进行了许多改进。默认启用，不再标记为实验性！<br>
            • 工具提示显示已得到改进，如果焦点位于菜单内部，菜单将不再关闭。<br>
            • 城镇进度显示现在在经典和响应式 UI 中按列对齐，这是来自 Ham5terzilla 对不和谐的一个很好的建议！<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.8"><![CDATA[
            <b> 2023年12月4日</b>
• 现在有一个选项可以启用分数法力使用，用于法力消耗小于 1 的游戏后期动作。这可能会导致问题，并且预测器不会考虑它，因此默认情况下禁用它。<br>
• 修复了响应式UI 的一些布局问题。<br>
• 添加实验性的动作日志，报告游戏期间发生的有趣的事情（当前：全局故事、动作故事、技能水平和动作的灵魂石）。<br>
• 修复了在某些情况下可能导致双倍法力消耗的法力计算错误。<br>
• 如果 1 个刻度内取得太多进度，具有多部分进度条的操作将不再超出其预期限制。<br>
• 改变游戏平衡的选项已移至“附加”菜单。<br>
• 修复了一个破坏游戏的错误，哎呀。对不起各位！<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.7"><![CDATA[
            <b> 2023年12月3日</b>
            • 深色主题现在有不同的变体可供选择，代表不同的滤色器方法，因此您可以选择最适合您的计算机/显示器/眼睛/品味的选项。感谢 zenonline 提出请求！<br>
            • 启用预测器不再导致实验性响应式UI 中的操作列表溢出。 （这就是为什么它被称为“实验性”的部分原因。）<br>
            • 游戏将不再尝试保持空动作列表处于活动状态，即使选中了该复选框。<br>
            • 将默认的暗模式变体切换为更易读的模式，尤其是在预测器方面。 （以前的默认值是“矩阵 2”，现在是“矩阵 4”。）<br>
            • 如果“后台奖励速度”选项设置为小于1的值，则无论奖励是否激活，都会在后台应用。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.6"><![CDATA[
            <b> 2023 年 12 月 2 日</b>
            • 调查操作在达到100% 之前将不再触发“完成时暂停”。 （感谢来自discord的baldain！）<br>
            • 一旦进度达到100%，调查行动将不会消耗资源。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.5"><![CDATA[
            <b> 2023 年 12 月 1 日</b>
            • 修正了如果最后一层在一个刻度内完成则地牢动作将会中断的错误。 （感谢来自discord的slabdrill的报告和重现！）<br>
            • 无论您将奖励乘数设置得有多高，tick 驱动程序都不会尝试花费超过一帧的时间来处理操作。<br>
            • 响应式UI 的实验性实现，可以在Options.<br> 中启用
            • 添加了预测器脚本，可以在“选项”菜单中启用该脚本。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.P16.4"><![CDATA[
            <b> 2023年11月30日</b>
            • 合并到WaylonJ 的高级版本中。现在仅保证 Prestige 前叉的保存兼容性，而不是 Lloyd 前叉。<br>
            • 添加了“背景奖励速度”选项。如果设置为 >= 0 的数字，则每当选项卡在后台运行时，都会以此速率使用奖励时间，而不是正常的奖励率。<br>
            • 新的深色主题颜色反转滤镜，更好地保持颜色。<br>
            • 在加载任何其他 JavaScript 之前设置主题，以避免重新加载时出现白色闪烁。<br>
            • 添加加载屏幕以避免重新加载页面时显示无样式内容。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.0.3"><![CDATA[
            <b> 2023年11月30日</b>
            • 添加了一些解决方法代码，以确保从 dmchurch 分叉导出的保存可以导入回 lloyd 分叉，以实现可移植性。<br>
            • 可见但尚未解锁的操作的工具提示现在以缩写形式显示，以减少风格文本混乱。<br>
            • 教授技能的动作现在会在动作工具提示中显示技能的描述。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.0.2"><![CDATA[
            <b> 2023年11月15日</b>
            • 重写的tick() 代码使用浏览器的requestAnimationFrame（如果可用）。 Ticks 也应该更加高效，尤其是在高游戏速度下。<br>
            • 修复来自Discord 的Gustav 的Actions.tick()，现在在单个tick 中完成多个分段的多分段操作将单独计算每个分段。<br>
            •“每秒视觉更新”选项现在与保存分开存储，因此您不会使用粘贴的保存数据导入刷新率。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.0.1"><![CDATA[
            <b> 2023年11月14日</b>
            （来自劳埃德叉子，版本3.0）<br>
            • 亚尔，游戏已经被dmchurch接管了，这艘船到底要去哪里？<br>
            • 深色主题现在将颜色旋转回正确的色调。<br>
            •“暂停时通知”选项可在游戏暂停时向系统托盘发送 HTML5 通知，而不是发出蜂鸣声。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.6c"><![CDATA[
            <b> 2023年3月20日</b><br>
            <b> 更新日志：</b>
                • Bux修复<br>
                  • 已修复：之前的更改导致复选框无法保存其状态。 <br>
                  • 已修复：间歇泉可能会根据调查进度进行分割。 <br>
                  • 已修复：测量 100% 区域不应给出完整的地图。 <br>
                  • 已修复：重置所有声望不会删除旧值。 <br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.5"><![CDATA[
            <b> 2023年3月20日</b><br>
            <b> 更新日志：</b>
                • 选项 -> 自定义奖励速度：<br>
                • 现在允许您在文本框中输入您想要的任何自定义速度的值:)
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.4"><![CDATA[
            <b> 2023年3月13日</b><br>
            <b> 更新日志：</b>
                • 我不再偷懒，添加了更改日志！<br><br>
            <b> 威望心理：</b>
                • 工具提示现在反映出它会影响运气。<br><br>
            <b> 声望易货：</b>
                • 工具提示现在指定它会影响从商人处购买的*法力*数量。<br>
            <b> 错误：</b>
                • 尝试修复声望错误而不重置值（V1）。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.3"><![CDATA[
            <b> 2023年3月12日</b><br>
            <b> PrestigeExpOverflow：</b>
                • 现在，当添加各自的技能时，将获得物理威望和精神威望的奖励。<br><br>
            <b> 威望心理：</b>
                • 根据普遍的质疑和要求，现在“运气”作为其提供奖励的技能之一。<br><br>
            <b> Prestige物理：</b>
                • 由于我的绝对错误，现在实际上为力量提供了奖励。<br><br>
            <b> 其他变化：</b>
                • 否则，只需进行一个小的工具提示调整，因为 ExpOverflow 不会在声望下拉列表中为您提供“当前奖励”<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.2"><![CDATA[
            <b> 2023年3月6日</b><br>
            <b> 声望增益：</b>
                • 战斗：1.10 -> 1.20<br>
• 空间魔法：1.10 -> 1.20<br>
                • 易货：1.10 -> 1.20<br><br>
            <b> 其他变化：</b>
                • 在信誉后触发保存以防止刷新错误<br>
                • 更新文本内容以正确反映声望奖励。<br>
                • Spatio / Barter<br> 的错误修复
                • 现在，即使已完成 100% 调查，也可以进行调查操作，但这将导致没有任何进展并删除地图。这允许它与“进度完成时暂停”<br> 一起使用
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.1"><![CDATA[
            <b> 2023年3月5日</b><br>
            <b> 更新：</b>
                •声望现在将从“发现眼镜”行动开始，这要归功于当您声望时您忘记了一些重要事情的压倒性感觉<br>
                • 增强了精神声望和物理声望，为其各自的技能提供 10 -> 20% 的加成<br><br>
            <b> 快速跟进：</b>
                • 添加了“重置所有声望”以收回您花费的积分<br>
                • 阻止所有声望中的购买眼镜操作。<br>
                • 更新了工具提示以反映上述增益变化<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="P: 0.1.0"><![CDATA[
            <b> 2023年2月15日</b><br>
            <b> 威望模式</b>
                • 恢复时间后，您将获得 90 点积分来购买各种声望奖励。<br>
                • 这些可以在左上方的“Prestige Perks”菜单下拉列表中查看。<br>
                • 灌输灵魂等级将在声望之间延续，最高可达您已完成的声望的最大数量。<br>
            <b> QoL</b>
                • 使用奖励时间<br> 时，在“选项”下拉列表中添加了 10 倍和 20 倍复选框
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="3.0"><![CDATA[
            <b> 2023年1月23日</b>
            • 撰写更新！ Discord 的 Vera 为整个游戏的内容贡献了大量新的动作故事。<br>
            • 工具提示从 Quiaaaa 更新为 Spatiomancyy 和 Practical magic.<br>
            • SyDr 修复了工具提示，有望解决工具提示超出屏幕的古老错误。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.9"><![CDATA[
            <b> 2022年7月25日</b>
            性能更新！<br>
            在 Discord 的 Hordex 的帮助下，我们重写了大部分显式更新调用，以推迟到更新处理程序。<br>
            这意味着大多数 UI 刷新现在都可以通过选项菜单中的“每秒更新数”设置正确控制。<br>
            仍然遇到延迟的高水平玩家可以通过减少这个数字来显着提高性能 - 这只会减少屏幕刷新的频率，而不是游戏更新的频率。<br>
            ---<br>
            此外，我们还为所有区域、动作部分以及 MrPitt 的其他更新提供了许多新的全球故事！
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.8"><![CDATA[
            <b> 2022年7月25日</b>
• 科默斯维尔开设了一个新公会 - 刺客公会！杀死世界各地的目标，收集他们的心（为什么总是心？），然后将它们带回公会以学习刺客之道<br>
• 新行动：暗杀：现在每个区域都可以暗杀目标。每次暗杀都会带来非常严重的声誉惩罚（通过刺客技能减轻），并且根据你的声誉和完成此循环的暗杀次数而变得更加困难<br>
• 新技能：刺客 - 改进暗杀行动并降低试炼中的难度<br>
• 新菜单：总计 - 记录播放指标，包括播放的总时间和完成的循环/操作<br>
•平衡：盗贼公会行动金币奖励x2<br>
• 新选项：突出显示新操作- 在本次保存中尚未完成的操作周围放置边框。默认为打开，但可以在选项中关闭<br>
• 为聚集团队添加了最大按钮<br>
• 错别字修复
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.7"><![CDATA[
            <b> 2022年7月20日</b>
            • 调查更新！调查现已使用在 Beginnersville 购买的地图完成。已完成的地图可以返回给探险家公会，以获得随机未完成区域的额外进度。<br>
            • 一些小错误修正
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.6"><![CDATA[
            <b> 2022年7月20日</b>
            • 添加了快速旅行菜单以更好地导航所有区域<br>
            • 黑暗仪式现在仅显示解锁区域的速度提升
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.5"><![CDATA[
            <b> 2022年7月19日</b>
            • 新选项：统计颜色 - 将统计菜单栏更改为多部分操作栏中使用的相同颜色<br>
            • 删除了简单工具提示选项 - 每次更新/更改都需要额外的维护工作<br>
            •错误修正：DR没有正确增加僵尸强度<br>
            •平衡性：为团队成员和僵尸增加了盛宴加成，使团队战斗更加符合自我战斗（这似乎比仅仅添加平x5更有趣，但以后可能会改变）
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.4"><![CDATA[
            <b> 2022年7月20日</b>
            • 平衡：团队战斗增益！恢复现在为团队成员强度贡献 4 倍而不是 2 倍<br>
            我们会看看这感觉如何，如果需要的话，也可以重新审视和提高领导力<br>
            • 新选项：玩家现在可以启用一项设置，让游戏在进度操作达到 100% 时自动暂停，这样他们就可以累积奖励秒数，而不是在循环上浪费时间，进度很少<br>
            • 工具提示更新：非常感谢来自discord 的MakroCZ 为修复工具提示位置所做的不懈努力<br>
            • 工具提示更新：来自不和谐的 Kallious 帮助澄清了一些解锁条件并完成了 Valhalla<br> 的清理行动
            •错误修正：灌输灵魂可以在最大增益等级开始，重置所有进度，没有奖励<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.3"><![CDATA[
            <b> 2022年7月19日</b>
            • 错误修复：感谢来自 Discord 的 Kallious，我们终于修复了有时会使灵魂石在 DR/IM/GF<br> 上变为负数的错误
            • 错误修复：添加了额外的错误检查来加载保存文件以自动修复一些常见错误状态<br>
            • 错误修正：死亡审判没有使用更新的僵尸力量公式<br>
            • 错误修复：Imbue Soul 在下次重新启动之前不会更新训练工具提示
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.2"><![CDATA[
            <b> 2022年7月19日</b>
• 新技能：领导力 - 每升 100 级，您的最大追随者数量就会增加 1，并增加他们对团队战斗的贡献<br>
• 新行动（科默斯维尔）：励志研讨会 - 从完全不是传销的负责人那里获取建议，学习如何成为更好的领导者<br>
•平衡：僵尸力量现在增加黑暗仪式/100（最小1x，最多6.66x增加）<br>
• 平衡：战斗丛林怪物现在奖励鲜血而不是兽皮。准备自助餐现在是用血而不是兽皮制成的。还是很恶心。<br>
注意 - 我们必须看看这些变化是如何发生的。可能现在的团战比自战强太多了。此外，试验几乎肯定需要重新平衡。<br>
• 错误修复：除了完成之外，战斗动作还会在分段上提供经验值。增加冰霜/巨人和丛林怪物的战斗经验来补偿<br>
•错误修正：探险家公会没有降低远足的成本<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.1"><![CDATA[
            <b> 2022年7月18日</b>
            •平衡：灌输灵魂现在为每级训练动作增加+100%经验值<br>
            • 平衡：循环药水的炼金技能要求从 500 降低至 200<br>
            •平衡：丛林逃亡现在只需要在60秒内开始，不需要在60秒<br>内完成
            •错误修正：游览要求玩家拥有比成本更多的金币，而不是多于或等于<br>
            •错误修正：巨魔之血仍然说它什么也没做<br>
            • 错误修正：减少“已保存”出现在加载上的时间，从 2 秒 -> 1s<br>
            •修正：秘密审判无法开始<br>
            • 错误修复：灌输灵魂<br>后灵魂石显示未更新
            • 更改：游戏现在将在开始新游戏或开始挑战时保留任何当前设置的选项<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="2.0"><![CDATA[
            <b> 2022年7月16日</b>
            新增挑战模式！<br>
            挑战是对基础游戏进行超级困难的修改，并施加额外的限制。<br>
            这些仅供娱乐，不给予任何奖励。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.9"><![CDATA[
            <b> 2022年7月16日</b>
• 更改：在操作列表底部添加了“最大训练”按钮，该按钮将限制列表中出现的所有训练操作。此按钮仅在玩家完成第一次灌输思想以减少混乱后才会出现<br>
• 更改：完成“灌输思想”行动将自动限制列表中的任何训练行动。可以在选项菜单中禁用此功能<br>
• 错误修正：从运输中使用的石头在清除保存时没有正确重置<br>
• 错误修复：最终审判中的差一错误导致玩家无法完成任务<br>
• 错误修正：试用工具提示显示不正确的楼层号码<br>
• 错误修正：巨魔、冰霜巨人和丛林怪物会根据每次行动而不是每次击杀提供战斗经验。这些动作可能需要大量的战斗技能经验增益来补偿此修复
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.8"><![CDATA[
            <b> 2022年7月14日</b>
            • 新试炼：死亡试炼（Startington）- 完全基于你的僵尸对团队战斗的贡献，完成楼层会奖励更多僵尸<br>
            • 错误修正：交换了“清除列表”和“管理加载”按钮，以便在编辑操作金额时加载弹出窗口不太可能妨碍<br>
            • 错误修复：在调查添加的新操作中添加了调查图标，以便更容易注意到<br>
            • 错误修复：每个区域的运量没有适当限制，导致石头变为负数
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.7"><![CDATA[
            <b> 2022年7月14日</b>
终局内容完成！<br>
残局已被重新设计为一系列团队审判、单人审判和最终行动，必须在一个循环中按顺序完成。<br>
这次更新标志着我计划的内容的结束。从现在开始，它将主要是平衡、错误修复，也许偶尔还会因为突发奇想而添加内容。<br>
• 新动作：Delve & Haul - 寻找并收集用于最终游戏动作的时间石（注意：现在完全不平衡 - 尝试后果自负）<br>
• 新动作：建造塔 - 新的结局动作（注意：现在完全不平衡 - 尝试后果自负）<br>
• 新动作：终局审判（注意：现在完全不平衡——尝试后果自负）<br>
• 新行动：秘密审判 - 没有人应该为此烦恼，但你们中的一些人只是疯狂地尝试<br>
• 平衡：使用丛林门户后，购买法力不再可用<br>
• 平衡：减少英雄审判中的统计和技能增益<br>
• 平衡：减少游戏后期战斗行动所获得的战斗技能经验值<br>
• 更改：可用于简单工具提示的新选项。从技能和操作工具提示中删除公式以减少混乱。您可以从“语言”下的选项菜单中进行选择。<br>
• 更改：删除了编辑增益上限的功能<br>
• 错误修正：小工具提示更新<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.6"><![CDATA[
            <b> 2022年7月13日</b>
            • 更改：重新设计负载，最多允许保存 15 个<br>
            •修正：恢复技能适用于自战而不是团队战斗<br>
            • 错误修复：许多添加了技能经验的操作无法正确授予exp<br>
            • 错误修正：添加了每个快捷方式将您带到工具提示的位置的描述
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.5"><![CDATA[
            <b> 2022年7月13日</b>
            • 新的行动类型：试炼 - 试炼是更长的地牢形式，但没有灵魂石增益<br>
            • 新审判（商顿）：英雄审判 - 50 层。每层完成时授予英雄主义增益<br>
            • 新增益：英雄主义 - 每升一级战斗、火术和恢复技能经验值提高 2%<br>
            •错误修复：重写了灵魂石牺牲代码<br>
            •错误修复：尖塔基于自我战斗而不是团队战斗<br>
            •错误修复：图腾直到第三次完成才影响灌注身体
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.4"><![CDATA[
            <b> 2022年7月12日</b>
            • 更改：向 oracle 和 charm school<br> 添加最大操作数
            •变化：首次完成图腾使灌注体加成加倍<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.3"><![CDATA[
            <b> 2022年7月12日</b>
            小调查重做 - 仍然需要更多关注，探险家公会需要使用<br>
            • 变更：加入探险家公会后，所有区域的调查均已解锁<br>
            • 更改：调查操作上限提高到 500，但现在适用于所有调查操作<br>
            • 更改：调查添加为有限操作，因此可以使用圆圈图标<br>
            • 错误修复：循环药水工具提示<br>
            • 错误修复：空间魔法增加了法力井成本
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.2"><![CDATA[
            <b> 2022年7月12日</b>
            • 变化：建造了额外的仓库，因此随着所有增加，数字会更漂亮<br>
            • 错误修复：玩家在马车上睡着了，错过了商顿车站，最终来到了山上<br>
            •错误修正：灌输灵魂没有重置增益<br>
            • 错误修复：探险者公会<br> 未修改远足费用
            • 错误修复：密钥未正确重置<br>
            • 错误修正：地下世界行动显示失败，即使成功了<br>
            • 错误修正：法力井和购买法力工具提示现在会在升级对他们有利的技能时更新<br>
            • 错误修复：技能返工导致撬锁获得双倍金币<br>
            • 错误修复：刷新时导游已从活动列表中删除
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.1"><![CDATA[
            <b> 2022年7月11日</b>
            • 新公会：探险家 - 经社区投票，探险家公会在科默斯维尔开设了商店！<br>
            • 在所有区域解锁新的“调查”行动 - 调查进度轻微增加有限资源的数量 (% * 0.5)<br>
            • 总体调查进度还解锁了在区域之间移动的新方法的快捷方式<br>
            • 错误修复：法力井成本可能会变为负数，从而减少玩家的法力<br>
            •错误修复：远足没有检查你是否有足够的金币来启动<br>
            • 错误修正：失宠行动<br>后，声誉显示未更新
            • 后端：对代码中技能奖励的计算方式进行了重大修改。结果应该是相同的，但使代码更易于阅读和维护。不幸的是，我预计这里至少会出现一些拼写错误。<br>
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum="1.0"><![CDATA[
            <b> 2022年7月9日</b>
            • 新技能：神童 - 增加天赋经验增益<br>
            • 新动作（丛林之路）：图腾 - 消耗循环药水以赋予神童技能 Exp<br>
            • 变更：将 Oracle 技能移至 Charm School<br> 旁边
            •错误修正：有抱负的奖金被应用于所有经验增益，而不仅仅是天赋exp<br>
            • 错误修复：赌博行动金币未四舍五入<br>
            • 错误修正：从收集兴趣工具提示<br> 中删除了声誉要求
            • 错误修复：从 Collect Artifacts<br> 中删除了“这不执行任何操作”
            • 错误修复：在“收集文物”操作中添加了最大数量按钮<br>
            • 从变更日志中删除了超过 1 年的版本
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum=".99"><![CDATA[
            <b> 2022年7月7日</b>
• 新行动（科默斯维尔）：游览 - 探索行动以揭示该区域的其他行动<br>
• 新行动（科默斯维尔）：扒窃、抢劫仓库、保险欺诈 - 基于盗贼公会奖金和盗窃的黄金收益<br>
• 完成了盗贼技能的实施 - 增加了开锁、赌博和盗贼行会行动的黄金收益<br>
• 添加了注入灵魂的临时效果 - 每次完成增加 50% 的动作速度。以后可能会改变<br>
• 改进了对时间限制操作的奖励时间的处理。这些操作所用的有效时间可以在“已用法力”工具提示中查看<br>
• 错误修复：捐赠允许黄金变为负值<br>
• 修正：收取利息仅奖励预期金额的1/10<br>
• 错误修复：远足不花费金币<br>
• 错误修正：灌输灵魂没有成本<br>
• 错误修正：盗贼行会分段没有重置<br>
• 错误修正：盛宴抛出错误<br>
• 各种工具提示中的大量更新和说明
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum=".98"><![CDATA[
            <b> 2022年7月6日</b>
• 新区域 - 丛林之路、科默斯维尔和奥林匹斯谷。主要里程碑已实现，更多内容即将推出
• 新增益：灌输身体 - 牺牲天赋经验以永久提高起始统计数据。<br>
• 新技能：暴食- 降低盛宴的灵魂石成本。<br>
• 新技能：偷窃 - 提高某些行动的金币增益<br>
• 新动作（Startington）：法力井 - 根据循环中完成的速度提供法力（根据奖励第二次使用进行调整）<br>
• 新动作（丛林路径）：探索丛林并与丛林怪物战斗 - 通用探索/进度动作，其中经验基于与怪物战斗的完成情况<br>
• 新动作（丛林路径）：营救幸存者并准备自助餐 - 使用恢复技能，然后采药并隐藏以提供暴食经验<br>
• 新动作（丛林路径）：逃生 - 解锁下一个区域，但需要在开始循环后 60 秒内完成（针对奖励第二次使用进行调整）
• 新行动（科默斯维尔）：盗贼公会 - 功能类似于手工艺公会，但重点是黄金收入<br>
• 新行动（Commerceville）：投资并收取利息。授予一小部分终身投资<br>
• 新行动（科默斯维尔）：购买钥匙并离开城市 - 花费 100 万金币前往下一个区域<br>
• 新动作（奥林匹斯谷）：灌输灵魂并挑战诸神 - （不完整）计划的游戏结束<br>
• 黑暗仪式现在适用于所有区域，并提供非常小的速度提升至最高级别。需要找到一种方法来隐藏锁定区域的描述<br>
• 开放裂隙的法力消耗从 100k 降低到 50k<br>
• 对空间魔法如何影响草药的小修正
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum=".97"><![CDATA[
            <b> 2022年7月4日</b>
• 在瓦尔哈拉添加了建造住房和征税行动——使用手工艺公会等级和重商主义技能获得黄金的新来源。<br>
• 将Adeptsville 重命名为Startington<br>
• 在Startington 中添加了Meander 动作，并将其设置为查看其他动作的要求<br>
• 在startton中添加了“摧毁塔”动作以减少尖塔的法力消耗<br>
• 显着增加了尖塔的基础法力消耗，大部分通过摧毁塔来抵消<br>
• 允许空间魔法让更多行动受益<br>
• 修复了盛宴增益，使其实际上提高了自我战斗力<br>
• 训练重商主义现在要付出声誉代价<br>
• 失宠现在会消除所有正面声誉<br>
• 调整了循环药水，要求将草药与空间术加倍，以应对最终游戏的使用<br>
• 清理了更多工具提示
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum=".96"><![CDATA[
            <b> 2022年6月24日</b>
            • 尖塔现在提供奖励！每层提供 100 颗灵魂石，以及有抱负的等级 <br>
            • 新技能：神圣恩惠。增加通过行动获得的灵魂石<br>
            • 新技能：沟通。降低黑暗仪式的灵魂石消耗<br>
            • 新增益：野心者。增加天赋经验乘数<br>
            •新动作：战斗巨人-自我战斗，增加寻求祝福的效果<br>
            • 新动作：寻求祝福 - 根据战斗巨人进度给予神恩技能经验值<br>
            • 新动作：Raise Zombies - 增加团队战斗力<br>
            • 新动作：黑暗牺牲 - 提供交流技能 xp<br>
            • 清理了一些工具提示
            ]]>
      </version>
      
            
      <version verNum=".95"><![CDATA[
            <b> 2022 年 3 月 18 日</b>
            • Omsi 的测试版内容！
            • 添加了包含大量新动作的瓦尔哈拉区域 - 可通过面部判断 <br> 到达
            • 添加了 Adeptsville 区域和 The Spire 地牢 - 可通过 Face Judgement<br> 到达
            • 新技能：恢复 - 提高Heal the Sick<br>的团队战斗力和效率
            • 新技能：空间魔法 - 降低法力间歇泉成本并增加区域 1 和区域 3 行动的可能奖励<br>
            • 新技能：重商主义 - 增加从购买法力行动中获得的黄金<br>
            • 新增益：盛宴 - 提高自我战斗分数<br>
            • 更多新动作，多到你无法挥动棍子！<br>
            • 可能还有更多的东西？
            ]]>
      </version>
      
        
    </changelog>
    
        
    <save>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>存档</title>
        
            
      </meta>
      
            
      <manual_save>手动保存</manual_save>
      
            
      <export_list>导出当前列表</export_list>
      
            
      <import_list>将列表导入到当前</import_list>
      
            
      <list_label>导出/导入列表</list_label>
      
            
      <list_comment>以纯文本格式导出当前列表，方便粘贴并分享给其他人。</list_comment>
      
            
      <input_label>导出/导入保存文件</input_label>
      
            
      <export_button>导出</export_button>
      
            
      <export_button_old>导出到 Stopsign</export_button_old>
      
            
      <export_comment><![CDATA[点击“导出”即可复制到剪贴板（在其他地方按 Ctrl+V）。<br>
              粘贴存档后点击“导入”即可导入。]]>
      </export_comment>
      
            
      <import_button>导入</import_button>
      
            
      <import_comment><![CDATA[
              警告：如果存档无效，导入可能会破坏游戏。空白导入会直接清空游戏进度。<br>
              如果你真的真的想编辑存档， ]]>
      </import_comment>
      
            
      <import_hover_special>悬停这里</import_hover_special>
      
            
      <import_hover_special_tooltip>
                <![CDATA[在控制台中使用 decode("粘贴的存档")，编辑后再用 encode('粘贴的存档')，然后再导入。<br>这主要用于修复损坏的存档，别拿它作弊。]]>
      </import_hover_special_tooltip>
      
            
      <exportfile_button>导出文件</exportfile_button>
      
            
      <importfile_button>导入文件</importfile_button>
      
            
      <cloud_label>下面的按钮可能会要求你授权 Google 账号；如果出现授权流程，完成后再回到这个菜单即可。</cloud_label>
      
            
      <exportcloud_button>导出到 Google 云端硬盘</exportcloud_button>
      
            
      <importcloud_button>从 Google 云端硬盘导入</importcloud_button>
      
            
      <cloud_saved>另存为 {name}</cloud_saved>
      
            
      <delete_button>删除</delete_button>
      
            
      <confirm_button>确认？</confirm_button>
      
            
      <notification_permission_denied>通知权限被拒绝。你可能需要手动允许此网站发送通知。</notification_permission_denied>
      
            
      <copy_failed>将存档复制到剪贴板失败！你需要手动复制高亮显示的内容。</copy_failed>
      
            
      <confirm_delete>空白导入会删除当前存档。你确定要删除吗？</confirm_delete>
      
            
      <quota_exceeded><![CDATA[游戏存档已超出该浏览器的存储配额。<br>
            这极不正常，说明出了严重问题。<br><br>
            你当前有丢失游戏进度的风险。<br><br>
            现在仍会尝试继续运行。请立刻导出存档并妥善备份；如果可以，也请到 Discord（选项里的链接）反馈这个问题。]]>
      </quota_exceeded>
      
        
    </save>
    
        
    <browser_warning>
      
            
      <title>严重警告</title>
      
            
      <body><![CDATA[<p>
            当前最新版 Chrome（以及基于 Chromium 的浏览器，例如 Edge；你的浏览器也算）存在一个问题，
            可能导致游戏意外出错。除了等待 Google 修复这个他们自己引入的问题之外，我们无能为力。
            如果你已经遇到问题，请先导出存档，再导入到 Firefox 等其他浏览器继续游玩。
            如果你现在运行正常，且最近还没有更新浏览器，请暂时不要更新，否则游戏也可能损坏。
            </p><p>
            如果你愿意帮忙让 Google 重视这个问题，可以前往
            <a href="https://issues.chromium.org/issues/401652934">问题页面</a> 点击 +1。
            </p>]]>
      </body>
      
        
    </browser_warning>
    
        
    <faq>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>常见问题</title>
        
                
        <q_prefix><![CDATA[<b>问：</b>]]>
        </q_prefix>
        
                
        <a_prefix><![CDATA[<b>答：</b>]]>
        </a_prefix>
        
            
      </meta>
      
            
      <q_a>
        
                
        <q>属性有什么用？</q>
        
                
        <a>把鼠标悬停在“属性”上就能看到具体说明。哪些属性更重要，取决于你当前想完成哪些行动。一般来说，属性越高，你在单次循环里能完成的事就越多。</a>
        
            
      </q_a>
      
            
      <q_a>
        
                
        <q>短循环看起来更强。</q>
        
                
        <a>在游戏前期，短循环确实更有效；但随着你能跑得越来越远，你会逐渐积累天赋和灵魂石，长循环的收益也会越来越高。</a>
        
            
      </q_a>
      
            
      <q_a>
        
                
        <q>我的第一个目标应该是什么？</q>
        
                
        <a>先从“徘徊”开始，直到你找到稳定恢复法力的方法。然后想办法获得一些永久提升，例如战士训练；准备好之后，就可以开始尝试和怪物战斗了。</a>
        
            
      </q_a>
      
            
      <q_a>
        
                
        <q>技能的“增加/减少”效果是怎么计算的？</q>
        
                
        <a>增益类效果会把奖励乘以 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25，所以等级越高，边际收益越低。减耗类效果会把消耗乘以 1 / (1 + 等级 / 100)，因此消耗永远不可能被降到 0。</a>
        
            
      </q_a>
      
            
      <q_a>
        
                
        <q>我什么时候应该使用黑暗仪式？</q>
        
                
        <a>很多人建议，当单次仪式成本低于你当前灵魂石储量的 5% 时再做一次。当然这只是经验法则，具体时机还是要看你的需求；有些情况下，更早或更晚都会更合适。</a>
        
            
      </q_a>
      
            
      <q_a>
        
                
        <q>我发现了一个错误！</q>
        
                
        <a>有些问题是因为浏览器缓存把不同版本的 Idle Loops 文件混在了一起。如果游戏看起来坏掉了，先尝试硬刷新，通常是 Control-Shift-R 或 Command-Shift-R。（除非你已经保存并导出了存档，否则不要清除此站点的全部数据！）如果还是不行，请加入 Discord（选项里有链接）并到 #loops-bugs 频道反馈。我会尽快处理 bug，也一直欢迎这类报告。</a>
        
            
      </q_a>
      
        
    </faq>
    
        
    <options>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>选项</title>
        
            
      </meta>
      
            
      <localization_title>语言</localization_title>
      
            
      <theme_title>主题</theme_title>
      
            
      <theme_variant_title>主题变体</theme_variant_title>
      
            
      <theme>
        
                
        <normal>默认</normal>
        
            
      </theme>
      
            
      <theme>
        
                
        <dark>暗色</dark>
        
            
      </theme>
      
            
      <theme>
        
                
        <cubic>立方</cubic>
        
            
      </theme>
      
            
      <theme>
        
                
        <cubic_t-dark>暗色立方</cubic_t-dark>
        
            
      </theme>
      
            
      <theme>
        
                
        <zen>禅意</zen>
        
            
      </theme>
      
            
      <theme>
        
                
        <zen_t-dark>暗色禅意</zen_t-dark>
        
            
      </theme>
      
            
      <!--changed discord link for analytical reasons-->
      
            
      <discord>
        
                
        <link>https://discord.gg/dnKA6Xd</link>
        
                
        <title>Discord 链接</title>
        
            
      </discord>
      
            
      <adblock_warning>
        <![CDATA[警告：本游戏不会有广告。 <small>（这个地方曾经提到与广告拦截器不兼容，但现已修复。请随意启用它们。）</small>]]>
            
      </adblock_warning>
      
            
      <extras_warning>
                此菜单中的选项允许您以影响游戏体验的方式自定义游戏的平衡和功能。如果体验“普通”空闲循环体验是
                对您很重要，请保留这些选项不变。否则，玩得开心！
            </extras_warning>
      
            
      <responsive_ui>响应式界面</responsive_ui>
      
            
      <action_log>显示操作日志</action_log>
      
            
      <fractional_mana>部分法力消耗</fractional_mana>
      
            
      <highlight_new>高亮新行动</highlight_new>
      
            
      <stat_colors>在菜单和工具提示中使用统计颜色</stat_colors>
      
            
      <stat_hints>显示行动属性提示</stat_hints>
      
            
      <pause_audio_cue>暂停时提示音</pause_audio_cue>
      
            
      <pause_notify_cue>暂停时通知</pause_notify_cue>
      
            
      <auto_max_training>训练上限提升时自动补满所有训练行动</auto_max_training>
      
            
      <hotkeys>热键</hotkeys>
      
            
      <predictor>启用预测器</predictor>
      
            
      <google_cloud>启用 Google 云端硬盘存档</google_cloud>
      
            
      <speedIncrease10x_text>10 倍奖励速度</speedIncrease10x_text>
      
            
      <speedIncrease20x_text>20 倍奖励速度</speedIncrease20x_text>
      
            
      <speedIncreaseCustom_text>自定义奖励速度</speedIncreaseCustom_text>
      
            
      <speedIncreaseBackground_text>后台奖励速度</speedIncreaseBackground_text>
      
            
      <speedIncreaseBackground_warning>（即使奖励未激活，这也适用。要使游戏在后台全速运行，请取消设置或将其设置为 1 或更大）</speedIncreaseBackground_warning>
      
            
      <borrow_time>借入时间</borrow_time>
      
            
      <return_time>归还时间</return_time>
      
            
      <time_borrowed>借用时间：</time_borrowed>
      
            
      <borrow_time_tooltip>
                你可以用这个按钮按“天”为单位给自己追加奖励时间。通过这种方式借入的时间会始终单独显示，也不会影响游戏中的其他任何内容。
                如果你想把借入时间降回零，可以随时归还，但并非必须。
            </borrow_time_tooltip>
      
            
      <hotkeys_tooltip><![CDATA[
                空格键：暂停/开始<br>
                R：重启循环<br>
                B：切换奖励时间<br>
                1-9：将当前行动列表倍率设为 1-9<br>
                0：将当前行动列表倍率乘以 10<br>
                退格键：删除行动列表倍率的最后一位<br>
                Shift+1-5：选择并载入预设 1-5<br>
                +/-：增大/缩小行动列表容量<br>
                Shift+S：把当前列表保存到所选预设<br>
                Shift+L：载入所选预设<br>
                Shift+C：清空当前列表<br>
                右 / D：切换到下一个区域<br>
                左 / A：切换到上一个区域<br>
                Shift+右 / D：显示行动故事<br>
                Shift+左 / A：显示行动选项<br>
                Shift+Z：撤销最近一次对行动列表的修改
        ]]>
      </hotkeys_tooltip>
      
            
      <update_rate>每秒视觉更新次数：</update_rate>
      
            
      <autosave_rate>自动保存率（秒）：</autosave_rate>
      
        
    </options>
    
        
    <extras>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>额外设置</title>
        
            
      </meta>
      
        
    </extras>
    
        
    <challenges>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>挑战</title>
        
            
      </meta>
      
            
      <intro>挑战模式会加入额外限制和特殊规则。</intro>
      
            
      <no_rewards>它们不提供额外奖励，主要是给想自我挑战或测试路线的玩家使用。</no_rewards>
      
            
      <recommendation>建议至少完整通关一次主线后，再来尝试挑战模式。</recommendation>
      
            
      <save_warning>开始前最好先导出并备份一份本地存档。</save_warning>
      
            
      <delete_warning>开始新的挑战会清空当前的挑战存档。</delete_warning>
      
            
      <exit_challenge>退出挑战</exit_challenge>
      
            
      <resume_challenge>继续挑战</resume_challenge>
      
            
      <mana_drought_name>法力荒</mana_drought_name>
      
            
      <noodle_arms_name>面条手臂</noodle_arms_name>
      
            
      <mana_burn_name>法力燃尽</mana_burn_name>
      
            
      <standard_game>标准体验，按游戏原本的设计进行游玩。</standard_game>
      
            
      <mana_drought>新手镇的法力商人总共只卖 7500 点法力，而且售价是平时的两倍。除此之外，世界上不会再出现其他法力商人。</mana_drought>
      
            
      <noodle_arms>你没有基础的个人战斗力。所有战斗都依赖追随者。个人战斗力取队友战力或僵尸战力的一半，以较高者为准。</noodle_arms>
      
            
      <mana_burn>你有一天的法力值可以在循环中持续存在，但一旦用完，你就会被困在时间里。你能走多远？</mana_burn>
      
            
      <confirm_begin>开始新的挑战会删除你当前的挑战存档。确定要继续吗？</confirm_begin>
      
        
    </challenges>
    
        
    <totals>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>累计统计</title>
        
            
      </meta>
      
            
      <effective_time>有效游戏时间：</effective_time>
      
            
      <running_time>实际运行时间：</running_time>
      
            
      <loops>累计循环数：</loops>
      
            
      <actions>累计行动数：</actions>
      
        
    </totals>
    

        
    <prestige_bonus>
      
            
      <meta>
        
                
        <title>转生加成</title>
        
            
      </meta>
      
            
      <intro>转生加成会在所有转生中始终生效。</intro>
      
            
      <points_reward>每次完整通关后，你都会获得 90 点转生点数，可用于购买这些加成。</points_reward>
      
            
      <export_warning>进行转生前，请先导出并备份一份本地存档。</export_warning>
      
            
      <reset_warning>你可以随时重新分配转生点数，但每次分配都会重置当前进度。</reset_warning>
      
            
      <imbue_carryover>“灌注灵魂”等级会在转生之间继承，但最多只能继承到你累计完成的转生次数。</imbue_carryover>
      
            
      <max_carryover>当前可继承上限：</max_carryover>
      
            
      <total_completed>累计完成转生：</total_completed>
      
            
      <available_points>可用点数：</available_points>
      
            
      <upgrade_cost_header>升级花费按以下梯度增长：</upgrade_cost_header>
      
            
      <upgrade_cost_example>30 → 40 → 55 → 75 → 100 → 130 → ...</upgrade_cost_example>
      
            
      <current_bonus>当前加成：</current_bonus>
      
            
      <next_level_cost>下一级花费：</next_level_cost>
      
            
      <points>点</points>
      
            
      <reset_button>重置全部转生加成</reset_button>
      
            
      <PrestigePhysical>每级使所有物理属性（敏捷、力量、体质、速度、感知）的经验获取提高 20%。</PrestigePhysical>
      
            
      <PrestigeMental>每级使所有精神属性（魅力、智力、灵魂、运气）的经验获取提高 20%。</PrestigeMental>
      
            
      <PrestigeCombat>每级使个人战斗力和团队战斗力提高 20%。</PrestigeCombat>
      
            
      <PrestigeSpatiomancy>每级使每个区域的“可发现物”数量提高 10%。</PrestigeSpatiomancy>
      
            
      <PrestigeChronomancy>每级使所有区域的行动速度提高 5%。</PrestigeChronomancy>
      
            
      <PrestigeBartering>每级使从商人处获得的法力提高 10%。</PrestigeBartering>
      
            
      <PrestigeExpOverflow>每级使获得的经验额外按 2% 分摊到所有属性上。</PrestigeExpOverflow>
      
            
      <PrestigeResetAll>重置当前所有转生加成，并返还已分配的点数供你重新分配。注意：这会触发一次重置，因此不能在当前流程中途使用。</PrestigeResetAll>
      
            
      <confirm_prestige>进行转生会重置当前进度，但会保留已经获得的转生点数。确定要继续吗？</confirm_prestige>
      
        
    </prestige_bonus>
    
        
    <navigation>
      
            
      <town>城镇</town>
      
            
      <actions>行动</actions>
      
            
      <action_log>日志</action_log>
      
            
      <stats>属性</stats>
      
        
    </navigation>
    
    
  </menu>
  
    
  <tutorial><![CDATA[
      教程：<br>
      先点击“徘徊”行动，再点击“开始”。<br>
      先徘徊一会儿，然后去砸罐子。<br>
      看着数字变化，把所有工具提示都读一遍。<br>
      完成当前城镇后，再前往下一个城镇。<br><br>
      嗨，看起来你是在 stopsign.github.io 以外的网站打开这个游戏的。<br>
      开始之前请先知道：这是原版游戏的一个粉丝自制修改版。<br>
      原版游戏在<a href="https://stopsign.github.io/idleLoops/">这里</a>。你可以把原版存档导入本版本；<br>
      但如果你再把存档导回原版，就会失去这个版本独有功能的相关进度。<br><br>
      感谢游玩，祝你玩得开心！<br><br>
      ]]>
  </tutorial>
  
    
  <tracked_resources>
    
        
    <reset_on_restart_txt>当循环重新启动时重置。</reset_on_restart_txt>
    
        
    <!--countable items with names and counts on the top bar-->
    
        
    <resource id="power" initially_hidden="true">
      
            
      <label>神力</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/power.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>众神的力量。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="timer" no_reset_on_restart="true">
      
            
      <label>法力</label>
      
            
      <title><![CDATA[<i class='il-icon il-mana'></i> 法力：]]>
      </title>
      
            
      <desc>你的主要资源。你的法力值越高，重置前你能做的事情就越多。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="gold">
      
            
      <label>金币</label>
      
            
      <title>金币：</title>
      
            
      <desc>用于购买法力水晶和其他物品的硬币。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="reputation" initially_hidden="true">
      
            
      <label>声望</label>
      
            
      <title>声望：</title>
      
            
      <desc>你对镇上人们的影响力。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="herbs" initially_hidden="true">
      
            
      <label>草药</label>
      
            
      <title>草药：</title>
      
            
      <desc>您发现的有益植物。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="hide" initially_hidden="true">
      
            
      <label>兽皮</label>
      
            
      <title>兽皮：</title>
      
            
      <desc>狩猎成功的结果。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="potions" initially_hidden="true">
      
            
      <label>药水</label>
      
            
      <title>药水：</title>
      
            
      <desc>罕见，但并不复杂。值得一些钱。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="teamMembers" initially_hidden="true">
      
            
      <label>团队成员</label>
      
            
      <title>团队成员：</title>
      
            
      <desc>你知道他们的个性和战斗风格。他们不知道你的名字。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="armor" initially_hidden="true">
      
            
      <label>盔甲</label>
      
            
      <title>盔甲：</title>
      
            
      <desc>由您亲手制作，它可以保护您免受危险。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="blood" initially_hidden="true">
      
            
      <label>血</label>
      
            
      <title>血：</title>
      
            
      <desc>因其再生特性而备受推崇。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="artifacts" initially_hidden="true">
      
            
      <label>文物</label>
      
            
      <title>文物：</title>
      
            
      <desc>各种旧戒指、手镯、护身符和吊坠。它们看起来值不少钱。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="favors" initially_hidden="true">
      
            
      <label>恩惠</label>
      
            
      <title>恩惠：</title>
      
            
      <desc>你曾帮助过重要人物，他们欠你人情。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="enchantments" initially_hidden="true">
      
            
      <label>附魔护甲</label>
      
            
      <title>附魔铠甲：</title>
      
            
      <desc>受到神圣祝福的武器和盔甲，就像传说中的英雄一样。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="houses" initially_hidden="true">
      
            
      <label>房屋</label>
      
            
      <title>房屋：</title>
      
            
      <desc>在瓦尔哈拉建造的房产。你可以向租户征税。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="pylons" initially_hidden="true">
      
            
      <label>塔架</label>
      
            
      <title>塔架：</title>
      
            
      <desc>被摧毁的塔台残留的碎片。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="zombie" initially_hidden="true">
      
            
      <label>僵尸</label>
      
            
      <title>僵尸：</title>
      
            
      <desc>一堆蹒跚的死去的肉体。非常恶心。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="map" initially_hidden="true">
      
            
      <label>地图</label>
      
            
      <title>地图：</title>
      
            
      <desc>一套制图师的工具包，可以用来勘测区域并发现新的秘密。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="completedMap" initially_hidden="true">
      
            
      <label>已完成的地图</label>
      
            
      <title>已完成的地图：</title>
      
            
      <desc>你已经绘制了世界的一部分。探险者公会会很高兴从你这里购买这些知识。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="heart" initially_hidden="true">
      
            
      <label>跳动的心</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/heart.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>你目标仍在跳动的心脏。刺客公会会为此奖励你。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <!--singular items with img icons rather than counts-->
    
        
    <resource id="glasses" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>眼镜</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/buyGlasses.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>哇，树上有这么多叶子。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="supplies" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>旅行补给</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/buySupplies.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>前往下一座城镇所需的补给。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="pickaxe" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>镐</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/buyPickaxe.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>它很重，但你可以利用它。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="loopingPotion" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>循环药水</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/loopingPotion.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>这是用把你弄到这麻烦里的同一个配方做的药剂。你到底为什么要做这个？</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="citizenship" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>瓦尔哈拉公民身份</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/seekCitizenship.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>你现在是瓦尔哈拉自豪的公民之一，这赋予你为他们的荣耀而战的权利。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="pegasus" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>飞马</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/pegasus.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>一匹拥有巨大的天使翅膀的马。它可以像在泥土上一样轻松地在云层上奔跑。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="key" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>商业镇钥匙</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/purchaseKey.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>需要去下一个镇。</desc>
      
        
    </resource>
    
        
    <resource id="stone" initially_hidden="true" no_count="true">
      
            
      <label>时间石</label>
      
            
      <title><![CDATA[<img src="img/temporalStone.svg" class="smallIcon">]]>
      </title>
      
            
      <desc>一块似乎不受时间循环影响的奇异岩石。</desc>
      
        
    </resource>
    
    
  </tracked_resources>
  
    
  <time_controls>
    
        
    <play_button>开始</play_button>
    
        
    <pause_button>暂停</pause_button>
    
        
    <rewind_button>倒带</rewind_button>
    
        
    <pause_before_restart>重启前暂停</pause_before_restart>
    
        
    <pause_on_failed_loop>在循环失败时暂停</pause_on_failed_loop>
    
        
    <pause_on_complete>进度完成时暂停</pause_on_complete>
    
        
    <restart_button>重启</restart_button>
    
        
    <restart_text>重置当前循环，不会进行硬重置。</restart_text>
    
        
    <days>d</days>
    
        
    <hours>h</hours>
    
        
    <minutes>m</minutes>
    
        
    <seconds>s</seconds>
    
        
    <talents_button>天赋</talents_button>
    
        
    <story_title>剧情</story_title>
    
        
    <stories>
      
            
      <story num="0"> 
        <!--Beginning of Game-->
        
                你只是个普通信使，正带着一件高优先级包裹赶路。刚进城时，你不慎摔了一跤，眼镜碎了，包裹也裂开来，一种奇怪的液体泼在了你身上。紧接着，你那本就不多的法力开始飞快流失。就在法力彻底耗尽的瞬间，你发现自己回到了液体渗入皮肤的那一刻，法力储备重新充满……却仍像刚才那样不断流逝。如此反复，世界也一次次随你重置。直到最后，你决定必须想办法延长这些“循环”的持续时间。城里的陶罐里常会存放法力水晶，也许就从那里开始吧……
            </story>
      
            
      <story num="1"> 
        <!--First Soulstone-->
        
                你来到地牢尽头，看见一颗柔和发光的球体悬浮在基座上。你找到了地牢核心，至少，是这座地牢第一层的核心。当你伸手握住它时，那股本质便涌入你的体内，将其中蕴含的力量灌注进你的存在。力量不多，但地牢本来也不大。你知道自己还会再来取走这份力量，而那道被强行塞进脑海的异样知识也告诉你：无论何时取得，这份力量都会跟随你。
            </story>
      
            
      <story num="2"> 
        <!--No Soulstone-->
        
                你又一次抵达地牢尽头，但这一次，核心第一次没有发光。人们一直以为地牢核心靠周围消耗的法力为食，可你开始怀疑，它似乎也会被自己过去化身残留下来的本质所抽空。这种情况并非每次都会发生，但想重新获得核心的恩赐，你恐怕得先让更多法力流入这个世界。你耸耸肩，把这当成循环里的又一件怪事接受了下来。
            </story>
      
			
      <story num="3"> 
        <!--Change 3 to Forest-->
        
				在花了大部分时间准备一个循环之后，你终于准备离开初学者镇了。在某种程度上，你会想念这个小镇，离开的念头几乎让你眼眶湿润——直到你意识到下一个循环你还会回来的。你一边抱怨，一边出发，走进森林。当你准备搭营时，你的心情又变好了。森林美丽，生机勃勃，似乎有无尽的地方可供探索。最棒的是，在来这里的路上，你经过了几个绝对充满魔力的地方——你想你会先去那些地方看看。
		    </story>
      
		    
      <story num="4"> 
        <!--Merchanton-->
        
				在一次次重复那些枯燥任务之后，穿过森林去做点新鲜事，总是令人高兴。无论是探索、狩猎、学习，还是单纯坐在瀑布边发呆，森林都总能成为绝佳的背景。可再怎么惬意，这里也只是暂时停留的地方。是时候继续前进了。路途虽然漫长，但好在经过这些日子的探索，你已经摸清了不少捷径。没过多久，商顿就从林间显现出来。那里有太多事情可做！也许某个公会能帮你解决循环的问题；也许图书馆里就有一本书能给你答案；又或者……又或者，这一切听起来都很费劲，而你最近已经够累了。也许在开始忙这些之前，你应该先找间酒馆喝一杯。
			</story>
      
			
      <story num="5"> 
        <!--Change 5 to Mt. Olympus-->
        
                告别商顿温暖而热闹的街景，走向寒冷空旷的山丘，你继续踏上旅途，目标是奥林匹斯山。随着那锯齿般的山峰在地平线上越来越高，你一想到自己得爬上那座庞然大物就忍不住呻吟。支撑你没有立刻转身去找别的城镇的，是你在商顿听来的那些故事：火焰铸成的古城、藏在洞穴中的不朽文明、充沛到足以让本该耗时数小时的法术在几秒内完成的法力。它们听起来荒诞得像神话，可神话总得有个源头；只要其中哪怕有一点是真的，能获得的力量也足以抵过爬山这点痛苦。
			</story>
      
			
      <story num="6"> 
        <!--Good Reputation Story-->
         
        <!--Change 6 to Valhalla-->
        
                你原以为自己会迎来某种凯旋，至少也该是一场清清楚楚的裁定。结果，先等着你的是流程。一位头顶光环、专业得近乎冷淡的办事员领着你填了三个小时的表格，询问资格、来历与可归档事项，随后才把你放进一座看似普通的小镇：修剪得整整齐齐的草坪、蜿蜒的人行道、通往公园与装饰物的整洁小路。可它又绝不普通。只要盯着草地多看一会儿，你就会觉得绿色浓得有些不真实；天空也蓝得过分。更别提还有个真正的神明正牵着一条七英尺高的狗散步。一位路过的神问你要不要为本地慈善事业捐点钱，另一位神则在招揽游客：“瓦尔哈拉，世界之上的伟大之城！”你走进城里还没几步，就已经明白了：这里不只是欢迎人，更擅长给人归类。
			</story>
      
			
      <story num="7"> 
        <!--Bad Reputation Story-->
         
        <!--Change 7 to Startington-->
        
                来自高处的回应并不完全是沉默，更像是一种改道。你发现自己置身于一片永恒薄雾笼罩的土地，深红色的天空把一切都染成不安的颜色。这里陌生、压抑，比你去过的任何地方都更令人窒息；甚至比森林那片阴沉的密林和奥林匹斯山最深处的洞穴还要难受。这个地方天然就带着敌意，仿佛连雾气都在伸进你的脑子里，压制你的思绪。可在这份敌意之下，你仍能感觉到结构：这条路太熟悉了，像昨天才走过。新手镇的外缘依旧在那里，只是被灰烬、裂痕与阴影重写，镇中央则竖着一座巨大的黑色尖塔。这里不是把不被接纳者随手丢弃的深坑，而是一处在被放弃之后仍继续运转的地方。
			</story>
      
			
      <story num="8"> 
        <!--Change 8 to Jungle Path-->
                离开斯塔廷顿，并不意味着你回到了什么“正常世界”。那片丛林更像是同一套被遗弃后的逻辑换了一种形状：石头少了，树根多了；瓦砾少了，试图把一切重新吞没的生长却更多了。你仍然得先从本地商人那里买到补给，而那人看起来像是靠清点口粮罐头和棺材钉学会做生意的。等你真正踏进树影之间，你注意到树干里夹着残墙，路也像是一半由逃难者踩出来，一半由野兽冲出来的。如果说斯塔廷顿是一座被放弃后仍继续运转的城，那么这片丛林，就是那种求生本能离开街道之后，用藤蔓、恐惧和幸存者重新长出来的样子。
			</story>
      
			
      <story num="9"> 
        <!--Made the Looping Potion-->
         
        <!--Change 9 to Looping Potion-->
        
                学习炼金术的精妙之处，理解支撑“简单”制药背后的细微规则，是一场漫长而疲惫的磨炼；但既然你最不缺的就是时间，如今的你已经可以算作真正的专家。你把一捆草药浸进法力喷泉里，再次核对笔记，摆好器具。调配过程依旧十分挑剔，但最终，你还是将这项“大业”的成果装进了瓶中。循环药水，正是把你拖进这场麻烦里的同一种药剂。……片刻沉思之后，你忽然有点怀疑这一切究竟有没有意义。再配出几瓶这种东西，似乎也不会让你脱离循环。
			</story>
      
			
      <story num="10"> 
        <!--Change 10 to Commerceville-->
        
                探索丛林花了你相当长的时间，你几乎是踩着最后关头才勉强赶在林间那道威严大门关闭前穿过。你在心里记下：如果未来的循环还想来这里，就必须严格把控时间。而“正常”世界的规律似乎依旧成立：丛林另一头，坐落着一座不大不小的城市，城门外的雕像自豪地写着“商业镇，贸易之心！”在这里随意乱逛很容易招来麻烦，不过有位乐于助人的导游愿意用一个“合理”的价格带你四处参观。尽管他看起来有些过分热衷于把你领进那些狭窄的小巷，你也不得不承认，为了摸到盗贼公会的线索，这点风险值得冒。旅程结束时，你得知这位导游还兼做税吏，实在没法多聊。好在他至少把你带到了银行。此刻，一个气势逼人的兜帽身影正倚在银行墙边，也许他们能告诉你更多。
			</story>
      
			
      <story num="11"> 
        <!--Change 11 to Valley of Olympus-->
        
                <![CDATA[
                    从银行“贵宾室”里走出来时，你手里攥着整个商业镇的钥匙，忍不住低笑出声。当然，这笔贷款一点也不便宜，如果你真在第一次还款日之前还留在这里，麻烦肯定少不了。可你的法力储备根本撑不到那时候。抬眼望去，你很快就发现这个世界与“正常”世界的第一个显著差异：奥林匹斯山不见了。取而代之的，是一片宽阔的山谷，谷中央矗立着一座高塔的废墟。费了些周折后，你终于找到一块刻着熟悉符文的石碑：“大地之子啊！吾等七位守护神向你们发出挑战！找到我们，击败我们，夺取众神之座！”……好吧，看来是时候干点弑神的勾当了。“众神之座”听起来就像能打破循环的东西，而他们也确实公开欢迎任何人去寻找。第一步，就是先找到他们。
                ]]>
			</story>
      
			
      <story num="12"> 
        <!--Finally-->
         
        <!-- Change 12 to Ending the Loop-->
        
				<![CDATA[
				   你做到了！你亲手战胜了众神，让时间重新回到应有的轨道。你随时都可以结束循环。
但是，话又说回来，你也完全可以继续。反正以后总还有时间……
感谢你游玩我的《Idle Loops》粉丝模组！
特别感谢出色的 Stop_Sign 创造了这款精彩的游戏，也感谢 Omsi 带来的 Omsi 版本。
你们两位带给我的灵感，远比你们想象得更多。
希望大家都玩得开心！<3 <br>
				   --Lloyd
				]]>
            </story>
      
        
    </stories>
    
        
    <bonus_seconds>
      
            
      <title>奖励时间</title>
      
            
      <main_text><![CDATA[
          <p>启用后，你每秒会额外获得 {speed-1} 秒（{speed} 倍游戏速度）。</p>
          <p>{background_info}</p>
          <p>暂停或离线时，每秒累积 1 秒奖励时间。（每次离线最多累计 1 个月）</p>
          <p>奖励当前为 {state}</p>
          <p>{counter_text} {bonusSeconds}</p>
          {lag_warning}
        ]]>
      </main_text>
      
            
      <background_disabled>你可以在“额外设置”菜单里调整这个速度，也可以为标签页处于后台时单独设置另一个速度。</background_disabled>
      
            
      <background_0x>当此标签页在后台时（无论此奖励是否开启），游戏都不会运行，并且您将获得暂停时的奖励时间。</background_0x>
      
            
      <background_regen>当此标签页在后台时（无论奖励是否开启），游戏会以 {background_speed}x 的速度运行，同时你会以每秒 {1-background_speed} 秒的速度获得奖励时间。</background_regen>
      
            
      <background_1x>当此标签页处于后台时（无论此奖励是开启还是关闭），游戏将以正常速度运行且不消耗奖励时间。</background_1x>
      
            
      <background_slower>当奖励开启且此标签页在后台时，游戏每秒仅消耗 {background_speed-1} 秒的奖励时间（{background_speed}x 游戏速度）。</background_slower>
      
            
      <background_faster>当奖励开启且此标签页在后台时，游戏每秒还会额外消耗 {background_speed-speed} 秒奖励时间（{background_speed}x 游戏速度）。</background_faster>
      
            
      <state>
        
                
        <on>开</on>
        
                
        <off>关</off>
        
            
      </state>
      
            
      <counter_text>奖励时间总量</counter_text>
      
            
      <lag_warning><![CDATA[<p><b>检测到卡顿！</b> 当前有效游戏速度为 {lagSpeed}x。</p>]]>
      </lag_warning>
      
        
    </bonus_seconds>
    
    
  </time_controls>
  
    
  <stats>
    
        
    <title>属性</title>
    
        
    <dex>
      
            
      <blurb>熟悉自己的身体。</blurb>
      
            
      <long_form>灵巧</long_form>
      
            
      <short_form>巧</short_form>
      
        
    </dex>
    
        
    <str>
      
            
      <blurb>锻炼自己的身体。</blurb>
      
            
      <long_form>力量</long_form>
      
            
      <short_form>力</short_form>
      
        
    </str>
    
        
    <con>
      
            
      <blurb>再撑久一点，再多扛一点。</blurb>
      
            
      <long_form>体质</long_form>
      
            
      <short_form>体</short_form>
      
        
    </con>
    
        
    <spd>
      
            
      <blurb>动作得再快一点。</blurb>
      
            
      <long_form>速度</long_form>
      
            
      <short_form>速</short_form>
      
        
    </spd>
    
        
    <per>
      
            
      <blurb>再仔细看一眼……</blurb>
      
            
      <long_form>感知</long_form>
      
            
      <short_form>感</short_form>
      
        
    </per>
    
        
    <cha>
      
            
      <blurb>谈话是一场战斗。</blurb>
      
            
      <long_form>魅力</long_form>
      
            
      <short_form>魅</short_form>
      
        
    </cha>
    
        
    <int>
      
            
      <blurb>学会如何更快地学习。</blurb>
      
            
      <long_form>智力</long_form>
      
            
      <short_form>智</short_form>
      
        
    </int>
    
        
    <luck>
      
            
      <blurb>机会偏爱幸运的人。</blurb>
      
            
      <long_form>运气</long_form>
      
            
      <short_form>运</short_form>
      
        
    </luck>
    
        
    <soul>
      
            
      <blurb>真正掌舵的人是你。</blurb>
      
            
      <long_form>灵魂</long_form>
      
            
      <short_form>魂</short_form>
      
        
    </soul>
    
        
    <total>
      
            
      <blurb>把所有属性加总起来看看。</blurb>
      
            
      <singular>总计</singular>
      
            
      <plural>总览</plural>
      
        
    </total>
    
        
    <tooltip>
      
            
      <level>等级</level>
      
            
      <level_exp>等级经验</level_exp>
      
            
      <exp>经验</exp>
      
            
      <talent>天赋</talent>
      
            
      <talent_exp>天赋经验</talent_exp>
      
            
      <talent_multiplier>天赋倍率</talent_multiplier>
      
            
      <soulstone>灵魂石</soulstone>
      
            
      <soulstone_multiplier>灵魂石倍率</soulstone_multiplier>
      
            
      <total_multiplier>总倍率</total_multiplier>
      
            
      <bonus_xp>额外经验</bonus_xp>
      
            
      <mana_cost_reduction>法力消耗减免</mana_cost_reduction>
      
            
      <explanation><![CDATA[
          每项属性等级都会按比例降低动作中由该属性负责的那一部分法力消耗。<br>
天赋经验的获取量等于对应属性经验的 1%，而且会在循环之间保留。<br>
天赋会把经验收益乘以 (1 + (天赋等级)^0.4 / 3)。<br>
每跳一次，属性获得的经验为（原始法力消耗 / 实际法力消耗）×（天赋倍率）。<br>
总倍率等于天赋倍率与灵魂石倍率的乘积。<br><br>
例如，“认识人”会消耗 800 点法力，属性分配为 <span class="bold">智</span> 10%、<span class="bold">魅</span> 80%、<span class="bold">魂</span> 10%。<br>
也就是说，其中 80 点法力受<span class="bold">智力</span>影响，另外 80 点受<span class="bold">灵魂</span>影响，剩下 640 点受<span class="bold">魅力</span>影响。<br>
如果动作开始时你的<span class="bold">魅力</span>为 20 级，那么这一部分会获得 x1.2 的减耗加成，因此 640 / 1.2 = 533.33。<br>
再把另外 160 点法力加回去后，这个动作的总法力消耗（向上取整）就会变成 694，也就是原始消耗的约 87%。<br>
因此，该动作会在 694 点实际法力消耗上，按 (800 / 694) × (1 + (天赋)^0.4 / 3) 的倍率提供属性经验。]]>
      </explanation>
      
            
      <graph_legend><![CDATA[
          点击图例可以显示或隐藏对应曲线。<br>
新开档时，等级和天赋的变化通常不会太明显。<br>
把鼠标移到属性名称上可查看详细说明。]]>
      </graph_legend>
      
        
    </tooltip>
    
        
    <view>
      
            
      <regular>常规视图</regular>
      
            
      <radar>雷达图</radar>
      
        
    </view>
    
    
  </stats>
  
    
  <skills>
    
        
    <title>技能</title>
    
        
    <scombat>
      
            
      <label>个人战斗</label>
      
            
      <desc>个人战斗 =（战斗技能 + 火焰术技能 * 5）*（1 +（盔甲 + 3 * 附魔护甲）* 工匠公会倍率 / 5）</desc>
      
        
    </scombat>
    
        
    <tcombat>
      
            
      <label>团队战斗</label>
      
            
      <desc>团队战斗 = 个人战斗 + (战斗技能 + 恢复技能 * 4) * (团队成员 / 2) * 冒险公会倍率 * 领导力加成 + 黑暗魔法技能 * 僵尸 / 2 * 黑暗仪式 / 100。</desc>
      
        
    </tcombat>
    
        
    <combat>
      
            
      <label>战斗</label>
      
            
      <desc>为你们的生命而战。</desc>
      
        
    </combat>
    
        
    <magic>
      
            
      <label>魔法</label>
      
            
      <desc>控制以太来施法和召唤。</desc>
      
        
    </magic>
    
        
    <practical>
      
            
      <label>实用魔法</label>
      
            
      <desc>魔力手、变戏法、魔法感知以及其他有用的小技巧来提供帮助。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[打碎罐子和狂野法力的消耗降低到原来的 /(1 + 等级/100)（向上取整）。<br>
以下操作在其等级范围内每级获取1%更多的金币（向下取整）。<br>
1-200 开锁<br>
101-300 短任务<br>
201-400 长任务<br>
当前将消耗乘以 <div id='skillBonusPractical'></div>x。]]>
      </desc2>
      
        
    </practical>
    
        
    <alchemy>
      
            
      <label>炼金术</label>
      
            
      <desc>酿造药水是一项艰苦的工作！幸好你找到了一个老师。</desc>
      
            
      <desc2>初学者村的魔法老师崇拜炼金术士。每级从魔法课程动作获得的魔法经验值增加1%（向下取整）。</desc2>
      
        
    </alchemy>
    
        
    <dark>
      
            
      <label>黑魔法</label>
      
            
      <desc>使用各种黑暗魔法来帮助你收集魔力。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[将“砸碎罐子”和“野生法力”获得的法力乘以 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25（向下取整）。<br>当前提供 <div id='skillBonusDark'></div>x 法力增益。]]>
      </desc2>
      
        
    </dark>
    
        
    <crafting>
      
            
      <label>工艺</label>
      
            
      <desc>在进行体力劳动时使用你的双手和创造力的技能。</desc>
      
        
    </crafting>
    
        
    <chronomancy>
      
            
      <label>时间术</label>
      
            
      <desc>利用时间的魔力，好吧，加速时间。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[所有区域的动作速度为 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25 倍。<br> 当前赋予 <div id='skillBonusChronomancy'></div>x 速度。]]>
      </desc2>
      
        
    </chronomancy>
    
        
    <pyromancy>
      
            
      <label>火焰术</label>
      
            
      <desc>火球术、火焰箭、火焰护盾、燃烧射线，只是一系列真正的火焰乐趣！</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[以战斗技能效率的5倍提升自我战斗能力。]]>
      </desc2>
      
        
    </pyromancy>
    
        
    <restoration>
      
            
      <label>恢复</label>
      
            
      <desc>从治疗戏法到大规模复活，你一定会好好利用这些法术。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[以战斗技能的4倍效率提升团队战斗力，并改善治疗病人的动作。]]>
      </desc2>
      
        
    </restoration>
    
        
    <spatiomancy>
      
            
      <label>空间魔法</label>
      
            
      <desc>谁能想到，扭曲现实竟然会这么实用！</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[魔力泉涌和魔力井动作的魔力消耗降低到原始值 / (1 + 等级 / 100)。<br>
住宅建造量每个等级从1到500增加1%。<br>
在其等级范围内，以下动作每级增加0.5%.<br>
101-300 锁住的房屋<br>
201-400 个短任务待完成<br>
301-500 长任务待完成<br>
森林中的401-600种动物<br>
501-700 要采集的草药<br>
601-800 可能的傻瓜<br>
需要开采701-900颗灵魂石<br>
801-1000 件可携带的文物<br>
901-1100 人请求捐款<br>
检查1001-1200座建筑物以寻找电塔<br>
1101-1300 个可偷的口袋<br>
1201-1400 仓库可抢<br>
1301-1500 保险公司诈骗<br>
当前将成本乘以 <div id="skillBonusSpatiomancy">0.971</div>x。]]>
      </desc2>
      
        
    </spatiomancy>
    
		
    <mercantilism>
      
			
      <label>重商主义</label>
      
			
      <desc>用甜言蜜语与魔力商人讨价还价，获得更好的价格。</desc>
      
			
      <desc2><![CDATA[将购买法力获得的法力增益乘以 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25（向下取整）。<br>
当前授予 <div id='skillBonusMercantilism'></div>x 法力增益。]]>
      </desc2>
      
		
    </mercantilism>
    
        
    <divine>
      
            
      <label>神恩</label>
      
            
      <desc>众神已经回应了你的祈祷，并赐予你他们的祝福。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[将行动获得的灵魂石增加 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25。目前授予 <div id='skillBonusDivine'></div>x 灵魂石增益。]]>
      </desc2>
      
        
    </divine>
    
        
    <commune>
      
            
      <label>通灵</label>
      
            
      <desc>你献给黑暗存在的血祭，让你更容易与它们沟通。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[黑暗仪式魂石的消耗降低为原始值 / (1 + 等级 / 100)。<br>
            当前将消耗乘以 <div id='skillBonusCommune'></div>x。]]>
      </desc2>
      
        
    </commune>
    
        
    <wunderkind>
      
            
      <label>神童</label>
      
            
      <desc>即使闭上眼睛，你仍能看到图腾的光芒。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[
            将注入身体的初始属性增益翻倍<br>
天赋经验获得增加 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25.<br>
当前授予<div id='skillBonusWunderkind'></div>x天赋经验。]]>
      </desc2>
      
        
    </wunderkind>
    
        
    <gluttony>
      
            
      <label>暴食</label>
      
            
      <desc>丛林无法满足的饥饿开始影响到你了。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[盛宴灵魂石的费用降低至原来的 /(1 + 等级 / 100)。<br> 目前将费用乘以 <div id='skillBonusGluttony'></div>x。]]>
      </desc2>
      
        
    </gluttony>
    
        
    <thievery>
      
            
      <label>偷窃</label>
      
            
      <desc>允许你重新分配财富。别人的财富。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[增加从开锁、赌博和盗贼公会行动获得的金币量，增加量为 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25.<br>
            当前提供 <div id='skillBonusThievery'></div>x 的额外金币。]]>
      </desc2>
      
        
    </thievery>
    
        
    <leadership>
      
            
      <label>领导力</label>
      
            
      <desc>你已经准备好创建自己的邪教了！</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[每提升100级，可增加可招募的追随者数量1个。增加你的追随者对团队战斗的贡献，计算公式为 (1 + 等级 / 60) ^ 0.25.<br>
当前授予 <div id='skillBonusLeadership'></div>x 增加的追随者力量。]]>
      </desc2>
      
        
    </leadership>
    
        
    <assassin>
      
            
      <label>暗杀</label>
      
            
      <desc>没有什么是真实的。一切都是被允许的。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[增加暗杀行动的进度，减少暗杀的声望惩罚，并将试炼难度的增长按原值 / (1 + 等级 / 2000) 减少。<br> 目前将试炼难度乘以 <div id='skillBonusAssassin'></div>x。]]>
      </desc2>
      
        
    </assassin>
    
        
    <tooltip>
      
            
      <level>等级：</level>
      
            
      <level_exp>等级经验：</level_exp>
      
            
      <no_reset_on_restart>技能会在重置后保留。</no_reset_on_restart>
      
        
    </tooltip>
    
    
  </skills>
  
    
  <buffs>
    
        
    <title>增益</title>
    
        
    <dark_ritual>
      
            
      <label>黑暗仪式</label>
      
            
      <desc>女巫欣赏你对黑暗魔法的奉献。每次仪式，黑暗魔法行动的黑暗魔法经验获得量增加+1%（向下取整）。</desc>
      
            
      <desc2><![CDATA[<div id='DRText'></div>
            ]]>
      </desc2>
      
        
    </dark_ritual>
    
        
    <imbue_mind>
      
            
      <label>灌注心智</label>
      
            
      <desc><![CDATA[利用灵魂石的力量，你可以提升你的精神能力。<br>
每提升一级，增加每种属性训练行动的最大执行次数1次。]]>
            </desc>
      
        
    </imbue_mind>
    
        
    <imbue_body>
      
            
      <label>灌注身体</label>
      
            
      <desc><![CDATA[通过牺牲你积累的天赋，你可以永久提升自己。在新一轮循环开始时，所有属性都从注入身体等级开始。]]>
            </desc>
      
        
    </imbue_body>
    
         
    <great_feast>
      
            
      <label>盛宴</label>
      
            
      <desc><![CDATA[那顿盛宴非常饱腹，它能在你的循环中持续让你保持饱足！那真是一种令人印象深刻的魔法。<br>
战斗（来自所有来源）每级提升5%。]]>
            </desc>
      
        
    </great_feast>
    
        
    <aspirant>
      
            
      <label>进取心</label>
      
            
      <desc><![CDATA[在尖塔上达到新的高度会让你的思维和灵魂充满活力与清晰。<br>
天赋经验获得量每级增加1%。]]>
            </desc>
      
        
    </aspirant>
    
        
    <heroism>
      
            
      <label>英雄主义</label>
      
            
      <desc><![CDATA[完成试炼会让你充满决心。<br>
战斗、火焰魔法和恢复技能的经验值每级提高2%。]]>
            </desc>
      
        
    </heroism>
    
        
    <imbue_soul>
      
            
      <label>灌注灵魂</label>
      
            
      <desc><![CDATA[(未完成) 献出已有的一切积累，把整个人锻成更高层次的存在。<br>
每级使训练动作的经验倍率提高 100%，并使所有动作速度提高 50%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </imbue_soul>
    

        
    <prestige_-_physical>
      
            
      <label>转生·体能</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            每级使所有物理属性（敏捷、力量、体质、速度、感知）的经验获取提高 20%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_physical>
    
        
    <prestige_-_mental>
      
            
      <label>转生·心智</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            每级使所有精神属性（魅力、智力、灵魂、运气）的经验获取提高 20%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_mental>
    
        
    <prestige_-_combat>
      
            
      <label>转生·战斗</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            每级使个人战斗力和团队战斗力提高 20%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_combat>
    
        
    <prestige_-_spatiomancy>
      
            
      <label>转生·空间魔法</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            每级使每个区域的“可发现物”数量提高 10%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_spatiomancy>
    
        
    <prestige_-_chronomancy>
      
            
      <label>转生·时间术</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            每级使所有区域的行动速度提高 5%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_chronomancy>
    
        
    <prestige_-_bartering>
      
            
      <label>转生·交易</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            每级使从商人处获得的法力提高 10%。
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_bartering>
    
        
    <prestige_-_experience_overflow>
      
            
      <label>转生·经验溢出</label>
      
            
      <desc><![CDATA[
            为每个属性额外提供 (1.00222^n - 1) 倍的经验。（n 为该增益等级。）
            ]]>
      </desc>
      
        
    </prestige_-_experience_overflow>
    
        
    <tooltip>
      
            
      <level>等级</level>
      
            
      <no_reset_on_restart><![CDATA[增益效果在重置后仍然持续。<br>你可以点击右侧的数字来编辑它并调整该增益的上限。（超过你设定上限的增益动作将自动失败，并且不会消耗灵魂石）]]>
      </no_reset_on_restart>
      
        
    </tooltip>
    
    
  </buffs>
  
    
  <towns>
    
        
    <town0>
      
            
      <name>新手镇</name>
      
            
      <desc>地下室里的老鼠、横冲直撞的野猪、蹦来蹦去的史莱姆，以及特别爱长篇解释现状的陌生人，都是新手镇里不那么“普通”的风景。这里最像样的剑也不过是铁做的，有些人甚至连头盔和鞋都凑不齐。能从这样一个还算安稳的小镇开始循环，其实已经算运气不错了。要不是这里规矩一大堆、总拦着你去做危险的事，这地方几乎称得上完美。
            </desc>
      
        
    </town0>
    
        
    <town1>
      
            
      <name>森林小径</name>
      
            
      <desc>一片永远翠绿的森林。你感觉到魔力在周围流动，但潜伏在黑暗中，你感受到一种邪恶的存在……</desc>
      
        
    </town1>
    
        
    <town2>
      
            
      <name>商顿</name>
      
            
      <desc>商顿！一座朴实却热闹的小城。这里有图书馆、冒险者公会、工匠公会和热闹的集市。对了，我有没有说过，这里还有一大堆冤大头等着你去骗？</desc>
      
        
    </town2>
    
        
    <town3>
      
            
      <name>奥林匹斯山</name>
      
            
      <desc><![CDATA[你本可以走那条通往另一个城镇的路，但不，你偏要来这座堆满废墟神话、古老符文和彼此矛盾的价值标准的山。既然来了，你当然可以学点新把戏，顺手杀几只无辜巨魔；再往上走，你还会发现这地方与其说是在考你，不如说是在决定会由哪一种世界来回应你。]]>
      </desc>
      
        
    </town3>
    
        
    <town4>
      
            
      <name>瓦尔哈拉</name>
      
            
      <desc>一座由大厅、学院、慈善机构与办事机关共同维持的精致城市，坚信“价值”应当被承认、命名并投入使用。瓦尔哈拉以神明的标准来说相当慷慨，但它对资格、祝福、等级与名望从不含糊；这里欢迎人，也擅长把人登记在册。</desc>
      
        
    </town4>
    
        
    <town5>
      
            
      <name>斯塔廷顿</name>
      
            
      <desc>一个曾经熟悉、如今被改写成废墟的地方，但它并没有因此停摆。阴影在街道间积聚，尖塔把紫色光柱投向全镇，而整座城靠着回收、残余与上面世界不愿承认仍然有用的规则继续运转。这里不是空壳；这里只是换了一套更苛刻的秩序。也许你该去看看它究竟是怎么维持下来的。</desc>
      
        
    </town5>
    
        
    <town6>
      
            
      <name>丛林小径</name>
      
            
      <desc>一片从斯塔廷顿向外延伸的边境地带。废墟被藤蔓吞没，幸存者营地、仪式空地与忽开忽闭的小路混在一起。这里危险、肥沃，而且到处都能看见同一种事实：被文明丢下的人，并没有停止组织生活，他们只是开始用更古怪的材料来搭建它。</desc>
      
        
    </town6>
    
        
    <town7>
      
            
      <name>商贸镇</name>
      
            
      <desc>在这个阴暗、沉闷的地方，有一个商业中心。这里的每个人都在寻找赚钱的机会，你不会觉得“正当工作”在这里有多少回报。</desc>
      
        
    </town7>
    
        
    <town8>
      
            
      <name>奥林匹斯山谷</name>
      
            
      <desc>地面上一个山形的洞穴。它非常微弱，但即使在这个黑暗的领域，你也能感受到神明俯视你的存在。</desc>
      
        
    </town8>
    
    
  </towns>
  
    
  <talents>
    
        
    <!--Talents are not currently implemented.-->
    
        
    <calculated_shattering>
      
            
      <name>精准粉碎</name>
      
            
      <desc><![CDATA[
            为了尽快清完这些罐子而反复练习“砸得又快又准”的手法，意外地很有效。<br>每级使<span class="localized" data-lockey="actions>smash_pots>label"></span>的法力消耗减少 1 点。
        ]]>
      </desc>
      
        
    </calculated_shattering>
    
        
    <no_frill_frames>
      
            
      <name>朴素镜框</name>
      
            
      <desc><![CDATA[
            只要愿意多花一点时间挑选，你就能找到便宜不少的镜框。反正循环一重置又得重新买，能省一点是一点。<br>每级使<span class="localized" data-lockey="actions>buy_glasses>label"></span>的金币花费减少 1。
        ]]>
      </desc>
      
        
    </no_frill_frames>
    
    
  </talents>
  
    
  <actions>
    
        
    <title>行动选项</title>
    
        
    <title_stories>行动故事</title_stories>
    
        
    <title_log>行动日志</title_log>
    
        
    <title_list>行动队列</title_list>
    
        
    <title_loadout>行动预设</title_loadout>
    
        
    <log>
      
            
      <load_previous>加载更早记录...</load_previous>
      
            
      <latest>日志末尾</latest>
      
            
      <header>在 {town} 中循环 {loop}、{action}</header>
      
            
      <multiloop>{loopStart}–{loopEnd}</multiloop>
      
            
      <action_story><![CDATA[<b>{header} ({condition}):</b> {story}]]>
      </action_story>
      
            
      <action_story_not_found><![CDATA[你记得这里发生过某些事情，但不记得是什么。]]>
      </action_story_not_found>
      
            
      <global_story><![CDATA[<b>循环 {loop}:</b> {story}]]>
      </global_story>
      
            
      <soulstone><![CDATA[<b>{header}:</b> 你发现了一块与 {stat_long} 相连接的灵魂石！]]>
      </soulstone>
      
            
      <soulstone_singlemulti><![CDATA[<b>{header}:</b> 你发现 {count} 灵魂石与 {stat_long} 相匹配。]]>
      </soulstone_singlemulti>
      
            
      <soulstone_multi><![CDATA[<b>{header}:</b> 你找到 {count} 灵魂石: {stats}]]>
      </soulstone_multi>
      
            
      <soulstone_stat>{count} 的 {stat_long}</soulstone_stat>
      
            
      <soulstone_stat_short>{count} {stat}</soulstone_stat_short>
      
            
      <skill><![CDATA[<b>{header}:</b> 你在 {skill} 达到了 {toLevel} 等级！]]>
      </skill>
      
            
      <skill_multi><![CDATA[<b>{header}:</b> 你的 {skill} 技能从 {fromLevel} 提升到 {toLevel}。]]>
      </skill_multi>
      
            
      <buff_from0><![CDATA[<b>{header}:</b> 你获得了 {buff} 增益效果！{buff_cost}]]>
      </buff_from0>
      
            
      <buff_from0_multi><![CDATA[<b>{header}:</b> 你获得了 {buff} 增益效果，并且它提升到了 {toLevel} 级别！{buff_cost}]]>
      </buff_from0_multi>
      
            
      <buff><![CDATA[<b>{header}:</b> 你的 {buff} 增益提升到等级 {toLevel}。{buff_cost}]]>
      </buff>
      
            
      <buff_multi><![CDATA[<b>{header}:</b> 你的 {buff} 增益从等级 {fromLevel} 提升到等级 {toLevel}。{buff_cost}]]>
      </buff_multi>
      
            
      <buff_cost_soulstone_single>你牺牲了 {stat_long} 的 {count} 灵魂石。</buff_cost_soulstone_single>
      
            
      <buff_cost_soulstone>你牺牲了{count}灵魂石：{stats}</buff_cost_soulstone>
      
            
      <buff_cost_talent>你牺牲了 {count} 级别的才能：{stats}</buff_cost_talent>
      
            
      <buff_cost_imbuement3>你牺牲了……一切。</buff_cost_imbuement3>
      
        
    </log>
    
        
    <tooltip>
      
            
      <desc><![CDATA[
          法力消耗会按属性占比分摊到 %s 上。<br>
属性经验与天赋经验也会按同样的占比结算。<br>
属性/天赋经验会在每一跳结算。<br>
技能经验通常在动作完成时结算，除非该动作另有说明。<br>
默认会优先处理尚未检查的目标，而不是已经确认有收益的目标。]]>
      </desc>
      
            
      <mana_cost>法力消耗</mana_cost>
      
            
      <exp_multiplier>经验倍数</exp_multiplier>
      
            
      <mana_used>已使用魔法值</mana_used>
      
            
      <mana_used_explanation><![CDATA[
          显示影响速度的属性提升.<br>
          每完成一个动作都会更新.<br>
          在运行结束时准确.<br>
          有效时间: <div id='effectiveTime'>0</div>]]>
      </mana_used_explanation>
      
            
      <amount>数量</amount>
      
            
      <current_list_active>保持当前列表活跃</current_list_active>
      
            
      <repeat_last_action>在列表上重复上一个操作</repeat_last_action>
      
            
      <add_action_top>将操作添加到列表顶部</add_action_top>
      <lootable_first>优先处理已知收益目标</lootable_first>
      
            
      <limited_numbers_intro>这三列数字从左到右分别表示：</limited_numbers_intro>
      
            
      <limited_numbers_details>默认会先处理还没检查过的目标；勾选“优先处理已知收益目标”后，会优先处理已经确认有收益的目标。</limited_numbers_details>
      
            
      <manage_loadouts>管理预设</manage_loadouts>
      
            
      <save_loadout>保存到预设</save_loadout>
      
            
      <load_loadout>从预设载入</load_loadout>
      
            
      <rename>重命名</rename>
      
            
      <loadout_name_default>预设名称</loadout_name_default>
      
            
      <loadout_default_name>预设 {num}</loadout_default_name>
      
            
      <loadout_saved>已保存！</loadout_saved>
      
            
      <loadout_name_too_long>最多 30 个字</loadout_name_too_long>
      
            
      <loadout_enter_name>请输入名字！</loadout_enter_name>
      
            
      <clear_list>清空队列</clear_list>
      
            
      <clear_disabled>清除已禁用</clear_disabled>
      
            
      <add_at_cap>*按上限添加行动</add_at_cap>
      
            
      <max_training>训练拉满</max_training>
      <main_stat>主属性</main_stat>
      <will_unlock>解锁条件</will_unlock>
      
            
      <survey_complete_paused>调查完成！（游戏已暂停）</survey_complete_paused>
      
            
      <progress_complete_paused>进度完成！(游戏已暂停)</progress_complete_paused>
      
            
      <dark_ritual_actions_are>操作如下：</dark_ritual_actions_are>
      
            
      <higher_done_percent_benefic>你可以找到更多高百分比的东西。</higher_done_percent_benefic>
      
            
      <progress_label>进度</progress_label>
      
            
      <total_found>累计发现</total_found>
      
            
      <total_checked>累计检查</total_checked>
      
            
      <icons>
        
                
        <circle>限制为当前最大值</circle>
        
                
        <plus>添加一个循环</plus>
        
                
        <minus>减去一个循环</minus>
        
                
        <arrows_h>分裂动作</arrows_h>
        
                
        <sort_up>将操作向上移动</sort_up>
        
                
        <sort_down>将动作向下移动</sort_down>
        
                
        <circles>启用/禁用操作</circles>
        
                
        <times>移除操作</times>
        
            
      </icons>
      
            
      <list_explanation><![CDATA[
      拖放操作以重新排列它们。<br>
      每次重启时，下一个列表会成为当前列表。<br>
      一秒 = 50 法力（乘以你的速度倍增器）。<br>
      每个操作最少 1 个周期。<br>
      当没有操作剩余时会自动重启。]]>
      </list_explanation>
      
            
      <locked_tooltip><![CDATA[你感觉前方有机会...]]>
      </locked_tooltip>
      
            
      <learn_skill><![CDATA[学习技能]]>
      </learn_skill>
      
            
      <grants_buff>提供增益</grants_buff>
      
        
    </tooltip>
    
        
    <current_action>
      
            
      <mana_original>魔力原版：</mana_original>
      
            
      <mana_used>已使用法力：</mana_used>
      
            
      <last_mana>最后的法力：</last_mana>
      
            
      <mana_remaining>剩余法力值：</mana_remaining>
      
            
      <gold_remaining>剩余金币：</gold_remaining>
      
            
      <time_spent>花费时间：</time_spent>
      
            
      <total_time_elapsed>循环中的时间：</total_time_elapsed>
      
            
      <failed_attempts>失败的尝试：</failed_attempts>
      
            
      <error>错误：</error>
      
        
    </current_action>
    
        
    <!--survey-->
    
        
    <survey>
      
            
      <label>勘测</label>
      
            
      <label_done>已勘测</label_done>
      
            
      <label_global>世界勘测</label_global>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            探险者公会教会你的，不只是看路，更是看见别人会直接忽略的东西。带着地图慢慢把一个区域摸透后，你往后再来时就能从里面榨出更多资源与线索。<br>
每次行动给予 max(1, floor(sqrt(平均勘测进度))) 经验。（当前 <div class='surveySkill'></div>）<br>
区域每提升 1% 勘测度，该区域额外增加 0.5% 可发现物品（与空间魔法叠加）。<br>
消耗 1 张地图，并产出 1 张完成地图；若该区域已勘测到 100%，则不会再消耗地图。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <!--Note: figure out how/where to show these stories.-->
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>20% 世界调查：</b>⮀ 你决定是时候去发现世界了，旅程很长，但非常值得。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>40% 世界调查:</b>⮀ 真疯狂，重新发现世界竟然给世界带来了新的光芒！你从未见过的新事物原来就在不远处。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>60% 世界调查：</b>⮀ 没有人阻止你去探索更多的事物，这感觉很棒。而且风景也非常壮观！]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>80% 世界调查：</b>⮀ 你的环球旅行几乎完成了，你享受了每一秒。你希望探险者协会能找到更多的地方去参观，但即使是世界也有它的边界。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100% 世界调查:</b>⮀ 你又一次发现了整个世界。知道没有更多新的地平线可以探索让你有点伤感，但来自这一成就的满足感更加强烈！]]>
      </story_5>
      
        
    </survey>
    
        
    <assassin>
      
            
      <label>暗杀</label>
      
            
      <label_done>已暗杀</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            悄无声息地除掉这个区域的目标。你的名声越响，不管是善名还是恶名，就越难把事情办得干净。<br>
每点法力提供 (sqrt(实用魔法) + 偷窃 + 暗杀) * (1 + 主属性 / 1000) * sqrt(1 + 完成次数 / 100) / max(1, abs(声望)) / max(1, 心脏数) * (原始消耗 / 实际消耗) 进度。<br>
无论成败，都会损失最多 max(0,250*zone-assassination) 点声望。<br>
成功刺杀可获得 1 颗心脏。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>侦查目标</name>
        
                
        <name>制定计划</name>
        
                
        <name>动手行刺</name>
        
                
        <name>清理痕迹</name>
        
                
        <name>抽身离场</name>
        
            
      </segment_names>
      
        
    </assassin>
    
        
    <assassinz0>
      
		    
      <story_1><![CDATA[<b>Target 暗杀：</b>⮀ 他叫Ethan，你在第十五次循环时遇见了他。总是惹麻烦。你在他走进小巷时伏击他，在他反应过来之前挖出了他的心脏。你告诉自己，下一圈他会没事的。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz0>
    
        
    <assassinz1>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Target Assassinated：</b>⮀ 一个穿着泥泞皮衣的大汉，像往常一样蹲在灌木丛中，手持弓箭。他们告诉你他叫古斯塔夫，但你只能相信他们的话;你见过那个人好几次，但从未真正和他说过话。你躲在树后看着他搭箭瞄准，肌肉因努力而绷紧。他的目标是一只熊，被一支箭射中头部倒下，但猎人还没起身去捕猎物，你的一支箭刺入了他的大腿。他立刻转身逃跑，但另一支箭射中了他的背部，还没走远，他就被最后一支箭射中头部倒下。你准备好匕首，开始采摘他的心脏。他从未有机会。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz1>
    
        
    <assassinz2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>目标已被暗杀：</b>⮀ 你进入赌场，花了一些时间随意玩耍，直到你发现了你的目标。根据你在行会的联系人提供的信息，他名叫阿莱安德罗。无论这是昵称还是他的真名，目标就是目标，所以你开始行动。故意输掉最后一局游戏，你礼貌地表示自己没钱了，并离开赌桌，就在你的目标前往洗手间时。你跟在他身后，一旦完成任务，确保在离开时锁上他的隔间，以尽量延迟他人发现，同时带着心离开。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz2>
    
        
    <assassinz3>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Target Assassinated：</b>⮀ 你下一个目标的名字是......只是一些听不清的喉咙杂音。难点在于找出哪一个巨魔把这座山当作家园，但最终你会走运。更好的是，你的目标缺少一只手臂，在人群中格外显眼。接下来计划杀死它就很顺利，你能趁它吃东西时击中它的脖子，然后剖开它的心脏。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz3>
    
        
    <assassinz4>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Target Assassinated：</b>⮀ 这个标记不同之处在于你非常了解她。作为自称炉火与家园女神的赫斯提亚，她在缴税方面确实拖延了。计划也很顺利;盖一栋她会喜欢的房子，加点额外的隔音和一扇窗户的坏锁，趁夜色溜进去，在她醒来前割断她的喉咙。不过，手上沾满女神的鲜血，会让你感到肮脏，而你之前的印记并没有。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz4>
    
        
    <assassinz5>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Target 暗杀：</b>⮀ 你得赶紧在目标上击杀，因为周围的人似乎都快死了。当你拔刀走向目标时，细腻感瞬间消失，而他们则带着充满希望的表情看着你。你甚至可以发誓，在他们最后一口闷哼的气息中听到了一句“谢谢”。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz5>
    
        
    <assassinz6>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>目标被暗杀：</b>⮀ 你发誓，如果不是更加相信杀死你的幽默感是入会过程的一部分，这件事本来会是行会开的一个恶劣玩笑。不得不追踪一个半野生的幸存者并在丛林抢先之前将其剖开真是痛苦，而且你花在第一次找到目标上的时间远比你喜欢的要多。幸运的是，你最终发现了他们，他们正逃离丛林的真正居民，而且只需几句话就能说服他几乎自己跑进你的刀锋之下。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz6>
    
        
    <assassinz7>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Target 暗杀：</b>⮀你漫不经心地想，公会为什么还要派你去他们的地盘工作。总部就在这里，应该会有更多值得信赖的公会成员迫不及待地想处理这件事。无论如何，你选择融入人群，而不是跳过屋顶。这里有太多眼睛在寻找麻烦。在你贿赂一个街头小孩制造混乱后，顺利地将目标从随从中夺走，这给了你充足时间把这个富家伙拖进小巷，割开他的心脏。]]>
      </story_1>
      
        
    </assassinz7>
    
        
    <!--ruins-->
    
        
    <ruinsz1>
      
            
      <label>废墟</label>
      
            
      <label_done>已勘查</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            树林里散落着一片来历不明的废墟。既然都已经摸到这里了，不如顺手把残垣断壁翻个遍，说不定能从中拼出些有用线索。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>10% 探索过:</b>⮀ 你决定去森林中的废墟探险，并注意到一些奇怪的岩石，心里随意地想着它们的作用。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>50% 探索过:</b>⮀ 在调查这些奇怪的岩石后，你注意到它们是立方形的，非常沉重，看起来因为放在这里很久而满是灰尘。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>100% 探索完成:</b>⮀ 你已经发现了这些遗迹中的一切，并注意到到处都是许多立方形的石块，好像曾经发生过一场大规模的战斗。]]>
      </story_3>
      
        
    </ruinsz1>
    
        
    <ruinsz3>
      
            
      <label>废墟</label>
      
            
      <label_done>已勘查</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            奥林匹斯山周围同样埋着大片遗迹。沿着碎石、残墙和断裂铭文继续查下去，也许能把这座山真正埋着的历史挖出来。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>10% 探索:</b>⮀ 你决定探索奥林匹斯山周围的废墟，并注意到与在森林中发现的相同的立方体石块。你不知道它们是用来做什么的。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>50% 探索过：</b>⮀ 有一块刻有文字的石头，凭借你的高智商，你可能能够阅读这种奇怪的语言。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>100% 探索完毕:</b>⮀ 在废墟中四处查看了一段时间后，你发现了一样奇怪的东西：一件生锈的武器，类似于瓦尔哈拉女武神的武器。你想知道这里到底发生了什么。]]>
      </story_3>
      
        
    </ruinsz3>
    
        
    <ruinsz5>
      
            
      <label>废墟</label>
      
            
      <label_done>已勘查</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            影镇周围也留着成片废墟，而且其中有些残骸显然不属于你熟悉的新手镇。也许答案就藏在这些错位的遗迹里。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>10% 探索了:</b>⮀ 你决定探索斯塔廷顿的废墟，并注意到与其他废墟中发现的一样的布满灰尘的立方岩石。你想知道它们的作用。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>50% delved:</b>⮀ 在解读这块石块上的文字后，你可以看到一些文字。不幸的是，其中大部分文字已经磨损得无法辨认。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>100% 探索过:</b>⮀ 文字解释说，女武神发动了一场持续一个月的战争，但仅仅一个月的战斗后，她们突然宣布了和平。不过，她们到底是与谁作战的呢？]]>
      </story_3>
      
        
    </ruinsz5>
    
        
    <ruinsz6>
      
            
      <label>废墟</label>
      
            
      <label_done>已勘查</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            密林深处同样散落着残破遗迹。既然一路追着线索来到这里，不如把这些废墟也查个明白，看看它们和前面的发现能不能对上。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>10% 探索：</b>⮀ 你决定沿着丛林小道探索废墟，又一次注意到更多相同的布满灰尘且沉重的立方体石块。这些石块的谜团依然存在...]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>50% 探索：</b>⮀ 在你的废墟探索中，你发现了一件武器。古老、沉重而华丽。经过一番思考，你最终回忆起一个传说，说有一位神曾在战斗中使用这种特殊的武器。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>100% 探索完成:</b>⮀ 经过大量探索，你发现了一件不同的神之武器。这件武器被埋在一小堆废墟下，就像一个坟墓。刀刃上刻有宣告战争结束的铭文。难道是女武神文字中提到的同一场战争吗？神与女武神之间曾经有过战争吗？]]>
      </story_3>
      
        
    </ruinsz6>
    
        
    <haulz1>
      
            
      <label>运石</label>
      
            
      <label_done>已运石</label_done>
      
            
      <info_text1>剩余时间石</info_text1>
      
            
      <info_text2>时间石总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待查石块</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你在废墟里发现了一种不会被循环重置的石块。只要搬动过一次，下个循环它还会老老实实待在新位置。当然，绝大多数石头都只是普通货色，真正有用的得慢慢筛。<br>这些石块显然能派上大用场，但重量惊人，一次只能搬 1 块。<br>每 1000 块石头里大约有 1 块是时间石。<br>若你身上已经带着时间石，此动作会失败。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>发现第一块时空石：</b>⮀ 在挖掘立方石时，你注意到岩石的侧面闪烁着淡蓝色的光。虽然这种光让它们更容易抓住，但它们仍然非常沉重...]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>移动了100块时间石：</b>⮀ 从循环的起点几乎一直搬运一块岩石到奥林巴斯谷是非常辛苦的工作，但你正在坚持！只要继续一步一步前进就好。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>移动了250个时空之石:</b>⮀ 当森林中的最后一块时空之石落入奥林匹斯谷时，你擦去了额头上的汗水。……虽然这堆岩石看起来很壮观，但仍然不够。]]>
      </story_3>
      
        
    </haulz1>
    
        
    <haulz3>
      
            
      <label>运石</label>
      
            
      <label_done>已运石</label_done>
      
            
      <info_text1>剩余时间石</info_text1>
      
            
      <info_text2>时间石总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待查石块</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            奥林匹斯山的遗迹里混着少量不受循环影响的石块。它们外表和普通石头没多大区别，真要找出来，只能靠一点点翻。<br>
这些石块迟早用得上，但重量惊人，一次只能搬 1 块。<br>
每 1000 块石头里大约有 1 块是时间石。<br>
若你身上已经带着时间石，此动作会失败。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>首次发现时间之石：</b>⮀ 在挖掘那些巨大的石块时，你的手触碰到一个螺旋铭文。当之前看不见的图案开始发出冷蓝色的光时，你发现你可以更容易地握住这块石头了！不过它仍然非常沉重。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>移动了100个时间石：</b>⮀ 你甚至还没完成一半，而且速度极慢，但既然你确信如果尝试一次携带超过一个，你会被压成果冻，你就继续努力。一次搬一个石块。]]>
      </story_2>
      
    		
      <story_3><![CDATA[<b>移动了250块时间之石:</b>⮀ 当奥林匹斯山的最后一块时间之石落在奥林匹斯谷的石堆中时，你满意地呻吟着伸了个懒腰。也许你可以重建这座山，你还有时间……]]>
      </story_3>
      
        
    </haulz3>
    
        
    <haulz5>
      
            
      <label>运石</label>
      
            
      <label_done>已运石</label_done>
      
            
      <info_text1>剩余时间石</info_text1>
      
            
      <info_text2>时间石总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待查石块</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你在影镇废墟里发现了一些根本不该出现在这里的建筑残骸，其中有些石料完全不受循环影响。问题不在有没有，而在怎么把它们一块块挑出来。<br>
这些石块显然另有用途，但重量惊人，一次只能搬 1 块。<br>
每 1000 块石头里大约有 1 块是时间石。<br>
若你身上已经带着时间石，此动作会失败。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>第一次发现时间石：</b>⮀ 几乎在你认出一个灰色岩石方块与周围相同的灰色岩石方块不同的一瞬间，它的侧面就会亮起螺旋图案，几乎像是粘在你的手上一样！你仍然可以把它放下，但它显然想被携带。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b> 移动了 100 块时间石：</b>⮀ 将时间石从普通石头中挤出来是容易的部分，把它们拖到奥林匹斯山谷才是真正让你背痛的地方。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>移动了250个时间石：</b>⮀ 最后的石头，恰好就在一面存放着多个时间石的墙的顶部附近。到你寻找最后一块石头的时候，这面墙因为被移走了太多砖块而已经倒塌，所以你可以直接捡起它，并把它最终送到奥林匹斯之谷。]]>
      </story_3>
      
        
    </haulz5>
    
        
    <haulz6>
      
            
      <label>运石</label>
      
            
      <label_done>已运石</label_done>
      
            
      <info_text1>剩余时间石</info_text1>
      
            
      <info_text2>时间石总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待查石块</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            有一轮你被一块松动的石头绊了一下，下一轮它却没回到原位。顺着这条线索细找下去，你发现丛林里也混着少量不会被循环重置的石块。可惜这里的石头多得夸张。<br>
这些石块肯定能派上用场，但重量惊人，一次只能搬 1 块。<br>
每 1000 块石头里大约有 1 块是时间石。<br>
若你身上已经带着时间石，此动作会失败。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>发现第一个时间石：</b>⮀许多时间石被植被覆盖，你差点因为试图把一个弄出来而扭伤背部。用你的腿来抬起它！]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>移动了100个时空石：</b>⮀ 它们既沉重又隐藏，但岩石上点燃的蓝色漩涡让它们更容易被追踪。而且，它们还“允许”你捡起它们，这也很有帮助。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>搬运了250个时间石：</b>⮀ 在从丛林到山谷的最后一次运石之旅中，你对之前从各种沟渠和洞穴中拉出石头时露出一丝轻蔑的笑容。感谢星星，你终于在这里完成了。]]>
      </story_3>
      
        
    </haulz6>
    
        
    <!--town 1-->
    
        
    <map>
      
            
      <label>购买地图</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[探险者公会已经教会你怎么用制图工具把走过的地方画成地图。有了地图，你才能系统地勘测区域，也更容易把以前漏看的角落和秘密重新翻出来。<br>
新手镇这家店会以相当便宜的价格出售地图，单价 ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2>金币 1 张。</tooltip2>
      
		    
      <story_1><![CDATA[<b>购买了一张地图:</b>⮀ 你购买的地图并不算稀疏；道路描画得很精确，所有主要建筑都标注清楚。然而，仍有许多工作需要完成——许多小型建筑未标注，树木和植被只用模糊的涂鸦表示，你还清楚地记得有好几条小巷在地图上缺失。而这张地图仅覆盖城镇的一小部分；绘制整个地方将需要大量时间……和大量墨水。当你看到店员忙碌时，你便顺手拿了一套书写工具离开。]]>
      </story_1>
      
        
    </map>
    
        
    <wander>
      
            
      <label>徘徊</label>
      
            
      <label_done>探索度</label_done>
      
            
      <tooltip>先把新手镇的地形和门路摸熟。很多后续行动都得靠探索进度来解锁；在真正开始折腾之前，你总得先知道这里都有什么。</tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>20% 已探索：</b>⮀ 你现在已经知道这个小村庄的总体布局了，从一边走到另一边时你不会迷路！]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>40% 已探索：</b>⮀ 你开始真正熟悉路线了，你几乎可以在不遵循固定路径的情况下找到路！]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>60% 已探索：</b>⮀ 你已经走遍了所有主要道路，并且开始踏入一些杂乱的小路和不太常走的小径。如果你顺便进了一些沿途的房子，好吧，也没有人需要知道，对吧？]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>80% 已探索:</b>⮀ 既然你已经走遍了这个小村庄中每一条可行的道路，你决定现在去探索房子。天啊，人们都在这里保存些什么东西。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100% 探索完成:</b>⮀ 你去过每个地方，这个镇上没有你没去过的地方。你进过每个地窖，爬过每张床底，查看过每个衣柜。你撬开了所有的地板，总之，你几乎什么都进去过。除了那些有锁的房子，那些可恶的锁。]]>
      </story_5>
      
        
    </wander>
    
        
    <smash_pots>
      
            
      <label>砸罐子</label>
      
            
      <label_done>已砸碎</label_done>
      
            
      <info_text1>已知有法力的罐子</info_text1>
      
            
      <info_text2>有法力的罐子总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待检查的罐子</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            城里到处都是陶罐，而你眼下最缺的正是能延长循环的法力。先把它们一个个砸开，才能确认哪些罐子值得反复回收。<br>装着法力的罐子里有
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            点法力。<br>平均每 10 个罐子里会有 1 个装着法力。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>50 个有法力的罐子：</b>⮀ 你已经把这个村子里的每一个罐子都砸过一遍，也摸清了哪些罐子里残留着法力。一个个亲手砸开实在太耗时间，而你吸收法力的效率也说不上高。肯定还有更省事的办法。]]>
      </story_1>
      
		    
      <story_2><![CDATA[<b>75 个有法力的罐子：</b>⮀ 这镇上的罐子比你起初以为的多得多，而且很多都藏在离谱的地方：排水沟里、通风口里……这栋房子的屋顶上有一个，隔壁那栋的木制地基里还塞着一个。你说不准哪些是故意藏起来的，哪些只是单纯丢了，但有一点很确定：要不是你把这里每一寸都翻了个遍，绝对找不到它们。]]>
      </story_2>
      
        
    </smash_pots>
    
        
    <pick_locks>
      
            
      <label>撬锁</label>
      
            
      <label_done>已撬开的锁</label_done>
      
            
      <info_text1>已知有值钱东西的屋子</info_text1>
      
            
      <info_text2>有值钱东西的屋子总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待检查的屋子</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            循环一重置，失主就不会记得你来过。真正重要的不是“能不能撬开”，而是“哪一间值得撬”。<br>有值钱东西的屋子里有
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            金币。<br>平均每 10 栋屋子里会有 1 栋藏着金币。<br>探索度达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>检查了一栋屋子：</b>⮀ 你设法撬开了一把年久失修的锁，推门进去后却正好撞见屋主。幸好没过多久循环就结束了。看来你得先弄清楚哪些屋子值得下手。手头多点钱总不是坏事。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>已知 50 栋屋子：</b>⮀ 那些上锁的房子确实值得你好好研究一下，谁知道里面能翻出什么值钱玩意。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>10 栋有收获的屋子：</b>⮀ 你已经摸清哪些屋子空着没人住，而且里面的钱也足够多，值得你专门跑一趟。俗话说得好，时间就是法力。]]>
      </story_3>
      
		    
      <story_4><![CDATA[<b>单轮找到 25 栋有收获的屋子：</b>⮀ 有人会说，从后门而不是前门进屋，并不会改变你在里面能找到什么。那只是因为他们不懂空间魔法。]]>
      </story_4>
      
        
    </pick_locks>
    
        
    <buy_glasses>
      
            
      <label>买眼镜</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            那一跤把你的眼镜摔碎了，而没有它，很多本该注意到的细节都会从你眼前漏过去。重新配一副后，你在镇上乱转时能看清更多东西。<br>使“徘徊”在本轮剩余时间内效果提高为 4 倍。<br>会影响所有带眼镜图标的行动。<br>队列中最多只能放 1 个“买眼镜”动作。<br>探索度达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>买了眼镜：</b>⮀ 你把眼镜戴上后，整个世界一下子变得锋利清晰起来。那些之前从你眼前溜过去的细节，现在全都鲜明得刺眼。它带来的差别大到让你一时有点发懵。]]>
      </story_1>
      
            
      <!-- Stories for Found Glasses won't show up because the action is always disabled, so we put its story here instead -->
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>找到了眼镜：</b>⮀ 你一边嘟囔着抱怨，一边把一直架在头顶上的备用眼镜取下来重新戴好。不得不说，那个商人真够专业的，你一次次跑去买新眼镜，他连眉毛都没抬一下。]]>
      </story_2>
      
        
    </buy_glasses>
    
        
    <found_glasses>
      
            
      <label>找回眼镜</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你明明记得自己还有一副备用眼镜。等把整个镇子翻到不能再翻时，你终于在最离谱、也最明显的地方找到了它们：一直就在你自己头顶上。<br>从现在起，你会在每一轮开始时就戴着眼镜。]]>
            </tooltip>
      
        
    </found_glasses>
    
        
    <buy_mana_z1>
      
            
      <label>购买法力</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            1 金 =
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            点法力。会按你当前买得起的额度一次买满。<br>对普通人来说，这只是图个方便；对现在的你来说，这几乎就是最直接的续命手段。<br>探索度达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>买了法力：</b>⮀ 居然还有卖法力的人？！对大多数人来说，这不过是图个方便；但对现在的你而言，这大概是能找到的最有价值的东西之一。]]>
      </story_1>
      
        
    </buy_mana_z1>
    
        
    <buy_mana_challenge>
      
            
      <label>购买法力</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            1 金 =
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            点法力。会按你当前买得起的额度一次买满。<br>只是法力荒期间，这名商人手里总共也只剩 7500 点法力可卖。<br>在挑战里，这往往就是你离开新手镇前最关键的一笔资源。<br>探索度达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>买了法力：</b>⮀ 你走到法力摊前，正准备把钱拍到柜台上，柜台后的男人却先一步打断了你。“我相信你能理解我这<i>合理</i>的价格，对吧？法力荒时期日子可不好过，我那些同行全都断货了，我自己也只剩下 7500 点法力能卖。”他的报价简直像抢劫，但你别无选择，只能咬着牙付钱。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>买满 7500 点法力：</b>⮀ 你把他手上的货一扫而空后，他立刻宣布售罄，紧接着“砰”地一声把摊窗甩到你面前。临消失前，你看到他脸上掠过一丝惊惧。看来这段时间，他没少被那些买不到法力的人找麻烦。]]>
      </story_2>
      
        
    </buy_mana_challenge>
    
        
    <meet_people>
      
            
      <label>认识人</label>
      
            
      <label_done>已结识</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            一个村子从来不会只有同一种判断标准。不同的人，会注意到不同的价值。<br>探索度达到 22% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>结识 1% 的居民：</b> 你还站在原地发懵时，一位年轻姑娘先问了你今天过得怎么样，紧接着就问你能不能帮她母亲搬个箱子。看起来，在这种地方，友善和“能不能派上用场”往往是一起出现的。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>结识 20% 的居民：</b> 这里的人大都不坏，只是说话利落。有人看重力气，有人看重手脚麻利，也有人只是想找个能把牢骚听完的人。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>结识 40% 的居民：</b> 村里的人比你一开始以为的多得多，而他们对“什么样的人值得信任”也并不一致。有人看重能把事做完，有人看重遇事不慌，还有人看重守口如瓶。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>结识 60% 的居民：</b> 几乎每个人手头都有事想让别人帮忙，真正麻烦的不只是判断哪些值得做，而是先看懂每个人眼里“什么样的人值得被开口拜托”。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>结识 80% 的居民：</b> 和这么多人打过交道之后，你开始明白：被喜欢、被信任、被认为有用，其实是三件不同的事。这样一来，偷他们的东西也只比以前难受一点点。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>结识 100% 的居民：</b> 你已经和这里的每一个人都搭过话了。小孩、大人、青年、动物，甚至连植物都没放过。每个人，每样东西。现在回头看，这个村子远没有最初看起来那么“单纯”。]]>
      </story_6>
      
        
    </meet_people>
    
        
    <train_strength>
      
            
      <label>训练力量</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在循环里，能稳定积累下来的力量永远不会浪费。这里的训练很土，但足够让你在前期把体能迅速堆起来。<br>获得 4 倍经验/天赋收益，每次重置只能完成 <div id='trainingLimitStr'></div> 次。<br>结识 5% 的居民后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>力量训练:</b>⮀ 你举起装满水的橡木桶，反复下蹲并保持它。桶放在你的背上，当你一次又一次地做俯卧撑时，它是你恢复肌肉的可靠伙伴。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 力量天赋：</b>⮀ 你的身体对所承受的压力适应得越来越快。你完全知道该如何推动它，并几乎能本能地判断何时停下来。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1,000力量天赋：</b>⮀每次你分解身体，你的身体似乎都在更快地成长。你几乎能感受到魔力满足地咕噜着，身体不断被重建，变得越来越强壮。]]>
      </story_3>
      
		    
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 力量天赋:</b>⮀ 你已经变得如此强大，可以用精准的手指一弹摧毁一个罐子，并在手中压碎怪物。然而你觉得自己仍然可以突破这些极限，像从未有人一样训练！]]>
      </story_4>
      
		    
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 力量天赋:</b>⮀ 你一个接一个地用尽了力量的可测极限。护甲在你的拳头前粉碎，石头在你的手指下像湿陶土一样屈服。你渴望进一步挑战你的极限。也许如果你去找一个神来进行掰手腕比赛呢？]]>
      </story_5>
      
        
    </train_strength>
    
        
    <short_quest>
      
            
      <label>短任务</label>
      
            
      <label_done>已完成短任务</label_done>
      
            
      <info_text1>已知有奖励的短任务</info_text1>
      
            
      <info_text2>有奖励的短任务总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待完成的短任务</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            先从那些顺手能做的小事开始。它们未必伟大，但足够让你摸清谁愿意付钱、谁身上还有更多线索。<br>有奖励的短任务会给你
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            金币。<br>平均每完成 5 个短任务，会碰到 1 个有额外奖励的。<br>结识 5% 的居民后解锁。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>完成了一个短任务：</b>⮀ 你帮一位老妇人把她的猫从屋顶上救了下来，她为此给了你一笔相当不错的谢礼。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>单轮完成 20 个有奖励的短任务：</b>⮀ 你把那些愿意接受帮助的人都帮了个遍，口袋里的金币叮当作响。把事情一件件办妥的满足感让你颇为自豪。]]>
      </story_2>
      
		    
      <story_3><![CDATA[<b>单轮完成 50 个有奖励的短任务：</b>⮀ 你已经熟悉到几乎能在居民意识到自己需要帮忙之前，就先把活替他们做完。唯一的问题是：当一个人看起来有点过分热心、过分积极、过分……<i>刚刚好派上用场</i>时，旁人难免会觉得不太对劲。]]>
      </story_3>
      
        
    </short_quest>
    
        
    <investigate>
      
            
      <label>调查</label>
      
            
      <label_done>已调查</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            光认识人还不够，你还得把他们嘴里的闲话、流言和人际关系串起来。很多真正关键的行动，都是从这些碎消息里挖出来的。<br>结识进度达到 25% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>调查进度 20%：</b>⮀ 你听到了一些相当有意思的闲话。显然，最近有一对法师和战士搭档在这里落脚，而且还会再待上一阵子。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>调查进度 40%：</b>⮀ 只要你先帮过别人，大家通常都很愿意回报你。你在这里几乎快落下“爱管闲事”的名声了，好在你确实帮了不少忙，这才把评价拉了回来。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>调查进度 60%：</b>⮀ 只要别人觉得你知道点门道，他们通常就更愿意开口。而你现在确实知道不少，因为你已经在这里混熟了。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>调查进度 80%：</b>⮀ 到了这个地步，村民们已经很乐意跟你讲些自家的故事了。更何况你现在对大多数人多少都有点了解，也很会接话。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>调查进度 100%：</b>⮀ 你办到了：这个村子里每个人你都聊过，严格来说，每个人身上你都花过至少一个循环。到了现在，你已经知道哪里该去、该做什么；甚至还能刻意制造出一种局面，让那些本来嘴硬的人也主动把任务塞给你。]]>
      </story_5>
      
        
    </investigate>
    
        
    <long_quest>
      
            
      <label>长任务</label>
      
            
      <label_done>已完成长任务</label_done>
      
            
      <info_text1>已知有奖励的长任务</info_text1>
      
            
      <info_text2>有奖励的长任务总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待完成的长任务</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            去接那些更费时、也更像样的活。它们更容易帮你积累名声，让镇上真正有本事的人开始把你当回事。<br>有奖励的长任务会给你
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            金币和 1 点声望。<br>平均每完成 5 个长任务，会碰到 1 个有额外奖励的。<br>调查进度达到 10% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>完成了一个长任务：</b>⮀ 你清掉了一间地窖里的老鼠，少说也有六十只。你拿到了相当丰厚的报酬，顺带还涨了一点名声。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>单轮完成 10 个有奖励的长任务：</b>⮀ 你清地窖、帮人盖房、替染坊采花、去面包店打工、倒垃圾，还帮一位裁缝赶完送给丈夫的礼物。你“特别能帮忙”的名声正在传开，至少现在大家都愿意听你说话。]]>
      </story_2>
      
		    
      <story_3><![CDATA[<b>单轮完成 25 个有奖励的长任务：</b>⮀ 这个镇子已经快没有事能交给你做了，甚至开始建议你不如去别处找更多工作。镇民们确实很感激你做过的一切，很多人都愿意替你美言几句。]]>
      </story_3>
      
        
    </long_quest>
    
        
    <throw_party>
      
            
      <label>开派对</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            用名声换一场轰轰烈烈的社交加速。你不一定真想开派对，但如果目标是让全镇更快认识你，这招确实好用。<br>使人们获得相当于 16 次“认识人”行动的进展。<br>消耗 2 点声望。<br>调查进度达到 30% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>派对举行：</b>⮀ 你宣布今天是你的生日，并且你想举办一个派对。你占用了村庄广场，并召集了实现派对所需的人们。你没有金币，但人们又不太能说不。你承诺会用这次工作的收入来还清费用。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10 聚会让人震惊：</b>⮀ 你举办了一场持续一整天的大型庆祝活动。整个城镇的人都被邀请了，由于你提供免费食物，大多数人甚至都来了！活动有多场游行，以及一个投掷池，后者并不便宜，但你并不在意。你告诉他们你会“稍后”付钱，而今天你为了城镇做了如此巨大的贡献，他们也没有太多理由拒绝你。]]>
      </story_2>
      
        
    </throw_party>
    
        
    <warrior_lessons>
      
            
      <label>战士指导</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            “铁”教你的不只是挥剑，还有纪律、耐性，以及战斗开始后如何维持秩序。<br>需要声望达到 2。<br>调查进度达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1 点战斗：</b> 你总算找到了暂住在镇上的那位战士。迎接你的是一个身材娇小、却扛着一把几乎和自己一样高大剑的女人。她自称“铁”，礼貌地笑了笑，然后干净利落地把你揍趴。等你爬起来时，她才补了一句：会猛挥几下不难，难的是疼起来之后还能把架势稳住。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 点战斗：</b> 你已经能和“铁”打得有来有回，但她最后还是勉强赢了。她更在意的不是你打中了几次，而是你在压力下有没有站稳。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>200 点战斗：</b> 你把“铁”逼到快要输的时候，她立刻开始玩脏的。你抱怨了一句，她只哼了一声，说纪律这种东西，只有在混乱里还能守住时才算数。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>250 点战斗：</b> 当你终于打赢“铁”的那一刻，之前积累的经验总算全派上了用场。你正为自己得意，她却立刻用剑背敲了你脑袋一下，提醒你：赢一次不值钱，明天还能再赢才值钱。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>500 点战斗：</b> 再来。再来。再来。你和“铁”的训练早就变成了无休止的连战。她真正看重的似乎不是某一次漂亮的胜利，而是你一次次回来、一次次愿意继续被检验。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>1,000 点战斗：</b> 如今，“铁”得用尽脏招、假动作和一股纯粹的不服输，才能勉强跟上你。最后她终于仰面倒下，直接睡着。临睡前她含糊地嘟囔，说如果这世界上真有什么更高处的审视，它们多半会比起漂亮话，更看重这种硬撑到底的本事。]]>
      </story_6>
      
        
    </warrior_lessons>
    
        
    <mage_lessons>
      
            
      <label>法师指导</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            瓦里克教你的，是那种真正有用的魔法：观察、解释，以及敢去试探一条规则到底意味着什么。<br>需要声望达到 2。<br>调查进度达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1 点魔法：</b> 你走向那位披着长袍的壮汉，问他愿不愿意教你一点魔法。他答应了，不过要先替他做些杂事。他自称瓦里克，而他的课有一半时间都花在问“为什么这招会这样起效”上。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 点魔法：</b> 瓦里克称赞了你操纵法力的手法，在你保证不会乱用之后，也开始教你更危险的法术。他说，真正的魔法不在于死守规矩，而在于看出一条规则没说完的那部分。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>200 点魔法：</b> 对一个“刚认识的旅人”来说，你对法力的熟练程度已经足够可疑，但瓦里克更多表现出来的是好奇。他偶尔投来的打量，与其说是在怀疑，不如说是在欣赏你总爱顺着规则边缘去试探的劲头。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>250 点魔法：</b> 你和瓦里克开始用对决当课程。他把这叫“实战理论”：想知道一个法术真正意味着什么，最快的方法就是拿它去对付一个足够聪明、会专门戳穿你偷懒理解的人。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>10 点炼金术：</b> 你主动提出帮他做炼金工作，他立刻像是对你多了几分好感，开始滔滔不绝地讲草药、反应与配比。对他来说，会变化的东西就值得研究。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>50 点炼金术：</b> 你拿出一些瓦里克从未听过的炼金技巧，换来更多的法术诀窍和课程。他答应得很快，真正吸引他的并不是新鲜感本身，而是你愿意主动跨出一门学问边界的做法。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100 点炼金术：</b> 你提出一个交换：瓦里克教你那些你几乎一窍不通的魔法分支，而你把炼金术的心得教给他。他乐在其中。洞察这种东西，看来比起整齐的分类，更尊重那些愿意跨线的人。]]>
      </story_7>
      
        
    </mage_lessons>
    
        
    <heal_the_sick>
      
            
      <label>治愈病人</label>
      
            
      <label_done>已治愈</label_done>
      
            
      <label_part>病人</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你救不了所有人，但感激本身就是一种力量。至于是不是只有人会因此注意到你，那就是另一回事了。<br>治疗始终分为三段，每段各有一个主属性：诊断（感知）、治疗（智力）、说明（魅力）。<br>每点法力提供的进度为：(魔法技能) × max(恢复技能 / 50, 1) × (1 + 主属性 / 100) × sqrt(1 + 完成次数 / 100) × (原始法力消耗 / 实际法力消耗)。<br>需要声望达到 1。<br>魔法技能达到 12 后解锁。<br>每治好一位病人获得 3 点声望。
			]]>
      </tooltip>
      
			<story_1><![CDATA[<b>治好了一位病人：</b> 你被允许进去看病人并开始治疗。你经验不算丰富，但这里的其他人也差不多，而基础魔法已经足够让很多工作轻松许多。每一个被你帮上的人都非常感激，而你也开始明白，“看得见的关照”本身就会迅速变成名声。]]>
      </story_1>
      
			<story_2><![CDATA[<b>单轮治好 10 位病人：</b> 你在完成一次困难诊断后擦了擦额头。占卜让这类工作轻松得多。现在护士们已经把你当成了可信赖的同伴。原来，能力能赢来尊重，就像善意能赢来好感一样。]]>
      </story_2>
      
			<story_3><![CDATA[<b>治好 100 位病人：</b> 有些镇民你都快治熟了，几乎不用开口、不用检查，你就能猜到毛病在哪。可你还是会把流程走完，因为治疗者不仅会被结果评价，也会被你是否把人当人来对待所评价。]]>
      </story_3>
      
			<story_4><![CDATA[<b>治好 1,000 位病人：</b> 你从来没正经受过治疗师训练，但你救治的人已经多到足以让你像个真正的专家。没什么能轻易难倒你，只是偶尔仍会遇到不符合旧经验的病症。技巧教会你笃定，照料教会你谨慎。]]>
      </story_4>
      
			<story_5><![CDATA[<b>行动失败：</b> 你在门口就被拦了下来。那间小医护所明确表示，他们不相信你进去之后不会把事情搞得更糟。帮助只有在被帮助的人相信你时，才算帮助。]]>
      </story_5>
      
			<story_6><![CDATA[<b>50 点恢复术：</b> 你只要碰一下病人的额头，伴随一阵能量涌动，对方就好了。医护人员几乎看不懂你做了什么。你并不拿这件事炫耀，只是继续把人治好。可也正因如此，你很难不去想：会不会有某些更陌生的目光，先注意到的是“效果”，而不是“仁慈”。]]>
      </story_6>
      
			<segment_names>
        
                
        <name>诊断</name>
        
                
        <name>治疗</name>
        
                
        <name>说明</name>
        
            
      </segment_names>
      
        
    </heal_the_sick>
    
        
    <fight_monsters>
      
            
      <label>打怪</label>
      
            
      <label_done>已击杀</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            镇外那些怪物既危险又值钱。只要你打得过，它们掉下来的皮毛、素材和实战经验，都会变成继续推进的资本。<br>战斗会在三种类型之间轮换，每种类型各有一个主属性：迅捷型（速度）、防御型（力量）、强攻型（体质）。<br>每点法力提供的进度为：(自身战斗) × (1 + 主属性 / 100) × sqrt(1 + 完成次数 / 100) × (原始法力消耗 / 实际法力消耗)。<br>需要声望达到 2。<br>战斗技能达到 10 后解锁。<br>每完成一段战斗可获得 20 金币。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>鹿</name>
        
                
        <name>巨型乌龟</name>
        
                
        <name>地精</name>
        
                
        <name>恶魔兔</name>
        
                
        <name>巨型蜜獾</name>
        
                
        <name>有毒蛇</name>
        
                
        <name>愤怒的猴子</name>
        
                
        <name>巨魔</name>
        
                
        <name>食人魔</name>
        
                
        <name>小精灵</name>
        
                
        <name>树人</name>
        
                
        <name>凝胶立方体</name>
        
                
        <name>仙女</name>
        
                
        <name>兽人</name>
        
                
        <name>观察者</name>
        
                
        <name>幽灵</name>
        
                
        <name>模仿者</name>
        
                
        <name>蹒跚堆</name>
        
                
        <name>腐化的蘑菇人</name>
        
                
        <name>巨型猫头鹰</name>
        
                
        <name>血魔</name>
        
                
        <name>小龙</name>
        
                
        <name>位移野兽</name>
        
                
        <name>喋喋不休的口怪</name>
        
                
        <name>心灵捕食者</name>
        
                
        <name>阿波莱斯</name>
        
                
        <name>古代龙</name>
        
                
        <name>巫妖</name>
        
                
        <name>塔拉斯克</name>
        
                
        <name>半精灵</name>
        
                
        <name>半神</name>
        
                
        <name>众神</name>
        
                
        <name>鹿，但它们很讨厌，而且比以前稍微大一些</name>
        
                
        <name>拥有球形壳的巨型乌龟</name>
        
                
        <name>哥布林，但他们的房租迟交了</name>
        
                
        <name>恶魔兔，但它们有巨大的牙齿</name>
        
                
        <name>巨型蜜獾，但它们可以隐身</name>
        
                
        <name>既有毒又有毒性的蛇</name>
        
                
        <name>愤怒的十二臂猴</name>
        
                
        <name>不怕火的巨魔</name>
        
                
        <name>食人魔，但它们更聪明</name>
        
                
        <name>用沙子而不是小精灵粉的精灵</name>
        
                
        <name>树精，但它们着火了</name>
        
                
        <name>不断增长体积的凝胶立方体</name>
        
                
        <name>穿着刺眼明亮衣服的精灵</name>
        
                
        <name>拥有多种武器的兽人</name>
        
                
        <name>每只眼睛上都有嘴的凝视者</name>
        
                
        <name>实际上令人害怕的幽灵</name>
        
                
        <name>没有明显迹象的模仿者</name>
        
                
        <name>可以快速移动的蹒跚堆</name>
        
                
        <name>腐烂的蘑菇人，味道很差</name>
        
                
        <name>会游泳的巨型猫头鹰</name>
        
                
        <name>不喜欢你发型的血魔人</name>
        
                
        <name>没有落地的小幼龙</name>
        
                
        <name>能够正确定位自己的位移兽</name>
        
                
        <name>到处有眼睛的胡言乱语者</name>
        
                
        <name>拿叉子的心智捕食者</name>
        
                
        <name>阿博雷斯，但更难、更好、更快、更强</name>
        
                
        <name>已经大学毕业的古代龙</name>
        
                
        <name>具有强烈政治观点的巫妖</name>
        
                
        <name>真正注意到你的塔拉斯克</name>
        
                
        <name>半精灵对他们的状况感到高兴</name>
        
                
        <name>比以前更精英的半神</name>
        
                
        <name>鲍勃。</name>
        
                
        <name>天啊，但他们必须在星期六来</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <segment_alt_names>
        
                
        <name>快速怪物</name>
        
                
        <name>强大的怪物</name>
        
                
        <name>可怕的怪物</name>
        
            
      </segment_alt_names>
      
            
      <segment_modifiers>
        
                
        <segment_modifier>一对</segment_modifier>
        
                
        <segment_modifier>一些</segment_modifier>
        
                
        <segment_modifier>一堆</segment_modifier>
        
            
      </segment_modifiers>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>击杀了怪物：</b>⮀ 一切都还很新鲜：它们会怎么反应、怎么进攻，你甚至不觉得承认“自己差点被一只鹿撞昏过去”有多丢脸。无论如何，这些皮毛和处理出来的材料都能卖个好价钱。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>击杀 100 只怪物：</b>⮀ 你原以为还得花更久才能摸透门道，但这些怪物其实挺好懂。只要盯着它们的身体动作，它们几乎会把下一步攻击提前写在脸上。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>击杀 500 只怪物：</b>⮀ 低头闪避，侧身让步，出手刺击，又一只怪物倒下。你抹掉额头上的汗，让肾上腺素慢慢退去。它们总会上这套。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>击杀 1,000 只怪物：</b>⮀ 三只怪物同时朝你扑来。你在最后一刻猛冲上前，一击命中其中一只，同时让另外两只撞成一团。等它们缓过来准备第二轮进攻时，你已经先解决了眼前这个。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>击杀 5,000 只怪物：</b>⮀ 如果一大群怪物实在不适合正面硬打，那就先埋伏着干掉几只。再让更多怪物踩进你提前布好的陷阱，最后你再亲自下场，把剩下的统统收掉。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>击杀 10,000 只怪物：</b>⮀ 你只移动恰好足够避开攻击的那一点点距离。到了这个阶段，你对它们的动作熟得像看自己的手背，总能从攻击节奏里找到空当。幸好它们笨得不会互相配合。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>击杀 20,000 只怪物：</b>⮀ 你已经掌握了最省力的闪避方式，也掌握了最省力的击杀方式。你不再需要埋伏，可以直接踏进任何规模的战场，一只接一只把怪物清干净，始终与死亡擦肩而过，却从不踏错半步。]]>
      </story_7>
      
        
    </fight_monsters>
    
        
    <small_dungeon>
      
            
      <label>小地牢</label>
      
            
      <label_done>已掠夺</label_done>
      
            
      <label_complete>通关</label_complete>
      
            
      <label_part>小地牢</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这是新手镇里第一个真正像样的危险地点，也是你前期最关键的长期成长来源之一。地牢会变、敌人会换，但最重要的是：里面会掉灵魂石。<br>地牢在不同阶段会考验不同的能力。<br>如果属性够高，一次行动甚至能清掉多层。<br>每点法力提供的进度为：(魔法 + 自身战斗) × (1 + 主属性 / 100) × sqrt(1 + 楼层完成次数 / 200) × (原始法力消耗 / 实际法力消耗)。<br>战斗与魔法技能总和达到 35 后解锁。<br>需要声望达到 2。<br>每次通关奖励 1 颗灵魂石；把鼠标移到“已掠夺”上可查看详情。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <completed_tooltip><![CDATA[
            每颗灵魂石都会让一个随机属性的经验获取变为 (1 + (灵魂石数量)^0.8 / 30) 倍。<br>每层都可能掉落 1 颗灵魂石；获得后，拿到下一颗的几率会乘以 0.98。<br>灵魂石掉落几率会在每层按每点法力 0.00001% 的速度恢复。<br>
            ]]>
      </completed_tooltip>
      
            
      <chance_label>概率</chance_label>
      
            
      <last_stat_label>上次</last_stat_label>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>尖刺陷阱</name>
        
                
        <name>长走廊</name>
        
                
        <name>箭矢陷阱</name>
        
                
        <name>谜语守卫</name>
        
                
        <name>挥斧陷阱</name>
        
                
        <name>首领</name>
        
                
        <name>战利品</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>尝试了小地牢：</b>⮀ 村庄地牢那巨大的洞口像是在向你招手。这里阴暗、压迫，岩壁像一排排锯齿獠牙，是你到目前为止在这座镇子里见过最像样、也最有威慑感的地方。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>掠夺了 1,000 层地牢：</b>⮀ 你对这座地牢的熟悉程度已经无人能及，简直像是把每一个角落都亲自钻过一遍。严格来说，你也确实这么干了。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>掠夺了 5,000 层地牢：</b>⮀ 每征服一次地牢，它对你的威胁就再小一点。如今你手上的灵魂石已经积累到相当可观，它们带来的提升虽然细微，却稳定得可怕。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>掠夺了 10,000 层地牢：</b>⮀ 对你来说，这地方已经和笑话差不多了。要是能瞬移，你甚至只会把它当成“从一颗灵魂石走到下一颗灵魂石之间的那点距离”。路上要顺手拆几堵墙？那就拆吧。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>单轮清掉 6 层：</b>⮀ 你真正抵达了这座地牢的尽头。地牢核心正闪着愤怒的红光，仿佛光是你能走到这里就已经让它十分不爽。你照样拿了灵魂石转身离开，而那团红光一路死死盯着你。]]>
      </story_5>
      
        
    </small_dungeon>
    
        
    <buy_supplies>
      
            
      <label>购买补给</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            真想离开新手镇，就得先把旅途需要的东西备齐。补给本身不华丽，却是你能不能跨出下一步的现实门槛。<br>花费 <div id='suppliesCost'></div> 金币。<br>你只需要准备一套补给。<br>战斗与魔法技能总和达到 35 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>买好了补给：</b>⮀ 一顶帐篷、能撑上一个月的口粮、便携炊具，还有旅行时需要的各种杂物。帐篷很结实，口粮吃起来也不至于寡淡得像嚼纸。就算要价 300 金币，也算勉强值回票价。幸好你还懂得砍价。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>没砍价就买了补给：</b>⮀ 真奢侈啊。你现在居然富到可以直接把钱砸出去。虽说从长远看，买法力往往更划算，但偶尔不用和人讨价还价，感觉还真挺不错。看来你确实已经阔起来了。]]>
      </story_2>
      
        
    </buy_supplies>
    
        
    <haggle>
      
            
      <label>讨价还价</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            补给不便宜，而你手头的声望有时比金币更值得拿来花。砍价会让人更讨厌你，但也能把出发成本一点点压下来。<br>花费 1 点声望，使补给价格降低 20。<br>战斗与魔法技能总和达到 35 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>讨价还价：</b>⮀ 店主那里确实有你要的补给，但质量一般，而你可不打算按他的原价买单，至少你是这么告诉他的。于是你们开始争、开始抱怨、开始阴阳怪气，总之谁也没让谁痛快。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>单轮砍价 15 次：</b>⮀ 店主几乎是把你从店里直接轰了出去，一边扯着嗓子骂一边往外赶。那一连串咆哮震得你耳朵都嗡嗡响。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>单轮砍价 16 次：</b>⮀ 到了这个地步，这件事已经毫无实际意义，你纯粹是在找乐子。不管你再怎么砍，商人也不可能倒贴钱求你把补给拿走。那就只是白日做梦了。不过，顺手把自己积累的声望磨掉一点，从长远看好像也未必没用……]]>
      </story_3>
      
        
    </haggle>
    
        
    <start_journey>
      
            
      <label>启程</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            新手镇里已经挖不出阻止循环的答案了。带上补给离开这里，去森林和下一座城镇找新线索。<br>消耗 1 份补给。先完成一次以解锁森林小径的行动，再完成当前循环中的这项行动，才能真正使用森林小径的行动。<br>战斗与魔法技能总和达到 35 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>抵达第二区域：</b>⮀ 你离开了小镇，朝着新手镇与商顿之间的森林前进。你已经把新手镇里能试的路子全试过了，这里没有任何东西能阻止循环。该去别处找办法了。]]>
      </story_1>
      
        
    </start_journey>
    
        
    <hitch_ride>
      
            
      <label>搭便车</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            探险者公会与各地的商队签有运输合同。他们教会了你通过的秘密手势。而这队商队恰好在旅途中有一些额外的法力可以共享！<br>
在调查了世界的25%后解锁。<br>
前往商顿。
            ]]>
      </tooltip>
      
		    
      <story_1><![CDATA[搭便车：你走向驶过的商队，做出必要的手势，然后被引导到队伍后面的一辆小马车上。当你爬上去，看到你的探险同伴时，你情不自禁地笑了——他们可能不认识你，但你认出他们中的几个人。饮料热情分享，讲了无数冷笑话，旅程在眨眼间就过去了。当商队到达商顿时，你唱得太大声，以至于没听到下车的喊声，最终不得不步行走完马车已经驶出的半英里，才发现后窗里的城市已经越来越远。]]>
      </story_1>
      
        
    </hitch_ride>
    
        
    <open_rift>
      
            
      <label>开启裂隙</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            利用你对黑暗魔法的广博知识，你可以打开一个通向影子领域的裂隙，直接送你到斯塔廷顿。不幸的是，看起来你无法通过裂隙携带任何物资。在黑暗魔法达到300级和空间法术达到100级时解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>开启裂缝：</b>⮀ 仅仅为了到达影子领域而激怒众神真是太费力了，而且心里还有点不舒服。回想起你与女巫的课程，你召唤出大量破坏性和混乱的能量，开始撕裂世界之间的织布。在经过漫长而艰苦的努力之后，你终于感觉到某种东西崩裂了，黑暗能量似乎开始消散。取而代之的，是一个小型裂缝被撕开在现实中，足够大让你通过，且稳定到不会把你撕成碎片。至于那些你费力讨价还价获得的破旧物资袋可就不一定了，不过即便如此，这也是一项不小的成就。兴奋之下，你迫不及待地踏过裂缝前往斯塔廷顿！]]>
      </story_1>
      
        
    </open_rift>
    
        
    <!--town 2-->
    
        
    <explore_forest>
      
            
      <label>探索森林</label>
      
            
      <label_done>森林已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这片森林表面宜人，越往深处走，越能察觉它暗藏的两副面孔。先把地形摸熟，再考虑别的。<br>戴眼镜时探索进度为 2 倍。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 森林探险：</b>⮀ 你从你的小营地看向小径的旁边，心中涌起一种旅行的渴望。你离开营地去探索。在离营地不远的地方，你发现了一个几乎充满魔力的小空地。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 森林已探索:</b>⮀ 你的旅行欲望仍未消退，但你对森林中较阴暗的区域心存畏惧。你继续在森林中发现充满魔力的小空地。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 森林探险：</b>⮀ 你沿着起初看起来像是一条动物小道的路线前行，但当你穿过一些高高的灌木时，你发现它实际上是从一条破旧的小径上分岔出来的一条支路。你决定沿着这条小径走下去。如果这条路被人走得这么频繁，它一定通向某个值得去的地方。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 森林探索：</b>⮀ 你继续探索森林，发现了一些奇怪的事情。主路径的一边......你觉得很平静，甚至很宁静。令人感到欢迎。另一边让你感到不安，好像有看不见的眼睛一直在注视着你。一边光亮而通风，另一边则阴暗而阴郁。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>50% 森林探索完成:</b>⮀ 你在森林中发现了花朵，它们在浓密树冠下近乎漆黑的地方生长，在森林阴暗的一侧。然而，花朵依然生长。有一种想要跟随它们的冲动，几乎好像它们在说：“跟我来！”]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>60% 森林探索进度:</b>⮀ 你继续在森林中四处搜索，发现了足迹和小径、藏身之处以及掏空的树干。这个森林里的生命非常丰富，你可以看到这一点。在两边都能看到。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>80% 森林探索进度：</b>⮀ 到目前为止，你已经弄清楚了森林中大多数兽群最喜欢游荡的地点。你还偶然发现了相当多有趣的小绿色植物，它们与魔力产生共鸣，但以你无法吸收的形式存在。你想知道它们是否可以用于其他用途。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>100% 森林已探索：</b>⮀ 你做到了！你现在觉得在森林里迷路是不可能的，你的旅行欲望终于得到了满足。你几乎看遍了这片森林里能看到的一切，尽管仍有一些区域对你关闭，通过你粗略的检查没有发现明显的进入方式。]]>
      </story_8>
      
        
    </explore_forest>
    
        
    <wild_mana>
      
            
      <label>汲取野生魔力</label>
      
            
      <label_done>魔力源已汲取</label_done>
      
            
      <info_text1>已知仍有魔力的节点</info_text1>
      
            
      <info_text2>可吸收节点总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚未检查的可疑节点</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这些魔力节点大多藏在旅人不会留意的角落，但你有的是时间慢慢找。<br>每处有效节点可吸收
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            点魔力。<br>平均每检查 10 处节点，能找到 1 处真正有用的魔力源。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>已检查法力来源:</b>⮀ 它就在那里；你只需稍微偏离已走的道路，就会发现有大量法力正等待着有人去获取。唯一的问题是你需要从周围的植物中提取它，而它们显然有些不愿意分享法力。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 含魔力的来源：</b>⮀ 森林中充满了魔力的簇群，总是被依靠这种万用能量生长的植物所覆盖。你不太确定这一切的来源，但它是森林自然节奏的一部分。你几乎倾向于不去打扰它，但如果你想逃离循环，你比植物更需要这些魔力。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>150 具有魔力的来源: </b>⮀ 在你尝试完全绘制森林地图的过程中，你发现了几个隐藏得很好的小树林，里面有更多的魔力点！老实说，到现在为止，这片森林值得一游，仅仅是为了收集那些等待被收集的魔力就值得了！]]>
      </story_3>
      
        
    </wild_mana>
    
        
    <gather_herbs>
      
            
      <label>采集草药</label>
      
            
      <label_done>奇异植物已采集</label_done>
      
            
      <info_text1>已知还能采的植物</info_text1>
      
            
      <info_text2>有价值植物总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚未辨认的植物</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            既然都找到了，顺手把有用的植物挖出来。<br>平均每 10 株奇特植物里，能找出 1 份草药。<br>森林探索达到 10% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>植物的使用检查：</b>⮀ 你在整个森林中随意拉出散发法力的植物，但大多数情况下，你会发现它们只是开始吸收法力的普通植物，但在某些情况下，它们实际上是魔法植物。区别很小，但意义重大。]]>
      </story_1>
      
	        
      <story_2><![CDATA[<b>200 植物的用途:</b>⮀ 你已经在森林中采集了每一株植物，现在甚至知道了获取最小魔法花瓣的最短路线！ ]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>500 有用途的植物:</b>⮀ 当你绘制森林地图时，你得出结论：世界的某些角落竟然真的发生了扭曲。稍微施展一点空间魔法，你就能滑入这些折叠的空间口袋，发现更多适合炼金术的植物！]]>
      </story_3>
      
        
    </gather_herbs>
    
        
    <hunt>
      
            
      <label>狩猎</label>
      
            
      <label_done>兽皮已剥取</label_done>
      
            
      <info_text1>已知还能取皮的猎物</info_text1>
      
            
      <info_text2>可用兽皮总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚未检查的猎物</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这片森林会回报会打猎的人。<br>平均每 10 只猎物里，能剥出 1 张好皮。<br>森林探索达到 40% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>动物检查皮毛:</b>⮀ 你设法追踪到一只相对无害的动物，但在你将小动物制服的过程中，你把它的皮毛毁坏得无法使用。你对自己说，你需要这个练习。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[带皮动物：你幽灵般地穿过森林，瞄准你知道会吃草的群体或正在穿过容易到达和设伏的位置的群体。你开始擅长这种追踪技巧，但你想你实际上只需要做一次。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20 有皮毛的动物:</b>⮀ 一只鹿在水边休息，轻轻舔着水，看似没有注意到你的存在。当你慢慢靠近时，它仍然没有注意到你。这只鹿继续毫不知觉，直到它永远对一切都毫无察觉。你默默地向这只生物表示感谢，因为它的皮毛对你将非常有价值。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>50 有皮动物:</b>⮀ 你追踪的这只动物不完全是鹿。它走路的方式像鹿，如果眯着眼睛看，它大致也像鹿，但鹿通常不可能弯曲周围的空间来躲避猎人。虽然这只动物使用的空间技巧相当令人印象深刻，但能够隐藏在任何地方已经削弱了它的本能，以至于当你仔细瞄准它的眼睛时，它只是原地僵住。至少它的皮肤足够“正常”，值得付出努力。]]>
      </story_4>
      
        
    </hunt>
    
        
    <sit_by_waterfall>
      
            
      <label>坐在瀑布旁</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            只要坐得够久，森林总会自己拿出比喻来教你点什么。<br>4 倍经验/天赋收益，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitSoul'></div> 次。<br>森林探索达到 70% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>坐在瀑布旁：</b> 你在峭壁下找到一处意外安静的瀑布，驻足看了很久。水流冲下一颗小石子，把它一路拍打、卷走、又磨亮。明明是同一股水，却能把不同的东西推向完全不同的结果。等你回过神来，才发现自己不知何时已经坐下冥想了很久。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 灵魂天赋：</b> 有时你仍会焦虑、害怕、孤独。你不知道自己多久才能逃出循环，甚至不知道能不能逃出去。可瀑布至少会提醒你：同一种压力，并不只会塑造出同一种东西。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 灵魂天赋：</b> 你还是会紧张，只是越来越能很快把自己拉回来。坐在水边几分钟，就足够让你重新记起：压力并不一定意味着某种判决，它有时只是暴露了一件事物会变成什么。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 灵魂天赋：</b> 你已经不太需要特意停下来休息了。焦躁一冒头，一次深呼吸就足以把它按回去。瀑布还在不停落下，从不形成完全相同的形状，而这反倒让你安心。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 灵魂天赋：</b> 有时事情确实艰难，但那和“事情错了”并不是一回事。你坐在瀑布旁，听着同一种轰鸣塑造出不同结局，心里反而越来越安稳。]]>
      </story_5>
      
        
    </sit_by_waterfall>
    
        
    <old_shortcut>
      
            
      <label>旧捷径</label>
      
            
      <label_done>旧捷径已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            林中还留着一些早被废弃的小路。<br>探索时还能顺手带回额外草药。<br>每探索 1% 旧捷径，与隐士交谈额外获得 1% 进度；想和那老头聊得开，得先说到他在意的路。<br>森林探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 快捷方式已探索:</b>⮀ 在你穿越森林的旅途中，你发现了一条通向主干道之外的小而破旧的小路。你想知道它通向哪里，于是决定去探索它。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 快捷键探索：</b>⮀ 你略感惊讶地发现一个看似庞大的相互连接的小路网络，这些小路似乎几乎可以通往森林中的每个地方。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 快捷方式已探索:</b>⮀ 你偶然走进森林中的一个小空地，里面有晾干草药的架子和散落在木屋周围的沸腾大锅。你一踏入空地，一位老人从小屋里跳出来，冲你喊叫因为你擅自闯入。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 快捷方式已探索：</b>⮀ 你继续探索快捷方式，只需一瞥就能识别自己在这个广阔网络中的位置。你可以在森林中自由移动。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60% 快捷方式已探索：</b>⮀ 你在森林阴暗的一侧发现了另一组隐藏的快捷方式，并开始探索它们。它们似乎不像另一侧的那样被维护得好，但仍然可用。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80% 快捷方式探索：</b>⮀ 这些老旧的快捷方式令人难以置信，它们几乎像在讲述这片森林曾经更适宜居住的故事。你想知道为什么它们会被遗忘。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100%捷径已探索：</b>⮀ 你拍了拍手，心满意足地微笑，你做到了。你已经走完了每一条通往完成的路径。你可以从一个完全随机的点开始，然后找到出口。那个老隐士似乎喜欢这些路径。]]>
      </story_7>
      
        
    </old_shortcut>
    
        
    <talk_to_hermit>
      
            
      <label>与隐士交谈</label>
      
            
      <label_done>隐士知识已掌握</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这位老隐士嘴硬，却并不排斥真正会听的人。只要把话题引到道路、边界和旅途上，他就会说出远比表面更多的东西。<br>采集草药、实用魔法和学习炼金术的法力消耗每 1% 隐士知识降低 0.5%。<br>需要旧捷径 20% 且魔力 40。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 隐士学到的知识：</b>⮀ 隐士年纪很大，蓬头垢面，但令人惊讶的是，并不秃顶。看起来非常老。他不知道周围省份的名字，但知道当前省份之前的省份名字。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 隐士学到的知识:</b>⮀ 老隐士在使用魔法加快事情进程以及一般使事情更快更容易方面是绝对的天才。你可以从他那里获取很多信息。他不告诉你他的名字，并坚持让你称呼他为“老头”或“隐士”。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 隐士学到的知识:</b>⮀ 你已经在多次循环中试图从他口中套出他的名字，但他仍然不肯告诉你。他似乎只是对你试图让他说出名字的行为感到好笑。无论如何，你正在稳步从他那里获取更多信息。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 隐士学到的知识:</b>⮀ 显然，这位老人早在这片森林成为森林之前就已经在这里了。他记得最初种下的种子。随后，他又像随口一提似的补了一句：那座山在那时就已经很老了，而且它从来不会向每个朝圣者提出同一个问题。等等，什么？那他到底多大岁数了？]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60% 隐士知识已学：</b>⮀ 你对他的习性了解更多了，知道何时施压何时不施压。你惹怒过他，也见过他喜悦，使他笑过也哭过。回忆往昔的记忆并痛苦地诅咒。你几乎弄清楚了他。然而你仍然不知道他的名字。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80% 隐士知识已学：</b>⮀ 你花在了解这个人身上的时间比大多数事情都多，你几乎把他当作一个熟悉的人物来看待。考虑到你和他相处的时间之长，这也不足为奇。你仍然不知道他的名字。你唯一知道的是，他在这里呆了很久，遗忘的魔法知识比你学到的还多。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 隐士知识已学会：</b>⮀ 他终于告诉你他的名字。盖尔特。当他说出名字时，他似乎几乎是心知肚明的样子。]]>
      </story_7>
      
        
    </talk_to_hermit>
    
        
    <practical_magic>
      
            
      <label>实用魔法</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            都是些不显山不露水的小法术，却能把日常杂活省掉一大半。要从那位隐士嘴里一点点抠出来，可不轻松。<br>需要隐士知识 20% 且魔力 50。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1 实用魔法:</b>⮀ 你不断打扰隐士，询问魔法以及如何利用魔法让自己生活更轻松。能够在不在场的情况下移动物体，出乎意料地方便——你可以不用砸碎罐子，而是直接把它们提起来然后放下，或者从边缘打落它们。为什么要撬锁，当你可以用魔法手解开插销？为什么要走到衣柜旁边，当你可以直接把它甩开并从房间对面掠夺其物品？魔法，但很实用。你有点惊讶，并不是每个人都会这样做。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>100 实用魔法:</b>⮀ 慢慢地，你开始掌握隐者的特殊魔法——而且真的很方便。就在上一个循环，他教了你一个小窍门，只需一个小手势和一句话就能找到一堆硬币的价值！]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>400 实用魔法:</b>⮀ 你几乎不需要再关注你的魔法了。门在你到达之前就会打开，血迹和污垢一想就消失，任何你伸手去拿的东西都会直接跳到你手中。生活从未如此轻松。]]>
      </story_3>
      
        
    </practical_magic>
    
        
    <learn_alchemy>
      
            
      <label>学习炼金术</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            一边听隐士唠叨往事，一边学着调配最基础的药剂。你也越来越确定，困住你的那瓶药绝不是普通货色。<br>消耗 10 份草药作为材料。<br>提升炼金术和魔法技能。<br>需要隐士知识 40% 且魔力 60。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>炼金术学到:</b>⮀ 你向隐士询问药水，他向你讲述了他作为学徒时的故事，尤其是他犯的错误。他咯咯笑着告诉你，有一次他竟然把药水洒在师傅的胡须上，使胡须每分钟颜色都在疯狂变化。一整年里，他的师傅不得不应对一把要么像纯洁的落雪般发光，要么像雨后天空般的胡须。当隐士说话的时候，你做着笔记。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>25 炼金术:</b>⮀ 你坐在隐士清理出的空地上的火堆旁，火焰随着他把魔法草药投入火中而欢快地舞动，同时将精确的剂量投进上方煮沸的大锅里。他讲述自己年轻时在师父门下学习炼金术的故事让你笑到前仰后合，也引发了深深的思考与沉默。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>100 炼金术:</b>⮀ 随着你对炼金术了解得越来越多，使你开始循环的药水看起来变得越来越可怕且复杂。像你的声誉这样简单的东西都能影响药水的效果。炼金术更像是一门艺术，而不是科学，或者说更准确地说，它甚至无法轻易传达。]]>
      </story_3>
      
	        
      <story_4><![CDATA[<b>500 炼金术:</b>⮀ 你调制的药水比隔壁小镇的人一生所见的任何东西都高出一个层次。你漫不经心地想，也许你可以调制出一种如此珍贵的药水，以至于人们会为了它倾家荡产……]]>
      </story_4>
      
        
    </learn_alchemy>
    
        
    <brew_potions>
      
            
      <label>酿造药水</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            借隐士的器具，把草药熬成能卖钱的药剂。<br>需要声望至少为 5，否则他不会让你碰他的设备。<br>消耗 10 份草药，制成可在下一座城镇出售的药水。<br>提升炼金术和魔法技能。<br>炼金术达到 10 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>药剂酿制：</b>⮀ 老人高兴地让你使用他的器具来酿制自己的药剂。在不断唠叨你的技巧以及你没有向他购买材料之后，他终于让你自己动手。他的工作台很旧，使用频繁，但明显保养良好。你唯一能挑剔的地方就是所使用的测量系统很古老。你想，这也算合理。]]>
      </story_1>
      
	        
      <story_2><![CDATA[<b>50 循环酿造的药水:</b>⮀ 当你展示装满完美混合物的多个箱子时，隐士对你收集的藏品印象深刻。是时候前往下一个小镇去出售它们了！]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>操作失败，原因是声望低：</b>⮀ 隐士拒绝让你接近他的工作台和炼药设备，无论你多么请求或愿意支付。他告诉你，你的业力不足以让他冒险让你使用他的工作台和炼药台。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>操作因负面声誉而失败：</b>⮀ 当你甚至提到使用他的药水用品时，隐士把你从他的空地赶走，说什么不想让你的业力污染他的设备。]]>
      </story_4>
      
        
    </brew_potions>
    
        
    <train_dexterity>
      
            
      <label>训练灵巧</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            林间空地上摆着一串正适合练身法的石头，跳上跳下，倒也痛快。<br>4 倍经验/天赋收益，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitDex'></div> 次。<br>森林探索达到 60% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[训练灵巧度：你在一片空旷的空地上间隔地发现了几块石头。你最好的猜测是它们是为某个路过的雇佣兵团体设置的训练场。不管怎样，从一块石头跳到另一块石头，格挡看不见的敌人并与空气战斗，这很有趣。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 敏捷天赋:</b>⮀ 你格挡并与看不见的怪物战斗的时间比你想象的要长得多，但现在你可以迅速闪避和躲避！]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 灵巧天赋:</b>⮀ 你变得如此灵巧，以至于有时练习时感觉像在飞，你的双脚几乎不再触地。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 敏捷天赋:</b>⮀ 你深吸一口气，然后走向整齐排列的岩石。凭借超越凡人的训练技巧，你从一块岩石跳到另一块，在林间空地上跳跃，好像重力对你毫无作用。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 灵巧天赋:</b>⮀ 到现在为止，你在这些岩石上已经训练了很长时间，以至于你熟悉它们上的每一个凹凸不平的地方。你已经记不起上一次从岩石上摔下来是什么时候，也记不得上一次还有什么让你摔倒而没能及时抓住自己是什么时候。你耸了耸肩，继续前行，脚步轻盈到连林地上的落叶都没有被惊动。]]>
      </story_5>
      
        
    </train_dexterity>
    
        
    <train_speed>
      
            
      <label>训练速度</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在林间放开脚跑，是检验极限最快的办法。每一次冲刺都在逼你学会更快地发力、更快地收步。<br>4 倍经验/天赋收益，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitSpd'></div> 次。<br>森林探索达到 80% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[在森林中疾驰是一种令人振奋的体验。藤蔓从你的头顶掠过，脚下是盘根错节的树根。树叶从你的脸旁掠过，阵风猛烈地吹向你的耳朵，以至于你什么也听不见。当你追逐一只雀鸟时，上下穿梭，有时甚至钻到树下，你感到与森林融为一体。穿过破旧的树干和木制迷宫。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 速度天赋:</b>⮀ 当你准备再次冲刺时，你会感到双腿绷紧，启动时这种紧绷一下子释放，你在树间冲刺穿梭。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 速度天赋:</b>⮀ 在每一轮开始时，前一轮的疼痛和压力就像其他一切一样消失了，给你更多机会进行锻炼。当然，失去实际进度并不太好玩，但你训练得越多，训练的成果就会越快显现。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 速度天赋:</b>⮀ 如果有人在看，他们可能会以为你在做一些非法的事情，因为你从平常的慢跑速度训练到短短几小时就打破速度记录。不过这里没有任何不正当行为，只是多生累积的练习得到了回报！]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 速度天赋:</b>⮀ 你发现自己在思考瞬移。查找了一些相关的法术后，你得出结论：对你来说已经不值得费心了；你太快了，要想比跑步快，必须从世界的一端瞬移到另一端。]]>
      </story_5>
      --&gt;
        
    </train_speed>
    
        
    <follow_flowers>
      
            
      <label>跟随花朵</label>
      
            
      <label_done>花径已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你发现了一串明显不该自然长成的花径，不如顺着它看看尽头藏着什么。沿途还能采到额外草药。<br>戴眼镜时进度为 2 倍。<br>森林探索达到 50% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 花径已跟随:</b>⮀ 你偶然发现一条小小的花径，这些花显然是人工种下的。你决定沿着它走下去。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 花径已跟随:</b>⮀ 这些人工栽下的花似乎绵延不绝，在森林间来回蜿蜒。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 花踪跟随：</b>⮀ 花朵引领你到森林中你未曾去过的地方，你发现了一片充满魔力的树丛，但你需要进行实验才能弄明白如何提取出魔力。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 花径已跟随：</b>⮀ 花朵继续沿着它们看不见的路径延伸，而你也开始察觉其中隐藏的规律。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60% 花径跟随：</b>⮀ 在花路上可以找到许多奇怪的植物，你注意到其中一些具有药用特性，你记得从小的时候起，这种气味是无法辨认的。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80% 花径跟随：</b>⮀ 花路蜿蜒曲折，绕过森林的阴暗一面，形成你开始在脑海中绘制的路线。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 花径跟随：</b>⮀ 这些图案奇异地呈几何形状，你隐约觉得这条花径有某种险恶的起源。不过，你已经探索了整条路径。你也是对的，它确实从未偏离森林的黑暗一面。]]>
      </story_7>
      
        
    </follow_flowers>
    
        
    <bird_watching>
      
            
      <label>观鸟</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            花径深处飞着各种各样的鸟。同一阵风能托起完全不同的翅膀，这倒是个不错的观察题。<br>需要眼镜。<br>4 倍经验/天赋收益，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitPer'></div> 次。<br>花径探索达到 80% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>观鸟：</b> 你盯上一只色彩斑斓的鸟，想用视线一路追住它，结果失败了。一次又一次失败之后，你总算能稳定地捕捉快速移动的鸟和小兽。更有意思的是：有些鸟在开阔空中笔直穿行，有些却在荆棘间一闪而过，各有各的飞法。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 感知天赋:</b> 你的眼睛在循环里并没有变得更锋利，但你对所见之物的理解却越来越强。同一阵风会托起所有鸟，可它们用那阵风的方法却完全不同。很难不让人联想到“人”大概也是一样。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 感知天赋:</b> 你不戴眼镜时的视力仍然很差，可此时商人已经在建议换另一副度数了。你的推断与比较能力增长得就是这么夸张。看久了森林，你开始觉得“风格上的差异”比“够不够远、够不够快”更值得在意。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 感知天赋:</b> 虽然新眼镜最初让你头疼，但现在在晴朗的日子里，它们让你几乎能看到地平线尽头，而你的头脑也终于跟得上那些细节。鹰、歌鸟、食腐者，同样一片天，各有各的路数，没有哪一种因此就显得不合法。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 感知天赋:</b> 你站在花径旁，闭上眼睛。视力已经不怎么再进步，于是你改练听觉。头顶飞过一只鸟，仅凭翅膀周围细微的气流，你就能判断它的飞法。原来，很多规律只有在你不再要求所有东西都按一种方式行动时，才会自己显形。]]>
      </story_5>
      
        
    </bird_watching>
    
        
    <clear_thicket>
      
            
      <label>清理密丛</label>
      
            
      <label_done>密丛已清开</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            花径把你引到一片藏得很深的密丛，像是被某种古怪魔法刻意藏起来的。把它清开，也许还能挖出更多野生魔力。<br>花径探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 灌木丛探险:</b>⮀ 你沿着花之小径行走时发现了一片灌木丛，决定去探索它。也许你能找到更多魔力。总不会有人占有它吧。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 灌木丛探险：</b>⮀ 你在花径旁发现的这些隐蔽灌木丛比你预想的要多，你有种感觉，还有许多你尚未发现的灌木丛。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 灌木丛已探索:</b>⮀ 这些灌木丛中的法力丰富且有益，延长你在循环中的时间，让你能搜索更多更多。从人群中抽身也是对正常生活的一种不错的休息。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 灌木丛已探索:</b>⮀ 你已经彻底探索了森林的黑暗一面，当你在穿过森林的那条小径旁休息时，你在森林较亮的一侧偶然发现了另一片灌木丛。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60% 荆丛已探索：</b>⮀ 你继续在自己找到的所有荆丛中漫步。到了这个时候，它们已经数不胜数，只剩下无尽的缠结的小空地和林间空地。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80% 灌木丛已探索:</b>⮀ 你肯定现在快要找到全部了吗？每次你以为快找到时，你都会发现森林的另一个有空地的部分。你之前是怎么没发现这些的？]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 灌木丛已探索：</b>⮀ 你偶然遇到另一个灌木丛，举起双手。你本会想自己是如何错过所有这些额外的灌木丛的，但在这一刻你根本不在乎。你已经惊人地擅长撕裂自然以寻找更多法力。]]>
      </story_7>
      
        
    </clear_thicket>
    
        
    <talk_to_witch>
      
            
      <label>与女巫交谈</label>
      
            
      <label_done>女巫知识已掌握</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            去找女巫，听她谈那些体面人绝口不提的黑暗门道。她比你想的更健谈，尤其爱谈交易、禁忌，以及永远不会为守规矩的人打开的门。<br>需要密丛探索 60% 且魔力 80。<br>黑魔法和黑暗仪式的法力消耗每 1% 女巫知识降低 0.5%。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 学到的魔女知识:</b>⮀ 你偶然发现一座小而歪斜的小屋，当你走近围界时，一个身材娇小的女人走了出来。她非常迷人，你立刻提高了警惕。这片区域充满了一种沉醉的魔法嗡鸣，令你脊背发凉。她自我介绍说自己叫Evis。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 学会的女巫知识：</b>⮀ 你称她为女巫的那个存在，因为她每次向你介绍自己时都会更改名字，是一个真正的魔法知识源泉，了解如何支配法力本身并以更少创造出更多。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 学到的女巫知识：</b>⮀ 你继续追捕女巫，并从她那里获取更多信息，她教给你的魔法残酷，甚至冷酷。对于你认为典型的“邪恶女巫”，这个女巫出乎意料地平易近人。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 巫术知识已学习：</b>⮀ 随着你花更多时间在她身边，你开始更多地了解女巫的日常生活，你在每个循环开始时与她培养的关系在每次重复中变得更加熟悉。每次你展示对黑魔法的了解时，她似乎都稍微更感兴趣一些。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>50% 学到的女巫知识：</b>⮀ 这一次，你显然给她留下了足够的深刻印象，她带你去了一片她找到的空地，并向你解释了一个仪式，这个仪式可以在任何情况下永久提升你，通过呼唤黑暗诸神。她带着掩饰不住的愉悦补了一句：有些力量只会回应那些愿意献出体面人绝不会碰的代价的人。代价则是，如果你想进行这个仪式，你需要牺牲灵魂。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>60% 女巫知识已学会:</b>⮀ 随着你对女巫及其各种名称了解得越来越多，有一件事情开始变得显而易见。女巫和隐士互相认识。如果她对那个老傻瓜及其愚蠢欲望的烦躁抱怨有什么参考的话，你会觉得他们的关系很复杂。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>80% 已学到的巫术知识：</b>⮀ 巫师在一次循环中突然感到一种奇怪的忧郁，你不知道原因，但巫师对信息出奇地开放，你设法更多地探听到她与隐士之间的关系。他们曾经是恋人，让你惊讶的是，她曾是自然所宠爱的人。她在泄露这一点后很快闭口。不过，你更加下定决心从她那里探查出更多信息。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>100% 巫术知识已学会:</b>⮀ 不知怎的，这一循环中她似乎对你有什么感觉，她告诉你她的名字，而这是她在之后每个循环中都会说的名字——Trisha。你设法从她那里探听到她与隐士的大部分关系。你知道他们曾经是恋人，但你不知道的是，她出身高贵，而他只是个普通流浪者。她爱上了他，他也爱上了她；她告诉你，这是一段永恒的爱情，在你带来的酒醉意中她这样说。他想与她私奔，她也同意了，太过沉浸在爱情中而没有去质问原因。他在逃避自己所做的交易和被放弃的约定，他圆滑的口才让他陷入了一种非凡的麻烦中。Trisha似乎对她年轻时的天真感到沮丧，她告诉你，她是如何成为他失败和未履行交易的替罪羊。她基本上被当作他的赔偿卖给了黑暗诸神。当你问她作为回报做了什么时，Trisha只是带着阴郁的满足微笑，火焰短暂地闪动。]]>
      </story_8>
      
        
    </talk_to_witch>
    
        
    <dark_magic>
      
            
      <label>黑魔法</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            有些门回应纪律，有些门回应越界。黑魔法属于后者。<br>增加 1 点负面声望。<br>需要声望不高于 0。<br>女巫知识达到 20% 且魔力 100 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1 黑魔法:</b> 你向女巫追问更多黑魔法的事，并慢慢把自己的兴趣显露出来。她像早就在等你开口一样笑了，说有些力量更愿意注意那些敢伸手去拿、而不是规规矩矩等待的人。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>25 黑魔法：</b> 女巫对你的要求越来越高，而你也慢慢学会了怎样把话题推到危险边缘却又不至于让她彻底闭嘴。她教你的法术残酷、阴沉、强取豪夺。这里没有“协助”，只有索取和支配。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>50 黑暗魔法:</b> 她开始谈到仪式性的献祭与和黑暗神明交流的做法。你问为什么，她只是耸肩，说有些知识只会借给那些已经从别处得到过回应的人。看来，并不是所有回应都来自明亮的殿堂和公开的祝福。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>300 黑暗魔法:</b> 随着你越来越熟练，黑魔法的用途也在扩大。你开始学习如何触碰暗影界，这个与现实平行、充满黑暗能量的世界。可每次你伸手过去，迎来的几乎都只是混乱。Trisha 告诉你，暗影界里也有稳定的地点，只是你必须先知道自己在找什么，它才会反过来看见你。]]>
      </story_4>
      
        
    </dark_magic>
    
        
    <dark_ritual>
      
            
      <label>黑暗仪式</label>
      
            
      <label_done>已完成</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            献上灵魂石与鲜血，换来任何体面祭坛都不会给你的回应。<br>每点法力可获得（黑暗魔法技能）*（1 + 女巫知识 / 100）*（1 + 主属性 / 100）*（原始法力消耗 / 实际法力消耗）的进度。<br>需要声望不高于 -5。<br>同时只能安排 1 个黑暗仪式。<br>女巫知识达到 50% 且黑魔法达到 50 后解锁。<br>每次献祭需要 50 *（已完成仪式 + 1）颗灵魂石。当前将献祭
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
             颗灵魂石。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>清理场地</name>
        
                
        <name>布置祭坛</name>
        
                
        <name>呼唤黑暗诸神</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>第 3 段仪式已完成：</b> 你知道这个仪式需要什么，也因此对自己真能在森林里找出足够大的场地感到有点意外。准备祭坛这件事几乎过于务实：木头、石头、血，以及刚好足够让交易成立的象征。等到祭坛上的血自己发黑、旋转、卷成一张脸时，你已经很清楚了，这不是崇拜，而是通过失去来谈判。]]>
      </story_1>
      
                
      <story_2><![CDATA[<b>仪式完成：</b> 你和黑暗诸神交流了很久，久到血迹都开始发干。交易内容很简单：某些地方的时间会对你流得更快，而你要付出灵魂。祭坛上的存在几乎像是吃了一惊，因为你立刻就接受了这个交换。它不是祝福，而是一纸契约。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>50 次仪式已完成：</b> 你做的仪式越多，黑暗诸神要求的排场就越夸张，而回报反倒越不惊人。成塔的灵魂石旋转着化成粉末时，你一边活动僵硬的背，一边忍不住想：是你越来越容易被归类了，还是越来越容易被榨干了？]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>300 次仪式已完成：</b> 最近，不管你愿意拿出多少灵魂石，黑暗诸神都越来越不愿意继续和你做生意。他们是快到极限了，还是你已经变成了那种谁都不想继续扶上去的交易对象？]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>666 次仪式已完成：</b> 那张脸再次从血里浮出来，表情却格外严肃。它说这一次你的供品仍会被接受，但从今天以后不会再有新的交易。你怎么追问都没用。等那张脸沉回干涸的血痕里，你只能盯着祭坛发呆，猜到底是什么东西判定了你的信用已经用尽。]]>
      </story_5>
      
        
    </dark_ritual>
    
        
    <continue_on>
      
            
      <label>继续</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            继续上路，前往下一座城镇：商顿。<br>每 1% 旧捷径探索度使法力消耗降低 60。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>前往了第三区：</b>⮀ 你深深地叹了口气，你在这里已经完成了所有想做的事情，实际上也没有什么可做的了，是时候离开这偏远地区，进入文明的领土了。法律、税收和贿赂。考虑到你已经在乡下待了这么久，你几乎开始期待这一切了。]]>
      </story_1>
      
        
    </continue_on>
    
        
    <!--town 3-->
    
        
    <explore_city>
      
            
      <label>探索城市</label>
      
            
      <label_done>城市已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            商顿节奏快得让人喘不过气，但机会和门路也多得惊人。先把街区、行当和消息源摸熟，后面的事才有得谈。<br>戴眼镜时探索进度为 2 倍。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 城市探访:</b>⮀ 这是一个相对较大的城市，繁忙程度是你所见过的最高。你完全不知道任何地方在哪里，而且似乎没人愿意花时间和你交谈。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 城市探索：</b>⮀ 你遇到了一位乐观的男子，他在去赌场的路上愿意与你聊天，并邀请你进去玩一局扑克。你婉拒了，但有时候自己过来这里可能是个不错的主意。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 探索的城市:</b>⮀ 你在主要街道上漫步，把一切都记在心里。沿途你会发现一两家酒吧，不禁想起自己上次喝到一杯好啤酒已经有多久了。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 城市探索：</b>⮀ 你现在已经掌握了城市的布局，尽管你一直远离富裕区和贫民区。在一个地方，你觉得穿得不够讲究，在另一个地方，你觉得会被抢劫。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>50% 已探索的城市:</b>⮀ 当你漫步在一个住宅区时，你从眼角看到一个谦逊而热情的图书馆。你想知道它是否有你最喜欢的书籍。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>60% 城市探索：</b>⮀ 你听说过奥林匹斯山。在贫民区，他们讲述关于神和怪物的童话，而在较富裕的地区，你会听到有关奇异魔法和古代历史的故事。那座山很远，但你越来越觉得它是显而易见的下一个目的地。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>80% 城市探索度:</b>⮀ 你越深入贫民窟和富人区，就会发现越多有趣的地方。贫民窟里存在一些法律灰色地带的商业，而富人区则展示着各种小众古怪的物件、无价的商品，还有你几乎可以确定的在华丽装饰下的奴隶拍卖。也许不仅是贫民窟，其他地方的小巷你也应该小心。]]>
      </story_7>
      
			
      <story_8><![CDATA[<b>90% 城市探险：</b>⮀ 在城市最势利的街道之一，你会发现一个男人在卖各种矿业用品。他说他出售的是矿业相关工艺的绝对巅峰，而当你表现出不太感兴趣时，他会嗤之以鼻并赶你走。]]>
      </story_8>
      
			
      <story_9><![CDATA[<b>100% 探索城市：</b>⮀ 你已经看遍了商顿能提供的一切，从社会的各个阶层都是如此。唯一不变的是，无论你走到哪里，人们都忙得不可开交。这座城市是稀有货物与秘密交易的中心，财富随着城市狂热的节奏不断诞生又流失。]]>
      </story_9>
      
        
    </explore_city>
    
        
    <gamble>
      
            
      <label>赌博</label>
      
            
      <label_done>冤大头已骗过</label_done>
      
            
      <info_text1>已知还能骗的赌客</info_text1>
      
            
      <info_text2>可下手赌客总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚待试探的赌客</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            商顿的牌桌从不缺人，也从不缺自以为聪明的肥羊。<br>2 倍经验/天赋收益。<br>消耗 20 金币和 1 点声望。<br>需要声望高于 -6。<br>每骗赢 10 个冤大头，可额外赢得 60 金币。<br>城市探索达到 10% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>Sucker 检查:</b>⮀ 你坐在扑克桌旁……很快就输掉了你下注的所有钱。看起来商人城有非常激烈的赌博文化。不过，肯定还是有一些人你可以赢的。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>骗到一个冤大头：</b>⮀ 你找到他时，他几乎都还没到法定年龄，显然还在努力记住游戏规则。没过多久，他的钱就全进了你的口袋，你暗自记下下次来这里一定还要找他。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>30 个冤大头被骗了：</b>⮀ 冤大头和他们的钱总是分得很快，而你已经在商顿找遍了每一个冤大头。你从他们身上骗到的钱能换来相当可观的法力，完全值得你投入这些时间。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>75 上当受骗的人：</b>⮀ 玩这个家伙对你的神经不好。你直到用一些创造性的空间法术检查赌场才看到他们，这件事本身已经让你后脑勺响起警报，但看到他们反复折叠和展开硬币的动作彻底让你明白了：这些家伙真不一般。不管怎样，当你处理完他们之后，你口袋里已经多了很多（大部分是未折叠的）硬币，压得你口袋发沉。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>操作因声誉低而失败：</b>⮀ 你不确定是因为显眼的连胜记录还是你呼出的酒气，但赌场安保似乎决定将你驱逐出去。高大、吓人的恶棍几乎是把你拖了出去，从他们的表情来看，他们短时间内不想再见到你。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>操作失败，资金不足：</b>⮀ 当你坐到桌子旁并伸手进口袋时，你意识到自己已经没有钱了！你匆忙找借口离开赌场，并试图忽略别人投来的同情目光。]]>
      </story_6>
      
        
    </gamble>
    
        
    <get_drunk>
      
            
      <label>喝酒套话</label>
      
            
      <label_done>情报已打听</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            酒馆是这座城市承认“往上走不只一条路”的地方。<br>需要声望高于 -4。<br>3 倍经验/天赋收益。<br>消耗 1 点声望。<br>城市探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			<story_1><![CDATA[<b>1% 情报已打听：</b> 一杯啤酒和热闹气氛既能放松，也确实有用。人们一旦觉得你值得搭话，舌头就会松得很快。你很快意识到，酒馆里藏着商顿最不正式、却最好用的地图。]]>
      </story_1>
      
			<story_2><![CDATA[<b>10% 情报已打听：</b> 很多人喝了几杯之后都会变成疯狂散播八卦的机器。你听到有趣地点、私生活闹剧，还有一条更重要的事实：体面的街道和不体面的巷子，往往只是通往同一种野心的不同叫法。]]>
      </story_2>
      
			<story_3><![CDATA[<b>20% 情报已打听：</b> 一个看起来很危险的男人点了最烈的酒，边喝边吹嘘自己在城外地牢的经历。被你多问几句后，他反倒把你指向冒险者公会，说想要光明正大的荣耀可以走正门，但真想活着回来，最好先学会带人。]]>
      </story_3>
      
			<story_4><![CDATA[<b>30% 情报已打听：</b> 今天你坐在手工艺公会的一位木工旁边。白天他做规规矩矩的家具，夜里却总惦记着自己没天分的玻璃工艺。连最务实的行当里，也挤满了希望自己被另一套标准看中的人。]]>
      </story_4>
      
			<story_5><![CDATA[<b>40% 情报已打听：</b> 你看着一场醉酒争吵闹起来，顺手给旁边情绪低落的男人买了一杯。他很快开始倾诉自己为什么辞掉学徒工作，又在第二杯之后把那个正缺新学徒的师傅名字告诉了你。城市会白天正式地给人分类，晚上再在酒桌上偷偷重分一次。]]>
      </story_5>
      
			<story_6><![CDATA[<b>60% 情报已打听：</b> 一名愤怒的男子对他家附近的施工破口大骂。想从这种抱怨里抠出有用信息需要耐心，但最终他还是把街名说了出来。很多隐藏结构，都是在抱怨和闲聊之间被你听出来的。]]>
      </story_6>
      
			<story_7><![CDATA[<b>80% 情报已打听：</b> 在更高档的酒吧里，你听说有个建筑设计比赛。富人把它叫作文化品味，可在你听来，那不过是另一张让承认、合同与地位彼此厮打的桌子。]]>
      </story_7>
      
			<story_8><![CDATA[<b>100% 情报已打听：</b> 你跑遍了所有酒吧和晚宴，听遍了商顿能听到的风声。你接触到的人口其实只是一小部分，但已足够看清这座城市从不真正问“谁重要”。它问的是：谁能在什么地方算作重要。]]>
      </story_8>
      
        
    </get_drunk>
    
        
    <buy_mana_z3>
      
            
      <label>购买法力</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            1 金 =
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            点法力。会按商贸城当前最划算的市价一次买满。这里的价值不只在便宜，更在于货源够多、比价也方便。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Mana 购买：</b>⮀ 不出所料，像商贸城这样一个商业中心，自然有不少法力供应商。你扫视了下市场，然后回到你找到的最便宜的供应商那里。]]>
      </story_1>
      
        
    </buy_mana_z3>
    
        
    <sell_potions>
      
            
      <label>出售药水</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            商顿不缺买家，缺的是肯停下来听你推销的人。药水每点炼金术值可卖 1 金币，但找对买主要花时间。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>药水已售出:</b>⮀ 你现在是引人注目的景象的一部分，试图让人们听你说足够久，以说服他们你的药水值得花钱。这是出奇地艰难的工作，但你让一个人为了你的一瓶药水支付了一小笔金币。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>20 药水在循环中出售：</b>⮀ 森林里所有上好的草药都被你酿成药水，再卖给商顿的居民。虽然确实费了些工夫，但钱包沉甸甸的分量告诉你，这一切都值了。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>药水以100金币售出：</b>⮀ 当你叫卖你的商品时，你吸引了一位路过贵妇的注意。显然她自己也涉猎过炼金术，能够一眼识别出优质的药水。经过几轮讨价还价后，她以一笔可观的价格买下了药水，你意识到你的炼金技能已经足够好，可以开始面向更富有的客户群体进行销售。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>药水以1000金币售出：</b>⮀ 这么强效的药水并不是天天都能见到；即便在繁忙的商业中心商顿，也足以引起上流社会的注意。当然，不是他们亲自来注意，而是会有专门的人替他们处理。你已经开始带着商品出入那些高档拍卖行，因为当贵族代理人都聚在一个地方直接竞价时，让他们彼此抬价会容易得多。你最新杰作的售价足以证明这一点。]]>
      </story_4>
      
        
    </sell_potions>
    
        
    <adventure_guild>
      
            
      <label>冒险者公会</label>
      
            
      <label_done>令人刮目相看</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这是商顿最偏爱的那套价值表达：可测量、可评级、还能大声拿出来比较。<br>通过测试后获得公会等级。<br>一次只能加入 1 个公会，也只能尝试 1 次。<br>每个等级提供 200 法力。<br>每点法力提供 ((魔法技能)/2 + 自身战斗力) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 1000) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>听闻传闻达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			<story_1><![CDATA[<b>已参加测试:</b> 你通过了公会的标准化测试，却对自己的排名如此之低感到意外。看来在这里，“有本事”还不够，得是能被看懂、能被归档、还能被拿来比较的本事才算数。]]>
      </story_1>
      
			<story_2><![CDATA[<b>E 级达成：</b> 你总算爬出了最底层。谈不上风光，但变化立刻就有了。在这里，地位不像是一种感觉，更像是一项行政事实。]]>
      </story_2>
      
			<story_3><![CDATA[<b>D 级达成：</b> 他们说你对新兵来说很不错，但语气依旧冷淡。分数变高并不会让商顿长期兴奋，这座城市想看到的是那种经得起流言、记录和重复验证的成绩。]]>
      </story_3>
      
			<story_4><![CDATA[<b>C 级达成：</b> 人们终于开始真正尊重你了。很多冒险者卡在 E 或 D 就会离开，而能升到 C 的人，会被视作足够可靠、值得继续投入的人。这里的承认，和戏剧性没多大关系，和稳定性关系更大。]]>
      </story_4>
      
			<story_5><![CDATA[<b>B 级达成：</b> 现在人们开始认真注意你。B 级冒险者并不常见，而且大多都是一点点爬上来的。你这种突然冒出来、直接占到这个位置的人，天生就适合制造传言。]]>
      </story_5>
      
			<story_6><![CDATA[<b>A 级达成：</b> 商顿大概只有十几个 A 级冒险者，而你的出现让他们全都吃了一惊。这种关注不太舒服，但它至少让你看清一件事：城市会记住一些人，是因为他们做得体面的英雄事；也会记住另一些人，是因为他们活着做完了别人根本不肯碰的活。]]>
      </story_6>
      
			<story_7><![CDATA[<b>S 级达成：</b> 这里唯一另一位 S 级冒险者是公会长兰内特。人们开始低声议论神血、英雄传承之类的说法。到了这个等级，连公会都像是在庆幸自己手里至少还有一个足够夸张的分类可以把你装进去。]]>
      </story_7>
      
			<story_8><![CDATA[<b>U 级达成：</b> 你已经站到了连兰内特都只能仰望的位置。有人怂恿你去挑战更强的公会长，有人只想抢着说自己最先看见了你。商顿真的很喜欢“传奇”，尤其喜欢那种已经被正式盖章确认过的传奇。]]>
      </story_8>
      
			<story_9><![CDATA[<b>神话级达成：</b> 这已经不太像一个正式等级了，更像是他们承认手里的量表不够用了。他们说你可能是世上最强的人，甚至是有史以来最强的人。可即使是在这个什么都要分级归档的城市里，制度也总会有只能远远指一指、却没法真正装进去的东西。]]>
      </story_9>
      
        
    </adventure_guild>
    
        
    <gather_team>
      
            
      <label>招募队伍</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            大地牢不是一个人硬闯就能解决的事。<br>最多可招募 5 名队友，每 100 级领导力额外增加 1 名。<br>当前招募费用为 <div id='teamCost'></div> 金币；每多 1 名成员，费用再增加 100 金币。<br>每位成员为队伍战斗力提供（冒险者公会倍数）*（战斗技能 / 2）。<br>需要冒险者公会资格。<br>3 倍经验/天赋收益。<br>听闻传闻达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>队友集合：</b>⮀ Cassandra，自称是魔法专家，对于这个在加入公会同一天就坚持要进行探险的新成员，她毫不掩饰自己的怀疑。不过，你已经支付了要价，所以她勉强接受。你可以看出，她不会是一个令人愉快的同伴。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>整队：</b>⮀ 卡桑德拉曾经是一个独自冒险者，但你已经找到了一个愿意加入你进入地牢的完整队伍。队伍中有剑士马库斯、弓箭手瑞文、法术施放者哈维、治疗师艾米丽，以及稀有的魔法增强短刀战专家凯拉。还有你，现在你已经丰厚地支付他们以加入你。]]>
      </story_2>
      
            
      <!--Cassandra, Marcus, Raven, Harvey, Emily and Kyla makes 6 people, but the party caps out at 5 (plus the player) before leadership bonuses...-->
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>失败的行动:</b>⮀ 当卡桑德拉报出她的价格时，你在心里计算自己剩下的金币，并提出一个还价。在你还没来得及说什么之前，卡桑德拉就走了，告诉你回家，不要再浪费别人的时间。]]>
      </story_3>
      
        
    </gather_team>
    
        
    <large_dungeon>
      
            
      <label>大型地牢</label>
      
            
      <label_done>已搜刮</label_done>
      
            
      <label_complete>已完成</label_complete>
      
            
      <label_part>大型地牢</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            有了队伍，终于能下那些单枪匹马绝对闯不过去的大型地牢。<br>每点法力提供 (魔法 + 队伍战斗) * (1 + 主属性 / 100) * √(1 + 已完成层数 / 200) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>至少需要 1 名其他队员。<br>听闻传闻达到 20% 后解锁。<br>每次完成可获得 10 颗灵魂石；将鼠标移到“已搜刮”上可查看详情。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <completed_tooltip><![CDATA[
            每颗灵魂石都会随机提高一种属性的经验获取，倍率为 (1 + (灵魂石)^0.8 / 30)。<br>每层最多可获得 10 颗灵魂石；每拿到 1 颗，下一颗的获得几率乘以 0.98。<br>每层的灵魂石获得几率会恢复，每点法力恢复 0.00001%。<br>
            ]]>
      </completed_tooltip>
      
            
      <chance_label>掉率</chance_label>
      
            
      <last_stat_label>上次属性</last_stat_label>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>集结队伍</name>
        
                
        <name>赶往入口</name>
        
                
        <name>击退门卫</name>
        
                
        <name>为战利品争执</name>
        
                
        <name>躲避陷阱</name>
        
                
        <name>躲开误伤</name>
        
                
        <name>击败首领</name>
        
            
      </segment_names>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>大型地牢尝试：</b>⮀ 你很快就明白为什么不能单独完成这件事。除了入口处的强大守卫之外，许多陷阱只能通过多人协作才能解除。如果你单独尝试，你会像虫子一样被压扁。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>2,000 地牢层被掠夺:</b>⮀ 组队冒险很棘手。每个人都想获得击杀，每个人都想拿到战利品，任何人的一句错话都可能引发连锁争论。令人沮丧的是，你需要花费大量时间来化解紧张关系并保持队伍专注。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>10,000个地下城楼层被掠夺：</b>⮀ 虽然地下城从未完全相同，但你已经摸清了它的规律，这让你能够说服你的团队走正确的走廊并避开陷阱。你可以看出他们很怀疑，但你把它当作某种直觉而置之不理，并在争论开始之前转换话题。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>20,000 个地下城楼层被掠夺：</b>⮀ 他们可能没有意识到你在操纵多少事情。你在争吵开始前阻止了多少次争执，或者他们为什么从未走错一步。到现在，你比他们更了解他们自己，而冒险从未如此平静。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>9 循环清除了楼层:</b>⮀ 一个充满雕刻的房间里有一个华丽的祭坛，祭坛上放着地下城的最终灵魂石。它散发出带有灰色的深红色光芒，让你感到有些不安，但灵魂石就是灵魂石。你把它们揣进口袋，迅速离开。]]>
      </story_5>
      
        
    </large_dungeon>
    
        
    <crafting_guild>
      
            
      <label>工匠公会</label>
      
            
      <label_done>美到落泪</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            学会用双手把材料变成真正像样的大东西。<br>参加公会考核，拿到工匠等级。<br>一次只能加入 1 个公会，也只能尝试 1 次。<br>每完成 1 个阶段获得 10 金币。<br>每点法力提供 ((魔法技能)/2 + 制作技能) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 1000) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>听闻传闻达到 30% 后解锁。<br>制作经验按阶段结算，而不是按整次行动结算。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>测试已进行：</b>⮀ 你想制作一套酷炫的盔甲，但你对金属加工一无所知，所以先以木匠的身份申请，直到你掌握更多知识。你的结果……平平无奇，职员透露，你可能需要花上几年时间跑腿，才能真正开始学习任何东西。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>E 等级获得：</b>⮀ 你已经证明自己在木工方面很娴熟，他们授予你更高的等级。一位特别苛刻的考官说你的作品粗糙且粗陋，但你现在似乎已经超越了跑腿的小弟们。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>D 等级达成：</b>⮀ 你在建筑工作的各个环节都磨练了技能，而广度似乎对你有利。据说，这大约是人们通常进入稳定、收入适中的职业的水平。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>C 等级达成：</b>⮀ B级工匠 Wilfrey 说你建的房子在城里的大多数地方都不会显得格格不入。她给你一个提示：要让它达到 B 级，你必须掌握的不仅仅是建筑。如果你只会盖房子，那么 C 级的收入也仍然不可小觑。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>B 达成等级：</b>⮀ 采纳了Wilfrey的建议后，你开始涉足布料、玻璃和金属的工作。这些新技能难以掌握且耗费精力，但你最终还是足以让考官留下深刻印象，从而获得B级。你也花了一点时间欣赏自己亲手锻造的第一把剑。可惜它在循环结束时会消失。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>A 排名已达：</b>⮀ 你终于让老牌大师们开始注意你了，但你不确定这是不是一件好事。他们似乎下定决心要打压这个有天赋的新秀，尽管你的技能让公会里的其他人印象深刻，老大师们却只是不屑一顾，并指出他们发现的每一个缺点。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>S 等级达成：</b>⮀ 你慢慢地从自己的作品中消除错误，并学会发现即使是最微小的缺陷。当你与老大师们针锋相对时，他们能对你施加的影响减少，而你则用他们作品中的缺陷回击。]]>
      </story_7>
      
			
      <story_8><![CDATA[<b>U 排名达成：</b>⮀ 官方确认：你在商顿已经无人能及。哪怕大师们拼尽全力，也挑不出你作品里的半点毛病；当你开始反过来指出他们自己的缺陷时，他们也只得勉强承认你技高一筹，尽管你并没有忽略他们背后的闲言碎语。]]>
      </story_8>
      
			
      <story_9><![CDATA[<b>神级达成：</b>⮀ 终于，你彻底击碎了他们的傲慢。你已经超越了“完美”，踏入了足以颠覆旧规的境界。经过无数小时实验磨炼出的新方法如此出众，以至于连那些骄傲的老大师也低下头，谦逊地请求你传授技艺。胜利的滋味确实甘美。]]>
      </story_9>
      
        
    </crafting_guild>
    
        
    <craft_armor>
      
            
      <label>制作盔甲</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            把打来的兽皮一点点加工成能上身的护甲。<br>每件护甲提供自身战斗力（20% * 工匠公会倍数）。<br>消耗 2 张兽皮。<br>听闻传闻达到 30% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>盔甲制作：</b>⮀ 它只覆盖你的前胸，但穿着合适并且能抵挡打击。胸口被刺很糟糕，所以即使它不能覆盖全部，你也很高兴自己做了它。那么，剩下的套装呢？]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10 装甲制作完成:</b>⮀ 你全身都穿着手工制作的皮革盔甲。从头到脚都覆盖好了。你甚至有手套和头盔，而且你确保它既舒适又灵活。你感觉准备好迎战任何怪物，因为你和它之间有坚固的盔甲保护。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>25 盔甲制作完成：</b>⮀ 拥有手头上所有多余的皮革，你可以选择用一些实质换取风格。不仅你的穿着非常讲究（虽然对于地牢探险者来说这种说法有点夸张），你还可以利用你的身体作为一个活生生的墙壁！]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>失败的行动:</b>⮀ 无论你怎么处理，这里的皮革都不够做任何有用的东西。你沮丧地抱怨着，把未完成的产品扔进垃圾桶然后离开。你拥有的必须得将就着用。]]>
      </story_4>
      
        
    </craft_armor>
    
        
    <apprentice>
      
            
      <label>学徒</label>
      
            
      <label_done>学徒进度</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            光会纸上谈兵不够，你决定先跟着师傅学怎么把房子真正做出来。借着工匠公会执照，你总算找到门路。<br>公会倍数越高，进度越快。<br>进度 0-100% 期间提供 10-20 制作经验。<br>需要工匠公会。<br>听闻传闻达到 40% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 学徒制:</b>⮀ 梅克似乎决心在工作时忽视你，只有在需要你去拿东西时才会想到你的存在。这并不愉快，但你很高兴他一开始就答应了。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 学徒制:</b>⮀ 尽管梅克尽了最大努力，他还是阻止不了你观看他的工作。你不得不承认，尽管他态度刻薄，但他手稳脑敏。如果他不老是让你去拿一些无用的东西，你能从他那里学到很多东西。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 学徒制:</b>⮀ 在反复纠缠之后，你让梅克稍微解释了一下他的方法。你一次只能获得一点知识，但迟早它会开始积累起来。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 学徒：</b>⮀ 你正一点一点地获得技能，并迫不及待地想尝试它们。不幸的是，梅克禁止你碰他的工具，而上次你试图使用时，他把工具从你手中打掉，并连续五分钟责骂你。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>60% 学徒制：</b>⮀ 你可以跟上梅克说的大部分内容，并且已经学会了如何让他陷入更长的讲座，从中探出一些更高级的想法。更好的是，一旦你开始显示出你了解他在做什么，他对那些较为琐碎的取物请求就会放松要求。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>80% 学徒制:</b>⮀ 你指出了梅克的一个错误！当他重新检查自己的工作并咒骂时，你努力抹去脸上的得意笑容。之后，他让你连续一个小时不停地去取各种东西，但这一切都是完全值得的。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>100%学徒制：</b>⮀ Meck仍然远远是更好的工匠，但他仍然不让你碰他的工具，而你已经学到了足够的知识可以获得认证，所以是时候去寻找在建的房屋并获得一些实际操作经验了。]]>
      </story_7>
      
        
    </apprentice>
    
        
    <mason>
      
            
      <label>做泥瓦工</label>
      
            
      <label_done>已建房屋</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            学徒期结束，理论也背得差不多了，现在该去工地上真正动手。<br>公会倍数越高，进度越快。<br>需要工匠公会。<br>进度 0-100% 期间提供 20-40 制作经验。<br>听闻传闻达到 60% 且学徒进度 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 建筑已建：</b>⮀ 你走到建筑工地，询问他们是否需要帮手。在说服他们你胜任这份工作后，他们似乎愿意让你做一些不太重要的工作。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 建筑已建:</b>⮀ 如果再多付出一点努力，他们会让你参与工作的其他部分，很快你就会在某个时刻帮忙完成各处工作。在休息时，你问他们是否知道其他的建筑工地。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 已建建筑物：</b>⮀ 这个工地的工作几乎完成了，所以你几乎没有太多事情可做，除了清理，但工人们非常友好，他们还告诉你一些其他正在进行的工地，甚至有一个即将开始的项目。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 建筑物建成:</b>⮀ 你会发现，不同的房子有不同的需求，并且处理方式完全不同。你已经参与过很多房子的工作，每次你都会觉得自己必须从头学习。这令人启发。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>60% 建筑已建成:</b>⮀ 你在追踪工地方面变得更熟练了，到现在为止，你已经四处走访了整个城市的建筑队。你正在学习贫民区的工人团队和贵族团队在操作上的区别。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>80% 建筑已建:</b>⮀ 现在你已经在所有活跃的地点建造了，你需要更积极主动地寻找新的地点。有一点圆滑的谈话技巧，你通常可以说服人们提前一周开始工作，从而开放新的建筑地点。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>100% 建筑已建成:</b>⮀ 你觉得自己并没有完全理解建筑的艺术，但你已经用尽了能找到的所有建筑机会。如果你想继续进步，你需要将注意力转向设计方面。]]>
      </story_7>
      
        
    </mason>
    
        
    <architect>
      
            
      <label>建筑师</label>
      
            
      <label_done>设计方案</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            既然已经知道房子是怎么盖出来的，下一步就该学怎么先把它设计出来。<br>公会倍数越高，进度越快。<br>需要工匠公会。<br>进度 0-100% 期间提供 40-80 制作经验。<br>听闻传闻达到 80% 且已建房屋达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 项目计划：</b>⮀ 你报名参加房屋设计招标，但截止日期一到又过去了，因为你在努力将设计方案转化为实际的图纸。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 项目计划:</b>⮀ 经过多次尝试来完善，你这次在截止日期前完成了。你没有获胜，排名接近底部，但你只是很高兴能上榜。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 项目计划：</b>⮀ 你尝试另外几个活跃的投标，并且经过一些努力，你也提交了它们。你还没有赢得任何投标，但你喜欢认为自己在变得更好。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 项目计划:</b>⮀ 经过多次修改和重新设计，你在最近的比赛中获得第三名，你的设计和冠军及亚军一起被用于公开展示。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>60% 项目计划：</b>⮀ 你第一次赢得比赛！你没有时间实际监督施工，所以你拒绝了投标，但你的设计仍然在公共展示中占据了荣誉位置。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>80% 项目计划：</b>⮀ 这些天你赢的机会和输的一样多，而且你很少排在前三名之外。部分原因是你已经熟悉所有活跃的比赛，但如果你没有做出好的设计，你也不会赢。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>100% 项目已规划:</b>⮀ 凭借这次胜利，你至少已经赢下了商顿的每一场设计比赛。然而，房屋设计的方法无穷无尽，所以你还远远谈不上设计完成，也许永远都不会完成。]]>
      </story_7>
      
        
    </architect>
    
        
    <read_books>
      
            
      <label>读书</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            城里居然有图书馆。你本来就爱读书，而这里不仅有故事，也有彼此唱反调的神话、史书和游记。<br>需要眼镜。<br>4 倍经验/天赋收益，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitInt'></div> 次。<br>城市探索达到 50% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>书籍阅读：</b>⮀ 他们确实有这本书！你小时候一定读过这本书上百次，很久没有找到另一本了。这不是图书馆能提供的全部，远远不止这些；你周围的书架上还挤满了神话、编年史和旅行见闻，它们对“世界究竟会记住怎样的人”显然各执一词。不过现在，你还是很高兴能和你最喜欢的书一起度过一个下午的阅读时光。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 智慧人才:</b>⮀ 你一直在重读你所有的旧爱读物，这感觉就像是一次全新的体验。有很多潜台词你以前没有注意到，还有一些你从未完全理解的微妙主题。你曾以为儿童故事只是一些随意拼凑的有趣文字，但现在你知道如何去看，就能发现表面之下还有更多内容。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 智力天赋:</b>⮀ 你最近越来越喜欢侦探小说。你喜欢通过所有线索进行推测，梳理你对所有角色及其动机的了解，并尝试在答案揭示之前找出真相。随着你读的书越来越多，你猜对的次数也越来越多！]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 智慧人才:</b>⮀ 你读完了图书馆里的最后一本书。这本书很糟糕，你之所以把它留到最后，是有原因的，但你还是需要读它。它糟糕的方式把那些更成功故事的优点衬托得更加鲜明，通过分析它的失败，你可以更好地理解优秀故事之所以优秀的原因。对知识的追求不会放过任何一块石头。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 智慧天赋:</b>⮀ 你无法控制自己。你读一个故事，就会立刻意识到它本可以做得更好。每一个错误都像一种挑战突出地呈现出来，你很快会发现自己握笔回应这个挑战。更好的结局、更具沉浸感的世界构建、更清晰的主题，总有可以改进的地方。你的重写在循环结束时会消失，不会被任何人阅读，但你知道一旦自由，你会真正回到这里。]]>
      </story_5>
      
        
    </read_books>
    
        
    <buy_pickaxe>
      
            
      <label>购买镐子</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            让那个卖镐子的家伙正眼看你都不容易，不过多费点口舌后，他至少愿意用 200 金币把货卖给你。<br>影响所有带镐子图标的行动。<br>同时只能安排 1 个“购买镐子”动作。<br>城市探索达到 90% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>买了镐：</b>⮀ 商人向你保证，这把镐只用最坚固的材料制成，可以使用一辈子而无需维修。你并不完全相信，但反正你也不用它用一辈子，而且它确实很有分量。]]>
      </story_1>
      
        
    </buy_pickaxe>
    
        
    <heroes_trial>
      
            
      <label>英雄试炼</label>
      
            
      <label_done>已通关</label_done>
      
            
      <label_complete>已完成</label_complete>
      
            
      <label_part>英雄试炼</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            带上队伍，去闯英雄试炼之塔。你的推进速度取决于队伍战斗力。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>寻找入口</name>
        
                
        <name>穿过门阵</name>
        
                
        <name>斩杀幽灵</name>
        
                
        <name>逃离蒸发隧道</name>
        
                
        <name>击退蛛群伏袭</name>
        
                
        <name>避开爆炸符文</name>
        
                
        <name>关闭微型法塔</name>
        
                
        <name>击败黑暗融合体</name>
        
                
        <name>净化楼层</name>
        
            
      </segment_names>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>楼层1 完成：</b>⮀ 你并不完全确定自己之前是如何忽略了这座巨大的塔，但现在既然你找到了它，你决心要清理它。净化第一层后，你可以看出接下来的任务将非常艰巨。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>第10层 已完成:</b>⮀ 每上一层，你面对的敌人都会变得更强。这是艰苦的工作，即使它被称为“英雄试炼”，你也很确定最终除了炫耀的权利之外不会有其他奖励。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>第25层完成:</b>⮀ 你感觉如果再爬上一层楼梯，你的腿可能会发软，但你仍然坚持下去。你已经走到这一步，现在不是放弃和退缩的时候！]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>楼层 50 完成:</b>⮀ 当你到达塔顶时，你跪倒在地，脚下的结构因你的努力而微微发光。当你向天际大声宣告胜利时，你 <i>知道</i> 这样的故事值得免费喝一两轮酒！]]>
      </story_4>
      
        
    </heroes_trial>
    
        
    <start_trek>
      
            
      <label>启程登山</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            启程前往奥林匹斯山。<br>城市探索达到 60% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b> 旅行到了第四区：</b>⮀ 商顿是个有趣的地方，但遗憾的是，它似乎并没有你的解法。不过，你听说了许多关于奥林匹斯山的离奇故事；如果那些都是真的，也许神明的干预或古老的魔法正是你想找的答案。他们也都说那座山很危险，但老实讲，你一直都挺想去爬山。]]>
      </story_1>
      
        
    </start_trek>
    
        
    <underworld>
      
            
      <label>冥界</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你在探险者公会学到的人脉与门路，让那些“体面地图”假装不存在的暗门也对你敞开。往该润滑的关节上抹点金币，你就能从地下走到想去的地方。<br>
            世界勘测达到 50% 后解锁。<br>
            前往商业镇。<br>消耗
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2>金币。</tooltip2>
      
			
      <story_1><![CDATA[穿越阴间：
你再次查看地图，沿着一条隐蔽的巷子走去，通过一扇你不太确定是否在正确位置的门。与其说是一间房间，你发现自己站在地下河的河岸上，一位摆渡人正等着你。
“……你还活着，”摆渡人低声而震耳欲聋地说，“你为何寻求通行？”
你没有解释，而是举起沉重的钱袋。你不知为何知道摆渡人名叫卡戎，他默默地点头示意你登船。
你忽然意识到，这条路与其说是秘密，不如说是所有体面人都心知肚明、却宁愿不提的事实。
渡河的旅程沉默、平稳……还有些无聊。然而，当你踏上彼岸的那一刻，世界在你周围扭曲，你突然站在商业镇的大门前！
……如果这是来世，你宁愿多活一会儿。]]>
      </story_1>
      
        
    </underworld>
    
        
    <!--town 4-->
    
        
    <climb_mountain>
      
            
      <label>攀登山脉</label>
      
            
      <label_done>山脉已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            翻越这座山绝不轻松，但镐子多少能当临时冰镐兼攀爬钩来用。你爬得越高，就越觉得自己不是在赶路，而是在接近某个早已等着你的答案。<br>使用镐子时进度为 2 倍。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 山脉探险:</b>⮀ 你站在山脚下，抬头望向山顶。它离得如此之远，如此之高。你花了一分钟时间惊叹地注视着，然后开始寻找一条合适的上山路线。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 山脉探索：</b>⮀ 当你攀登到山麓时，你看到一些废弃的营地，并想到你听到的传闻。显然，你不是第一个尝试攀登这座山的人，但你想知道其他探险队是如何结束的。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 山脉探险：</b>⮀ 在山上，你开始看到石头上这里那里刻着奇怪的符号。看来关于曾经有古代文明居住在这里的故事果然是真的。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 山脉探险：</b>⮀ 隐藏在山体一侧，你发现了一个似乎通向山下深处的隧道。入口附近还有更多那些奇怪的符号，也许是在警告不要进去？]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>60% 山脉探险：</b>⮀ 你爬得越高，看到的古代文明遗迹就越多。即便在边缘地带，你也能发现一些半埋在岩石里的加工石块。时间似乎并没有善待他们的城市。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>80% 山区已探索：</b>⮀ 你现在身处废墟城市的中心，再也无法掩盖过去的一切。房屋、道路、曾经美丽的喷泉，一切都已成为废墟，但你仍能想象他们城市鼎盛时期的模样。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>100% 山区已探索：</b>⮀ 你到达了山顶，眼前是一座巨大的、宏伟的庙宇。它也已经破败不堪，神像也都磨损破碎。在这荒凉的景象中，你的注意力被一座意外完好、处于显著位置的祭坛吸引，你感到一种奇怪的被注视的感觉。还不是被裁决，更像是被归类。]]>
      </story_7>
      
        
    </climb_mountain>
    
        
    <mana_geyser>
      
            
      <label>法力喷泉</label>
      
            
      <label_done>薄弱点已检查</label_done>
      
            
      <info_text1>已知仍藏着喷泉的地点</info_text1>
      
            
      <info_text2>喷泉地点总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚未检查的薄弱点</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在山体表面寻找会松动的薄弱点，看看能不能撬出埋在地下的巨型法力喷泉。<br>每处喷泉可吸收 5000 法力。<br>平均每检查 100 处薄弱点，能找到 1 处法力喷泉。<br>需要镐子。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>Geyser 透露：</b>⮀ 当你的镐挖入地面时，它突然因下面的爆炸压力从你手中飞出。你瞥了一眼它掉落的地方，决定稍后再去拿，然后将注意力转向从地面喷涌而出的巨量魔力，尽最大努力吸收尽可能多的魔力。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[喷泉揭示：在你走遍整座山之后，你已经知道所有被积聚的法力藏在哪里，以及该从哪里入手才能获取它。你想知道是什么导致山内部积聚了这么多法力，但你决定只要能够不受干扰地获取它，原因其实并不重要。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>15 地热喷泉揭示：</b>⮀ 对你的山脉和洞穴地图进行全面交叉检查表明，有一些新的地点法力可能在积聚，太深以至于在地表看不到薄弱点。你永远不会想到在这里挥动镐子，但一次重击，山脉再次释放出它的宝藏。]]>
      </story_3>
      
        
    </mana_geyser>
    
        
    <decipher_runes>
      
            
      <label>解读符文</label>
      
            
      <label_done>符文已破译</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            山上的残碑、石柱和废墟边角都刻满了古老符文，也许能从里面整理出失落文明留下的知识。<br>每破译 1% 符文，时间术和火焰术的法力消耗降低 0.5%。<br>戴眼镜时进度为 2 倍。<br>山脉探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 符文符号解读：</b>⮀ 山上散布着许多小型遗迹，石头物件上刻着符文。可惜的是，你无法理解它们的意思。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 符文符号已解读:</b>⮀ 你从商顿的图书馆借来了一本参考书，似乎终于能慢慢拼出“古代语言”的句子。不过这还不足以真正翻译它们，所以你仍然需要更多资料。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% ルーン符号已解读:</b>⮀ 背着一整堆参考书，现在你可以慢慢翻译这些符文并理解它们。这个符文似乎讲述了一个神如何与一只拥有毒爪的巨狼战斗，并通过召唤雷电击败它的故事。有趣，但不是很有用。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>30% 符文符号已解读：</b>⮀ 有一整组刻文记录了时空法师塔奇图斯的传奇，他在拯救所爱之人的旅程中曾与人类、野兽和众神作战。你更感兴趣的是他在符文中留下的有关时间魔法的实用指南。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>40% ルーン符号已解读:</b>⮀ 现在翻译进行得更顺利了，因为你已经开始熟悉符文语言的词汇和结构。记录了许多神话和传说，很多似乎是你童年听过的童话故事的早期版本。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>60% 符文符号已解读:</b>⮀ 这批符文位于一个非常开阔的空间，似乎这个地方是火焰魔法艺术的训练区，墙上刻有符文说明。你想知道是谁建造这个地方，并为什么觉得有必要把这一切刻在石头上。肯定有人在附近以正常的方式教授这些知识吧？]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>80% 符文符号被破译：</b>⮀ 现在翻译变得快速而简单，你会逐一阅读神与英雄、人类与怪物、胜利与悲剧的故事。然而，有一件事情让你心中不安：为什么？为什么要把他们的故事刻在山中的石头上？为什么把人们可以口头或用纸张分享的事情刻在石头上？]]>
      </story_7>
      
			
      <story_8><![CDATA[<b>100% 文字符号解读：</b>⮀ 这是山上的最后一处刻铭，在一块雕刻精美但严重磨损的墓碑上，它解释了所有这些刻铭存在的原因。神明突然离去，一场大灾难降临山上。那个注定灭亡的文明，无力或不愿逃离，在生命的最后日子里制作了这些雕刻。有最后的请求：不要让我们被遗忘。记住我们的魔法、我们的故事、我们的生活方式，即便我们的其他一切都不复存在。]]>
      </story_8>
      
        
    </decipher_runes>
    
        
    <chronomancy>
      
            
      <label>时间术</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            操纵时间听起来就是个危险却诱人的好主意，而山上的符文也确实留下了不少这门法术的诀窍。<br>需要符文破译 30% 且魔力 150。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1 时空魔法:</b>⮀ 时空魔法与您练习过的任何其他魔法都不同，而且极其挑剔。魔力必须保持完全静止，就好像时间停滞了一样，哪怕是最轻微的错误也会导致整个法术失去稳定。虽然很辛苦，但你终于掌握了诀窍，并感到自己以微小的幅度加快了速度。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>50 时空魔法:</b>⮀ 现在效果更加明显，你发现你的反应速度跟上了你增强的速度。不幸的是，循环的法力消耗似乎也相应增加了，所以即使你在更短的时间内完成了相同的工作，你似乎也无法在循环中完成更多的工作。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>100 时间魔法：</b>⮀ 你知道加速时间并不是时间魔法唯一能做的事，但对于像你这样的人类来说，没有额外的辅助，任何更高级的操作似乎是不可能的。符文建议进行集体仪式，但你认识的只有你自己一个时光术士，所以你开始学习Tachytus关于时光魔法药水的说法。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>1，000 时间魔法：</b>⮀ 你生活在一片模糊之中，世界在你轻松行走时飞速掠过。你已经学会如何解读普通人所谓的缓慢到令人痛苦的语言，并且如何用同样冰河时期般的语言回应他们。你有地方要去，事情要做，却永远没有足够的时间去完成这一切。当你最终解除这个诅咒时，你才能慢下来。]]>
      </story_4>
      
        
    </chronomancy>
    
        
    <looping_potion>
      
            
      <label>循环药剂</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            凭炼金术和时间术，你终于重新配出了那瓶把你拖进这场灾难的药。它治不好你，但未必没有别的用途。<br>
消耗 400 份草药。<br>
同时只能持有 1 瓶循环药剂。<br>
炼金术达到 200 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>药剂已制作：</b>⮀ 没错，这就是你感觉像是很久以前运送过的同一瓶药剂。这是你无法通过法术完成的时间魔法，你花了一会儿时间为自己取得的进步感到自豪。然而，你实际上并不知道该如何处理它。也许你稍后会想出办法。]]>
      </story_1>
      
        
    </looping_potion>
    
        
    <pyromancy>
      
            
      <label>火焰术</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            把狂躁、凶猛而不讲道理的火焰拉到自己手里，为战斗所用。山上的符文里也正好留下了不少这门法术的练法。<br>需要符文破译 60% 且魔法 200。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1 火焰魔法:</b>⮀ 火焰魔法比时空魔法更常见，但它通过极度危险来弥补这一点。你很快就会学到，火焰会像吞噬你的敌人一样欣然吞噬你自己。你的控制必须始终坚如铁石，否则你可能在呼吸之间就失去一只手。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>50 火焰魔法:</b>⮀ 如果没有循环把你恢复到正常状态，你现在可能已经死过五次了，但你获得的奖励确实令人印象深刻。将这种致命性用于怪物身上是一大壮观，而且它比近战战斗更灵活。战斗往往在他们有机会接近之前就结束了。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>100 火焰魔法:</b>⮀ 你感觉自己像一场不可阻挡的野火，瞬间将敌人烧成灰烬。你已经很久没有…事故发生了，掌控火焰变得如同天性。火焰并不是解决所有问题的办法，但此刻此地，你觉得它很可能就是答案。]]>
      </story_3>
      
            
      <!--Referencing Roy Mustang from Fullmetal Alchemist.-->
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>500 火焰术：</b>⮀ 你曾读过传奇火焰术师马斯坦的故事，以及他如何戴上一双特制的白手套，使他对火焰拥有前所未有的控制力。你打响带着新手套的手指，看到火焰在树干上刻出精确的螺旋线，沉浸在自己已经达到了他的成就。这种精细的控制并不容易……身后山坡残留的炭化痕迹可以证明这一点。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>1,000 火焰魔法:</b>⮀ 火焰随着你的呼吸被召唤和熄灭。现在远远不再需要手套来控制它，这团火焰已经成为你意志的延伸，就像你的手臂和双腿一样。在战斗中，你就是燃烧的战场，每一缕火焰都服从你的命令，只追求一件事：在贪婪的火海中将你的敌人彻底焚尽。然后战斗结束，你将火焰收回体内，它在那里等待下一个敌人的出现。]]>
      </story_5>
      
        
    </pyromancy>
    
        
    <explore_cavern>
      
            
      <label>探索洞穴</label>
      
            
      <label_done>洞窟已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            深入山腹下方那片庞大又盘根错节的洞窟，看看底下藏的是奇观、遗迹，还是更麻烦的东西。<br>山脉探索达到 40% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 洞穴探索:</b>⮀ 你小心翼翼地走进隧道，脑海中想着警告的符文。当可怕的事情没有发生时，你又走得更远一些。山的深处在等着你什么？]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 洞穴探索：</b>⮀ 仅仅几分钟后，你就发现了一条分支路径。你随意选择了一条进行探索，却在前方发现了更多的分支。要记录所有这些将是一项挑战。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 洞穴已探索:</b>⮀ 你走进一条侧隧道，被眼前的景象震撼。墙壁上镶嵌着各种颜色的宝石，闪烁的光芒让你屏息。更棒的是，你觉得从它们那里似乎感应到了魔力。这里是否可能有一块灵魂石？]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 洞穴已探索:</b>⮀ 缓慢但不可避免地，隧道向下倾斜。当你清理死胡同和循环时，你会发现前进的路径往往是那些向下延伸的路径。尽管你身处地下很深，但却异常温暖。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>50% 洞穴已探索:</b>⮀ 你转过一个角落，发现自己正面遇到一个巨大、怪异的巨魔。你后退一步，准备战斗，但这头庞然大物只是好奇地看了你一眼，并挥手打了个招呼。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>60% 洞穴已探索:</b>⮀ 巨魔似乎喜欢在这么深的地方，而且你到处都能看到它们。也许它们喜欢热？这里变得相当温暖，所以也许它们不喜欢冷。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>80% 洞穴已探索:</b>⮀ 到达这么深的地方，分支变少了，这表明你可能接近终点。不过这里已经非常热了，所以你需要休息以补充水分。]]>
      </story_7>
      
			
      <story_8><![CDATA[<b>100% 洞穴已探索：</b>⮀ 当你走下最后一条隧道时，你想知道是什么导致了所有这些热量。也许就在你脚下有一个巨大的熔岩池，加热了整座山。你到达了最后的尽头，而你那被高温烤得发热的头脑唯一能想到的就是，看起来你不会得到答案。]]>
      </story_8>
      
        
    </explore_cavern>
    
        
    <mine_soulstones>
      
            
      <label>开采灵魂石</label>
      
            
      <label_done>闪光点已检查</label_done>
      
            
      <info_text1>已知还有灵魂石的矿点</info_text1>
      
            
      <info_text2>灵魂石矿点总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚未检查的闪光点</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            把嵌在洞窟岩壁里的灵魂石一点点敲出来。<br>平均每 10 处闪光点里，能开出 1 颗灵魂石。<br>需要镐子。<br>洞窟探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>闪光点检查：</b>⮀ 你凿开墙壁，直到吸引你注意的闪亮物体掉了下来。令你失望的是，从墙里掉出来的只是一些闪亮的石头。你怀疑它在市场上是否值钱。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>Soulstone 开采：</b>⮀ 这一次你确信它是一块灵魂石，当你从墙上撬下它时，你感到一阵得意的快感。它发出一种带有淡蓝色调的土棕色光，与地牢中你发现的颜色形成对比。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>30 开采的灵魂石:</b>⮀ 当你在奥林匹斯山的洞穴墙壁中找到了所有隐藏的灵魂石时，你很快意识到，与在地下城中发现的灵魂石不同，这些灵魂石会出现在每一个循环中。你想知道这可能的原因，但无论原因是什么，这都非常方便。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[采集到的灵魂石：你吹着曲子，当你对时空魔法的掌握将一条小裂缝变成了一个洞穴时，你挖出了之前够不到的更多灵魂石。魔法的奇迹难道会停止吗？不会，可能永远不会。你也不期待自己会再耗尽灵魂石。]]>
      </story_4>
      
        
    </mine_soulstones>
    
        
    <hunt_trolls>
      
            
      <label>猎杀巨魔</label>
      
            
      <label_done>已斩杀</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            洞窟里到处都是巨魔，而且照你先前的遭遇来看，它们原本并不主动伤人。不过，你现在需要一些巨魔之血。<br>每点法力提供（自身战斗）*（1 + 主属性 / 100）* √(1 + 完成次数 / 100) *（原始法力消耗 / 实际法力消耗）进度。<br>洞窟探索达到 50% 后解锁。<br>战斗经验按每次击杀结算，而不是整次动作结束后结算。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>找好伏击点</name>
        
                
        <name>放声把巨魔引出来</name>
        
                
        <name>扑上去抢先手</name>
        
                
        <name>与巨魔缠斗</name>
        
                
        <name>放干巨魔之血</name>
        
            
      </segment_names>
      
			
      <story_1><![CDATA[巨魔被击杀：</b>⮀ 这是一场令人兴奋的战斗，敏捷的人类对抗强大的巨魔。它的皮肤魔法般坚韧，一击就可能将你劈成两半，但尽管如此，你最终还是获胜了。它在死去时发出含糊不清的呻吟，好像在问你为什么想要它死去，而你不禁感到有些内疚。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>6 巨魔在循环中被杀：</b>⮀ 你不再收到困惑的目光。他们知道外面有东西在追捕他们，当你击倒一个时，它知道发生了什么。现在你得到的是充满仇恨的凝视，他们在死时用他们的语言称呼你某种东西。你怀疑这是否是恭维。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20 循环中被击杀的巨魔:</b>⮀ 到现在为止，许多巨魔在看到你时会试图逃跑。这个没有，而是站在你的路上，拒绝后退一步。它很容易被击杀。在它的尸体另一边，你发现了一个小洞穴，里面有一个帐篷和已经熄灭的篝火残骸。你在地上发现了脚印，有大有小。这是一条新鲜的足迹，狩猎开始了。]]>
      </story_3>
      
        
    </hunt_trolls>
    
        
    <check_walls>
      
            
      <label>检查墙壁</label>
      
            
      <label_done>幻象墙已发现</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            熟悉洞窟路线之后，你开始意识到有些墙根本只是幻象，后面还藏着各式各样的东西。<br>洞窟探索达到 80% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>1% 发现了虚幻的墙壁：</b>⮀ 你靠在墙上喝水，但墙根本不存在，你仰面倒在地上，水溅得到处都是。即使你已经穿过了一半的墙，它看起来仍然像是坚固的。这些壁龛可能遍布整个洞穴，而你根本不会注意到任何东西。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>10% 发现了虚幻的墙壁：</b>⮀ 你开始沿着洞穴重新追踪你的路径，用手沿着墙壁拖动，以便注意到幻象。时不时你的手会穿过墙壁，你会发现另一个秘密壁龛。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>20% 发现虚幻的墙壁：</b>⮀ 大多数壁龛都是空的，要么是随着时间的推移被清空了，要么一开始就没有任何东西。其中少数似乎未被触碰，即使经过了这些年，你还在箱子和基座上找到古代的文物。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>40% 发现虚幻的墙壁:</b>⮀ 你想知道古人是否根本没有发明锁。你真的无法理解他们为什么会费心去设置虚幻墙壁的安全措施，却不增加基本的物理防护。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>60% 发现虚幻墙壁：</b>⮀ 也许每次你穿过一面墙时，空房间里都会响起警报？也许这些墙曾经是坚固的魔法屏障，但现在只剩下幻觉？你不确定自己是否能得到答案。]]>
      </story_5>
      
			
      <story_6><![CDATA[<b>70% 幻影墙被发现：</b>⮀ 你穿过的不是普通的壁龛，而是一面隐形墙，里面有一个充满奇异发光液体的大洞穴。当你触碰它时，光芒会短暂增强，你感觉自己的意识稍微扩展了一些，就像你的大脑以某种方式对这种液体作出反应一样。]]>
      </story_6>
      
			
      <story_7><![CDATA[<b>80% 发现虚幻墙壁：</b>⮀ 无论你尝试什么，显示虚幻墙为假的唯一方法就是伸手去触摸它。如果你能做出一种能看透虚幻墙的药水那就好了，但无论是谁建造这些墙，都考虑周全了。]]>
      </story_7>
      
			
      <story_8><![CDATA[<b>100% 幻象墙被发现：</b>⮀ 第一次穿越整个洞穴系统既费时又有趣。第二次手触墙壁旅行时就很无聊了。你只是希望自己第一次就知道这样做。]]>
      </story_8>
      
        
    </check_walls>
    
        
    <take_artifacts>
      
            
      <label>搜刮文物</label>
      
            
      <label_done>文物已取走</label_done>
      
            
      <info_text1>仍藏有文物的壁龛</info_text1>
      
            
      <info_text2>藏有文物的壁龛总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>尚未检查的壁龛</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            一些幻象墙后面藏着古代文明留下的器物。要是有人来追问，你当然会说自己只是“代为保管”。<br>平均每 25 个壁龛里，能找到 1 件文物。<br>幻象墙发现达到 5% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>文物已取得:</b>⮀ 你从展示它的石像上捡起一条华丽的项链。它由珍贵的材料制成，工艺精湛。如果它有任何魔法属性，你也无法弄清，但没有理由不把这样一件无价的历史文物带走。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>20 收集的文物：</b>⮀ 你的收藏是一堆杂乱无章、毫无关联的文物，来自整座山的各个地方，它们唯一的共同特点就是细节和工艺无可挑剔。看起来你只是挑选了那些没有被其他人抢走的文物，但无论如何，你找到的东西仍然会卖个好价钱。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>50 文物循环获取：</b>⮀ 在你在瓦尔哈拉的学习中，你注意到一个奇怪的传统：山上的人会将一件宝物放在外面，但会在附近埋藏第二件甚至第三件。你大体上可以理解其中的逻辑；让入侵者拿走一小部分财富，但大部分藏起来不让人看到。无论如何，通过时空魔法做一点创意调整，即使最深埋的宝藏也不会比你用裸手能够触及的深度更深，而额外的文物则是一个很好的奖励。]]>
      </story_3>
      
        
    </take_artifacts>
    
        
    <imbue_mind>
      
            
      <label>灌注心智</label>
      
            
      <label_done>已完成</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在一处深藏于幻象墙后的发光小湖边，你发现灵魂石靠近湖水时会产生共鸣。似乎可以借它们把湖中的力量接到自己的心智上，只是代价高昂，而且仪式结束后灵魂石会被彻底耗尽。每次灌注都会使训练上限 +1。<br>每点法力提供（魔法技能）*（1 + 主属性 / 100）*（原始法力消耗 / 实际法力消耗）进度。<br>同时只能安排 1 个“灌注心智”。<br>需要幻象墙发现 70% 且魔法 300。<br>每次献祭需要 20 *（灌注次数 + 1）颗灵魂石。当前将献祭
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
             颗灵魂石。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>浸没灵魂石</name>
        
                
        <name>排布灵魂石</name>
        
                
        <name>吸收知识</name>
        
            
      </segment_names>
      
			
      <story_1><![CDATA[第三阶段已到达：灵魂石都已排列整齐，发出明亮而均匀的白光。你坐在中央，闭上眼睛，仪式开始了。你可以感受到周围的灵魂石沐浴在光中，你在心中伸手，将它们拉近。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>Imbuement 完成:</b>⮀ 这令人不知所措。你的思维速度比你记忆中任何时候都要快，你的头脑在场景间闪现，知识的碎片在一旁漂浮。放慢速度将是致命的，你别无选择，只能信任自己心智的力量。最终，一切结束，你睁开眼睛。灵魂石已经无影无踪，湖水现在只是清水。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>50 注入完成：</b>⮀ 每一次尝试都需要更多的灵魂石、更多的知识，但同时这些仪式也在强化你的心智，让你越来越轻松地生存下去。你吸收的知识，不仅仅是简单的书本智慧或战斗本能。你的思维正在扩展，每一次注入都会让你的极限逐渐消失。曾几何时，你只是一个普通人，理解力平凡，但现在，你正在变成更强的存在。]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>500 注入完成:</b>⮀ 你会说你无法想象曾经会像以前那样思考得那么慢，但事实并非如此。现在你的记忆完美无缺，你确切地知道自己在循环之前的想法是什么样的。慢、混乱、不完整。唯一无法想象的，是以你如此敏锐的头脑，放弃这一切的念头。你并不憎恨过去的自己，但你骨子里清楚，如果再次置身于他们的境地，你会不惜一切代价去夺回失去的东西。]]>
      </story_4>
      
        
    </imbue_mind>
    
        
    <imbue_body>
      
            
      <label>灌注身躯</label>
      
            
      <label_done>已完成</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            既然连心智都能被湖水跨越时间地加固，你相信身体也一样办得到。每次灌注都会使初始属性 +1。<br>每点法力提供（魔法技能）*（1 + 主属性 / 100）*（原始法力消耗 / 实际法力消耗）进度。<br>同时只能安排 1 个“灌注身躯”。<br>等级上限受“灌注心智”等级限制。<br>每次献祭（灌注次数 + 1）级的各项天赋。当前将献祭
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
             级各项属性的天赋。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>沉入湖中</name>
        
                
        <name>凝聚精华</name>
        
                
        <name>吸收力量</name>
        
            
      </segment_names>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>第三阶段已到达：</b>⮀ 即使湖面的银光已经消退，这里仍然是一个充满力量的地方。你已经能够以一种能在循环中持续存在的方式强化你的心智，那么为什么你不能以同样的方式强化你的身体呢？你在清澈的水中冥想，试图找到自身的核心。周围没有摆放灵魂石：你认为它们没有必要。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>灌注完成:</b>⮀ 你的呼吸停住了，你血管中的血液在极短的瞬间停止流动，你终于触及内心深处。无路可退，唯有前行，你继续前进，试图用在练习和训练中收集到的东西填充内心的空白。一种无法形容的感觉涌上心头，你的一丝微弱力量消逝，投入到未来的自己中。身体的需求在你动作结束的那一刻重新显现，你在地下洞穴中喘息不止。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>50 注入完成:</b>⮀ 每次你回到这里，都是带着在你进入时的基础上有所减损的意图而来，你在多次循环中磨练的能力被牺牲，以充实你内心深处一种超越时间的力量。你不再以那个连珍贵包裹都保不住的可怜信使身份开始每一次循环；每一次造访，那个人都渐渐成为遥远的记忆。每当你回到初学者之城的那一刻，时间恢复流动，你比过去的自己移动得更快，思考得更清楚，战斗得更出色，你为此感到欣慰。你问自己，还有什么比自我提升更大的快乐呢？]]>
      </story_3>
      
			
      <story_4><![CDATA[<b>500 注入完成:</b>⮀ 每一次循环你都会成为一个新的人，不断成长、学习和训练，直到你的能力超越你最狂野的梦想，而每一次循环，所有这些进步都会被剥夺。你被迫一次又一次地看着一切从指缝中溜走，使你沦为昔日自己的影子，而你又必须重新建立一切，然后再次失去。这种注入并不是真正的解决办法，只要循环仍然存在，但它可以减轻痛苦。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>Imbuement 失败：</b>⮀ 你准备再次提升自己的身体，但就在你进入池中并开始吸收能量的过程时，你就能感觉到情况非常糟糕。你的身体在反抗你，而你的大脑努力控制本能。你几乎没有足够的时间吸取可观的力量，然后你猛地坐起，喘着气，同时努力阻止心脏从胸口跳出来。看来赋予身体的力量超过大脑能承受的程度是行不通的。]]>
      </story_5>
      
        
    </imbue_body>
    
        
    <face_judgement>
      
            
      <label>面对裁决</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            站到祭坛前，看看如今仍会回应你的到底是哪一种世界。山顶从不会用同一把尺度审视每一个人。<br>山脉探索达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[面对裁决：他们的文明可能已经衰落，但他们的神依然十分真实，他们的关注之重几乎让你跪下。为了证明自己的存在，你开始开口讲话。讲述你的生活、你的目标、你的忠诚、你的债务、你拿过的馈赠以及你愿意付出的代价。每一次善举、每一次冒犯、每一场交易、每一次拒绝，所有的一切一件接一件地倾诉而出。唯一设法保守的秘密是时间循环——你感觉如果泄露出来，你会立即被击倒。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>无回应：</b>⮀ 你讲完之后便开始等待。祭坛上的压力并没有化作愤怒，更像是彻底的不应答。没有手伸向你，没有门为你打开，也没有声音为你命名。支配此地的那套衡量方式暂时没有选择回应你。最终，那份注意力缓慢退去，只剩风声、石板和你自己的心跳。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>被众神承认：</b>⮀ 在你的故事结尾，一道闪电在祭坛后方劈下，留下一个神色愉快的人。在他完美的身体形态和那份外溢的力量之间，毫无疑问你正在见到一个神的化身。他伸出手，那并不像奖赏，更像是一种承认，邀请你前往那个早已为你预留位置的有序世界。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>被下方的路线回应：</b>⮀ 明亮的高庭并没有为你命名。取而代之的，是祭坛上的压力忽然偏转，你脚下的世界向下敞开，露出另一条早已在诸神光洁秩序之下持续运转的连续路径。它粗粝、熟悉，也绝谈不上温和，却没有半点迟疑。还没等坠落变成毁灭，那条路线就已经把你接住，并把你送往那套早就知道该如何安置如今之你的体系。]]>
      </story_3>
      
        
    </face_judgement>
    
        
    <guru>
      
            
      <label>宗师</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[据说，公会史上最伟大的探险家曾找到一条通往瓦尔哈拉的路，完全不必站到祭坛前等它开口。如今既然你已与他比肩，只要带上一些草药，他就愿意把路指给你。<br>
            世界勘测达到 100% 后解锁。<br>
            直接前往瓦尔哈拉，不依赖“面对裁决”。<br>
            需要 1000 份草药。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Guru:</b>⮀ 这位导师解释说，众神曾经也是探险家，否则他们又怎么会发现瓦尔哈拉并将其作为家园呢？你又往烟雾弥漫的火堆里投入一株草药，听他讲述。山会用许多目光看人，但不是每一道门都在祭坛那里等着，这是他给出的结论。为了重新发现很久以前找到的路线，导师花了几十年时间搜寻那座似乎与众神息息相关的山。最终，他找到了。当你追问细节时，他只是指向天空。你凝视天空，注意到烟雾在空中的某处奇异地弯曲。一扇看不见的门户，就高挂在山上一片不起眼的高原上空？你曾想过导师花了几十年时间才完成这件事，但现在你怀疑他那时究竟是怎么做到的。]]>
      </story_1>
      
        
    </guru>
    
        
    <!--town 5-->
    
        
    <guided_tour>
      
            
      <label>跟团参观</label>
      
            
      <label_done>导览已走完</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            瓦尔哈拉不欢迎游客四处打探。想摸清整座城的布局，只能老老实实跟着官方导览一路看过去。<br>花费 10 金币。<br>佩戴眼镜时进度翻倍。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 游览路线：</b>⮀ 你注意到，你的金币在这里仍然是通用货币，当你加入一小群人跟随导游游览瓦尔哈拉时。这是一个充满美好人们的可爱地方，空气清新干净，甚至比你习惯的未开垦的乡村还要宜人。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 旅游路线跟随：</b>⮀ 你会经过一些住宅区，每座房子都非常整洁，你看到有人挨家挨户收集慈善捐款。这里的一切都如此美好，你不确定他们可能支持的是什么慈善事业。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 游览路线跟随:</b>⮀ 瓦尔哈拉英雄博物馆！你能认出很多来自奥林匹斯山神话的东西。每个人同时发出惊叹声，就好像在遵循一份看不见的剧本。你尽量不显得太突出。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>30% 旅游路线已遵循：</b>⮀ 看来，得体的举止甚至延伸到了市场。每个商人都在修辞学校上过课，讨价还价表现为一种冷静而稳定的辩论。与梅彻顿的喧闹相比，这里几乎静得诡异。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>40% 游览路线：</b>⮀ 你几乎没有注意到自己现在正在参观瓦尔哈拉的魔法区。导游解释说，即使这些建筑也不例外，必须遵守瓦尔哈拉美化规范，该规范“确保每一栋建筑都与我们美丽的城市和谐一致”。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>60% 游览路线已遵循:</b>⮀ 当你的旅行到达巫师学院时，你终于遇到了一个风格独特的地方。高耸入云的尖塔，每面墙上都有精美的雕刻，穿着长袍的人们从一个地方飞到另一个地方。你想留下来多观察一会儿，但导游带着一副不悦的表情催促你继续前行。这里有某种故事吗？]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>80% 旅游路线跟随：</b>⮀ 导游更乐意展示市政厅，这是一座极其平凡的建筑，官僚们在里面来回奔走。唯一表明这是神明领域的迹象是每个人看起来都像超级名模，无论你看哪里都绝无一丝混乱。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>90% 旅游路线跟随：</b>⮀ 从远处，你可以观赏上层阶级的宏伟宅邸。你看到一位神骑着一匹巨大的有翼马飞上天空。你被它的雄伟所陶醉。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>100% 游览路线已遵循：</b>⮀ 旅行结束了，你回想起所见的一切。瓦尔哈拉是完美的象征，一切都井井有条，丝毫没有偏差。生活在这里要么是田园般的幸福，要么是压迫的折磨，而你并不完全确定是哪一种。]]>
      </story_9>
      
        
    </guided_tour>
    
        
    <canvass>
      
            
      <label>挨户募捐</label>
      
            
      <label_done>住户已走访</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            城里有家慈善机构正在招募志愿者，挨家挨户拜访可能的捐助者。要是你提前摸清哪些住户更好说话，这份差事就轻松多了。<br>城市导览达到 10% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>5% 房屋已宣传:</b>⮀ 你跟随其中一位寻求捐款的神灵走了一会儿。他显然是在为“瓦尔哈拉花园美化基金”筹集资金，该基金为房主提供经批准用于花园的花种。令人惊讶的是，很多居民愿意捐出几枚金币。如果像这样的事业都能吸引资金，那么也许…]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>15% 楼房已走访:</b>⮀ 瓦尔哈拉是极普通与极非凡的奇特混合体。现在你在和一个掌控汹涌洋流的神交谈，水流像小溪一样缠绕在他的扣子衬衫上。当你们聊天时，他突然笑了笑，告诉你一艘凡人的船刚刚在外面的某处海浪下沉没了。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>30% 入户调查的房屋：</b>⮀ 你不确定瓦尔哈拉的任何地方会凌乱，但看起来诸神仍然喜欢他们奢华而喧闹的盛宴。整条街区都有神圣的混乱，十几个神灵在勤奋地清理。有人告诉你，瓦尔哈拉盛宴基金会会支付任何愿意帮忙的人。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>50% 房屋已走访:</b>⮀ 头发如闪电般，脸上有被毒狼抓伤的疤痕，这无疑就是你在奥林匹斯山坡上看到的同一个神。他正在割草，你看到旁边的花坛放着一个洒水壶。你询问他的故事，但他对谈论过去毫无兴趣，并礼貌地告诉你，他想继续割草。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>75% 已走访的房屋：</b>⮀ 你可能犯了一个错误，市政厅的多管闲事的人对你编造的慈善机构非常怀疑。你试图回避这个问题，但她根本不买账，当你争论时，你看到几十条蛇开始从她的房子里爬出来。你决定让自己消失一下。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[在一栋你几乎可以肯定违反了瓦尔哈拉多条规定的奇怪房子里，你穿着一件别人绝不会穿的简单长袍，遇到了瓦尔哈拉版本的反传统者。事实证明，他之所以能蒙混过关，是因为他是市政厅中唯一能平衡预算的神，没有他，一切都会崩溃。这只给了他一点点宽容，但他会尽可能地利用它。]]>
      </story_6>
      
        
    </canvass>
    
        
    <donate>
      
            
      <label>捐赠</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你也可以亲自给慈善机构捐上一笔钱，先把名声做出来再说。<br>花费 20 金币。<br>获得 1 点声望。<br>住户走访达到 5% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[捐赠给慈善机构：分开花钱让人心痛，而且你不确定为什么瓦尔哈拉一开始就需要一个完整的慈善机构来“资助异国宠物修指甲设施的检查”，但这里的人似乎认为这是一个值得的事业，这意味着通过支持它你可以显得很不错。]]>
      </story_1>
      
        
    </donate>
    
        
    <accept_donations>
      
            
      <label>代收捐款</label>
      
            
      <label_done>捐款已收取</label_done>
      
            
      <info_text1>已知大额捐款</info_text1>
      
            
      <info_text2>大额捐款总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待核实的捐款</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            替当地慈善机构跑过几趟后，你已经学会了整套说辞和流程，现在可以代他们上门收款。<br>消耗 1 点声望。<br>需要声望高于 0。<br>每笔“大额捐款”价值 20 金币。<br>每收满 5 笔普通捐款，可折算为 1 笔大额捐款。<br>住户走访达到 5% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>捐款已检查：</b>⮀ 你调整好你的新“制服”（其实只是普通的长袍），并确保捐款罐也看起来体面，然后走向第一栋房子并敲门。虽然住在这里的神今天不太慷慨，但至少你没有被骂。]]>
      </story_1>
      
			
      <story_2><![CDATA[<b>收到有意义的捐赠：</b>⮀ 你走了好一会儿，终于找到了你的第一个慷慨捐助者：就是你之前经过的那个森林中的小神。他们上下打量了你一番，然后把硬币投入你的“宴前清理基金”罐中。]]>
      </story_2>
      
			
      <story_3><![CDATA[<b>100 有意义的捐赠：</b>⮀ 有传言说有个骗子在四处行骗，用虚假的慈善机构诈骗人们，而且越来越难以应对他们。你所谓的工作慈善机构已经换了五次，自从他们开始用那个来认出你之后，你又换了全新的身份。他们的愤怒可能是有道理的，毕竟你从社区骗取了那么多钱。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>250 有意义的捐赠：</b>⮀ 占地术的一个高层次应用是扭曲你身体所处的空间，从而改变外人看到你的样子。它有一定的限制，但当别人警惕一个你几个小时前就不再戴的面孔时，这种方法效果奇妙。经过对城市的更彻底检查后找到更多可行骗的人只是一个额外收获。]]>
      </story_4>
      
			
      <story_5><![CDATA[<b>操作因声誉低而失败:</b>⮀ 你几乎没有时间喘口气，就开始讲述你声称自己代表的慈善机构的演讲，神明脸上便露出认出的表情，然后立刻把门关上。看来在被彻底赶出去之前，是时候低调一下了。]]>
      </story_5>
      
        
    </accept_donations>
    
		
    <tidy_up>
      
			
      <label>收拾残局</label>
      
            
      <label_done>残局已收拾</label_done>
      
            
      <label_part>残局</label_part>
      
			
      <tooltip><![CDATA[
			盛宴散场后，街区里总会留下一地狼藉。把这些残局收拾干净，既能赚钱，也能顺手攒点声望。<br>每点法力提供 (实用魔法) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 100) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>每清理 1 处残局可获得 5 金币和 1 点声望。<br>住户走访达到 30% 后解锁。
		    ]]>
      </tooltip>
      
			
      <segment_names>
        
                
        <name>搬开杂物</name>
        
                
        <name>清扫地面</name>
        
                
        <name>修补装饰</name>
        
		        
        <name>重整场地</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>试图整理：</b>⮀ 家具损坏，墙上有洞，地板上有烧痕，食物到处都是。瓦尔哈拉的盛宴一定非常壮观，但每一次狂欢后都有一支疲惫的清理队伍。这份工作报酬丰厚——瓦尔哈拉知道没有补偿没人会愿意做——而你从那个老隐士那里学到的所有技巧在这份工作中都非常有用。]]>
      </story_1>
      
            
      <!-- Stories 2-4 have been replaced. Don't use those numbers or your stories may not show in the action log properly for old saves. -->
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100 混乱已整理：</b>⮀ 你从未真正指望端庄正派的瓦尔哈兰人会这样。这让你对他们的文化有了一些可能在其他地方无法发现的洞察。他们每天过着普通的生活，直到参加盛宴时才彻底狂野起来。其中一些混乱甚至看起来是故意的，就像有神灵只是想看看所有这些水果被随意压在地上一样。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>1，整理了 000 个混乱场面：</b>⮀ 就像一个通过骨头占卜的神谕者，你开始仅凭混乱就能大致描绘出盛宴的样子。食物的飞溅方式取决于是谁投掷的，你几乎可以通过拼凑哪些飞溅属于哪位神来重新演绎一场战斗。靠在墙上的破碎桌子也告诉你这场战斗的结局可能是怎样的。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>10,000 个混乱被整理好：</b>⮀ 在所有噪音背后都有规律，疯狂中有美。如果地板上有碎玻璃，十英尺内很可能有一张桌子。如果桌子坏了，检查天花板是否有嵌入屋顶的叉子和刀子。肉堆通常每次盛宴不超过三次，周围有松散的放射状烧痕。盛宴是一场交响乐，一支伴随听不到的节拍的疯狂舞蹈，而舞蹈的每一步都在留下的废弃物上留下不可否认的痕迹。]]>
      </story_7>
      
		
    </tidy_up>
    
		
    <buy_mana_z5>
      
            
      <label>购买法力</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            1 金 =
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            点法力。会按神界市场的报价一次买满。能不能算便宜另说，但至少在这里，你总能直接从贸易之神的秤上把货买到手。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>买到法力：</b>⮀ 找到贸易之神并不难，因为他每次出现在市场时都会大声宣布自己的存在。显然，他在凡人商人的事务上也有很大影响力，因为他确认 <i>是他</i> 决定了其他人收取的价格。哦，好吧，这省去了你计算汇率的麻烦。]]>
      </story_1>
      
		
    </buy_mana_z5>
    
		
    <sell_artifact>
      
			
      <label>出售文物</label>
      
			
      <tooltip><![CDATA[
			把你从奥林匹斯山带回来的文物包装成价值连城的古代遗珍，卖给城里的古董商。<br>消耗 1 件文物。<br>获得 50 金币。<br>城市导览达到 20% 后解锁。
		    ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>文物已售出:</b>⮀ 在你环游城市时，你注意到有一家小店，门外挂着招牌，邀请人们如果有想要出售的古董，可以进来看看。果然，当柜台后的女神慢慢检查文物时，她一旦确认其真实性就接受了它，你离开商店时也因此富了不少。]]>
      </story_1>
      
		
    </sell_artifact>
    
		
    <gift_artifact>
      
			
      <label>捐赠文物</label>
      
			
      <tooltip><![CDATA[
			把珍贵文物捐给英雄博物馆。既是善举，也是结交上层人脉的门路。<br>消耗 1 件文物。<br>获得 1 点恩惠。<br>城市导览达到 20% 后解锁。
		    ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>捐赠了一个文物：</b>⮀ 事实证明，向博物馆捐赠物品相当麻烦，因为物品必须正确鉴定，不能是某人私人收藏中“已知被盗”的物品，而且必须具有适当的历史价值……无论如何，你最终还是得到了保护部门负责人坚定的握手以及他们对你送交文物的个人感谢。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b> 在一次循环中捐赠了 20 件文物：</b>⮀ 当你交出最后一件文物时，博物馆的所有工作人员都认识你的面孔并且知道你的名声。文物保护部门的负责人私下与你核实，确保你没有与被遗忘之物的神达成某种交易，但你在交出文物时向他们保证没有。到现在，瓦尔哈拉社会高层的神也知道你的名字了！]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b> 在一次循环中捐赠了 50 件文物：</b>⮀ 在交出最后一件文物后，保护部门负责人把你拉到一边。虽然他们非常感谢你努力让这些来自过去的无价珍宝找到了安全的归宿，但他们也礼貌地建议你在惹上任何‘古老与遗忘’之物之前放慢脚步。对你来说也没什么大碍，反正你已经没有剩余的文物了。]]>
      </story_3>
      
		
    </gift_artifact>
    
        
    <mercantilism>
      
            
      <label>经商术</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            瓦尔哈拉的商人个个口风严密、话术老练。想在这里把价钱谈下来，你得先学会他们那套交易腔调。<br>消耗 1 点声望。<br>需要正声望。<br>城市导览达到 30% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1 重商主义:</b>⮀ 你尝试和贸易之神讨价还价……结果立即被当面嘲笑。幸运的是，这位神态度很好，并热心地给你提供了一些建议，然后送你离开。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[重商主义：如果你自己这么说的话，你的讨价还价能力相当不错，但这些人完全是另一个层次。他们不需要提高声音，也不需要做出任何夸张的声明说如果没有更好的交易他们就会陷入困境，因为他们忙于在言辞中编织陷阱，同时始终保持不可动摇的专业面具。在这里你可以学到很多东西。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>100 重商主义:</b>⮀ 商人卖给你的魔力水晶其实还不错，但坏水晶比好水晶便宜，所以你还是会质疑他的货物质量。他仔细地为自己的库存辩护，但你戴着的职业自信面具削弱了他自己的信念，最终他妥协并降了价。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>500 重商主义：</b>⮀ 声音充满轻蔑，但言辞始终礼貌，你把买到的商品描绘得尽可能糟糕。任何反驳在你冷静而坚定的目光下都无法立足。你是一个尽职尽责的专业人士，稳如磐石，敏锐如刀；无人敢对你收取全价。]]>
      </story_4>
      
        
    </mercantilism>
    
        
    <charm_school>
      
            
      <label>魅力学堂</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            学习上流社交的门面功夫，让人一见面就忍不住对你心生好感。<br>经验/天赋收益为 4 倍，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitCha'></div> 次。<br>城市导览达到 30% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Charisma 训练:</b>⮀ 魅力学校主要由各种高级神的子女就读，而你觉得自己有些格格不入。尽管如此，你仍尽力学习如何作为上流社会的合格成员行事。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 魅力天赋:</b>⮀ 尽管你与同样在学校学习的神相比仍显逊色，但你终于开始变得足够出色，可以恰当地魅惑除最具魅力的凡人之外的所有人。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1，000 魅力天赋：</b>⮀ 到这一点时，即使是你的同学也开始仰望你，你不止一次利用你的魅力让一些正在训练中的神为你完成一些小事务。尽管你那银舌的名声仍在扩大，你已经从你的努力中获得了巨大的好处。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 魅力天赋:</b>⮀ 当你走进教室时，你的老师们都摇了摇头，因为按理说你应该是一名老师，而不是学生。不过，虽然你已经掌握了所有基础知识，你现在来学校是为了尝试发掘魅力的更深层秘密。而且，获得“同伴”的崇拜也不是一个坏的福利。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 魅力天赋:</b>⮀ 你完全无视课堂讲座，而选择与其他学生社交。你已经掌握了所有理论，所以唯一提升的方式就是实践。老师们平时是绝不会允许这样的，但因为是你，他们完全不介意，甚至有时会问他们的讲课对你来说是否太吵。]]>
      </story_5>
      
        
    </charm_school>
    
		
    <enchant_armor>
      
			
      <label>附魔盔甲</label>
      
			
      <tooltip><![CDATA[
			动用你在城里攒下的人情，请一位神匠替你的盔甲加持神术。<br>消耗 1 点恩惠和 1 件盔甲。<br>获得 1 件附魔盔甲。<br>附魔盔甲的效果是普通盔甲的 3 倍。<br>城市导览达到 40% 后解锁。
		    ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Enchanted盔甲获得：</b>⮀ 瓦尔哈拉最棒的附魔师同样有一份令人印象深刻的候补名单。这不是钱的问题——循环将在你见到那个人之前很久就完成了。当你捐赠一件无价的遗物时，你提到这些给你好友、博物馆馆长，他告诉你他可能有办法。一小时后，你不确定他做了什么，名单顶端的神决定把他的位置让给你。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10 在一次循环中获得的附魔护甲：</b>⮀ 能像踩在实地一样踏空气的鞋子，能在敌人投掷之前就将其偏转的头盔，即使在你失手时也能抓紧武器的手套——你低估了附魔装备的力量。你的每一步都充满了增强的活力，你知道爪牙与尖牙都无法攻破你强化的防御。此外，它们上面都刻有你在瓦尔哈拉见到的优美图案和符文，让你看起来像古代的伟大战士。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>25 在一次循环中获得的魔法护甲：</b>⮀ 在策展人为你的事业拉动大量幕后力量的情况下，附魔师同意在你的护甲上使用他最强大且最苛刻的法术。现在，一圈保护力场从四周环绕着你，你可以从鞋子投射力量以产生向上的动力，将自己弹向天空。复杂的魔法持续监控你的生命体征，即使有东西穿透你令人难以置信的防御，自动治疗法术也能保持你全力状态。你从未感到如此安全过。]]>
      </story_3>
      
		
    </enchant_armor>
    
        
    <wizard_college>
      
            
      <label>巫师学院</label>
      
            
      <label_done>惊得当场自燃</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            巫师学院是诸界最顶尖的魔法学府。能拿到入学机会已经算走运，但学费也贵得吓人。<br>参加他们的考核，拿到学院评级。<br>每轮只能安排 1 次巫师学院行动。<br>花费 500 金币和 10 点恩惠。<br>每点法力提供 (所有魔法技能) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 1000) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>城市导览达到 60% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <!-- Stories 5, 7, and 11 have been replaced. Don't use those numbers or your stories may not show in the action log properly for old saves. -->
      
            
      <story num="1" condition="尝试参加">入场费允许你参加基础课程，但也仅限于此，对于不太受欢迎的人来说，可能需要几个月时间他们才会处理你的资料。在魔法学院中晋升也不会容易，因为晋升是由巫师决斗决定的。要提升到高于新手的头衔，你必须向该等级的人发起挑战并与之决斗。你能施展而他们不能的每一个技巧都会为你赢得一点，反之亦然。看起来你需要掌握各种魔法技能才能在这里取得成功。</story>
      
            
      <story num="12" condition="已取得学生身份">从图书馆阅读，使用法术竞技场，你需要是学生才能在这里做很多事情。阿加赞是一个年轻的新生学者，只有130岁，而你已经是他决斗的第三个入门者。他擅长火焰魔法，但让你占据优势的是你从那个老隐士那里学到的所有技巧。</story>
      
            
      <story num="2" condition="已达到学徒级别">在瓦尔哈拉，黑魔法是极度禁止的，但你仍然可以应用它教给你的一般课程。这比你预期的更有用，因为瓦尔哈拉没有人对那些魔力结构有丝毫了解，他们必须即兴应对才能跟上你。你的奖励是来自一位完全资质的巫师的私人辅导！</story>
      
            
      <story num="3" condition="达到施法者身份">在这里，达到法术施法者水平被视为某种意义上的毕业。如果你埋头于古老的典籍，现在称之为“研究”，而不是“学习”。你还会获得一件免费的长袍，并在校园内享有官方豁免，不受《瓦尔哈拉着装标准法》的约束，这是魔法学院维持的福利之一，尽管市政厅尽了最大努力。</story>
      
            
      <story num="4" condition="已达到巫师级别">一个巫师，一个真正的巫师，是学院中的精英。在这个阶段，魔法的艺术呈现出多样化的爆发，有几十种不同的方法来实现任何给定的法术效果。你已经学会了扭曲你的魔力的方法，仅仅是为了让同一个法术更难施展，这根本不实用，但在决斗中却是一个很好的手段。</story>
      
            
      <story num="6" condition="已达到贤者状态">199位贤者的每一位成员都年纪足够大，见证过国家的兴衰，他们所掌握的力量让你意识到他们是神性化身。不过你也不是省油的灯，你以法术对法术与他们抗衡。在这个等级的决斗中，胜负往往取决于谁先动摇，而当你创建一个荒谬复杂的暗魔法灵感的魔力漩涡结构时，你从敌人痛苦的表情中看到了胜利的迹象。</story>
      
            
      <story num="8" condition="达到魔导师等级">魔法学院对于与53位魔法师之一的决斗来说太小了。你的比赛发生在城市外的广阔起伏的山丘上，有充足的空间摧毁必要的土地以展示你的魔法威力。你的对手没有让人失望，举起比魔法学院还高的火柱，然后在眨眼间将其全部熄灭。你则以一种特殊的药水回击，它可以将接触的事物全部变成玻璃格子。你胜利的时刻是一场时空魔法，你伸手向天空抓下一只鸟，完全用裸手抓下。</story>
      
            
      <story num="10" condition="成为七人议会的成员">宁静者约提克，元素魔法的大师，从与你相对的山坡上注视着你。他见证了你在入门仪式中通过决斗一路晋升到法师等级，为了尊重你的技能，他毫不保留地施展魔法。两位大法师开始施法。你周围的环境被焚烧、转换、拆解、武器化，然后完美地恢复到原始状态。当约提克完成复制你的壮举时，他周围的草地只缺少一片草叶。</story>
      
            
      <story num="13" condition="成为七人委员会主席">巫师学院的最高权威是知识之神米米尔。虽然他对魔法的掌控从未超过奥丁，但自瓦尔哈拉之初，米米尔从未停止过寻找利用魔法的新方法。魔力如老朋友般回应他的召唤，温柔而微妙，只需一指轻弹，整片乡村就会消失到底岩。但你的轮回教会了你许多事情，书中的每一个把戏甚至更多，你也绝不缺乏纯粹的力量。在你获胜之时，他对你露出了真诚的微笑。对于知识的爱好者来说，还有什么比发现有人比自己更博学更令人欣喜呢？于是，瓦尔哈拉巫师学院的创始人自豪地让出了自己的位置。</story>
      
        
    </wizard_college>
    
        
    <restoration>
      
            
      <label>恢复术</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            一路走到这里，你居然还没系统学过怎么用魔法疗伤，不管是救别人还是救自己。现在该把这门课补上了。<br>需要巫师学院。<br>法力消耗会随巫师学院评级降低。<br>城市导览达到 60% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>练习恢复术:</b>⮀ 你聚集在一个充满披风巫师的房间里，讨论生命能量的本质。它比你习惯的治疗方法要快得多，快得多。肉体和血液对它回应，瞬间净化杂质并修复疾病。关键在于控制；要掌握恢复术，你必须能够将生命本身掌握在自己手中。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>50 修复:</b>⮀ 教师必须对自己的能力充满信心。你已经进入了高级班，现在你可以在真正受伤的人身上进行测试。志愿者心甘情愿地让自己受到各种伤害，只是为了让你的班级练习。当你治疗一只几乎要截肢的手臂时，你能感受到教授注视着你。当然，他会在为时过晚之前介入，但到底离死亡有多近呢？]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>200 修复：</b>⮀ 现在轮到你收拾新生犯下的错误了，尽管教授们仍然在旁，如果你发现自己应付不过来，他们会出手相助。你在心里咒骂学院那松懈的安全政策，同时努力让你当前的病人在大一生 <i> 极其糟糕 </i> 地搞砸了他们只大概理解的治疗咒语后不至于死去。另一方面，如果政策不是如此松懈，你也永远不会养成那种铁胃，使你在移除病人被严重破坏的肉体时还能保持专注。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>500 回复:</b>⮀ 现在你明白为什么教授们如此大胆了。你现在和他们在同一水平，在这一点上，如果你看到有人呼出他们最后的气息，你可以在短短几秒钟内让他们重新站起来。当你与盟友并肩作战时，你可以在伤口发生的同时将其封住，抵消正在产生的伤害。你听过巫师说过，如果没有回复术，众神在历史的黎明之际绝不可能征服瓦尔哈拉，而此刻你也相信这一点。]]>
      </story_4>
      
        
    </restoration>
    
        
    <spatiomancy>
      
            
      <label>空间魔法</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            学习操纵空间与物质的法门。大幅改写现实固然<i>困难</i>，但哪怕只撬动一点边角，也足够让你在每次循环里多做不少事。<br>需要巫师学院。<br>法力消耗会随巫师学院评级降低。<br>城市导览达到 60% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>练习空间魔法：</b>⮀通往学院空间魔法部的走廊很长。非常长。<i>长得可疑。</i>当你走过走廊两侧的窗户时，你会注意到，无论跨过多少扇窗，视角几乎都没有变化。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>50 空间魔法：</b>⮀ 空间魔法的第一条规则是，不存在所谓的“简单”空间魔法。为了掌握基础知识，你的大脑几乎要因信息量过大而爆炸，而且情况看来短时间内不会缓解。至少你成功让你的背包内部变大了。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>200 空间术：</b>⮀ 原来确实存在一种“复杂”的空间术：改变别人与你对话时给你的比喻性回旋余地。这个概念需要一段时间来适应，但你认为下次回到初学者镇时，你可以说服别人向你寻求帮助。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>600 空间魔法:</b>⮀ 你刚觉得自己开始掌握空间魔法的时候，你的老师就以下一阶段的复杂性彻底让你意想不到：一旦你对空间魔法稍微熟练一些，你不可避免地会开始想办法从小角落和缝隙中创造空间。当然，无论是字面上的还是比喻上的角落和缝隙都受到这种影响。你玩味地想用空间魔法作用于自己的大脑，而你的老师并没有试图阻止你。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>1000 空间魔法：</b>⮀ 这里有一个有趣的事实：影子算作一个比喻意义上的角落。虽然把影子当作额外的口袋使用很不错，但在影子领域中，这也使得空间魔法变得更棘手，因为你必须绕开许多额外的东西，它们可能会附着在你身上；尤其是现在你已经接近掌握的程度。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>1500 空间魔法：</b>⮀ 正是通过空间魔法的力量，众神才能首先到达瓦尔哈拉。扭曲维度的力量守护瓦尔哈拉免受敌人侵袭。对现实本身的掌控使众神得以端坐于他们的宝座之上。而现在，这力量也属于你。]]>
      </story_6>
      
        
    </spatiomancy>
    
        
    <seek_citizenship>
      
            
      <label>申请公民权</label>
      
			
      <label_done>公民考试已备考</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            现在的你还只是登记在册的访客。若想让瓦尔哈拉的制度正式识别你、记录你，并把你纳入它的治理秩序，就得把他们的历史、礼法与法律背熟，再通过一场极其严格的公民考试。<br>城市导览达到 80% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>尝试公民考试：</b>⮀你自信地走向举办考试的大庙，并开始工作。你很快意识到自己应付不过来，因为选择题部分结束了，而作文部分 looming 在你面前。到最后，担任监考的神给了你一个严厉的目光，并问你这对你来说是不是在开玩笑。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>20% 公民考试学习情况：</b>⮀ 你很早就会发现，多项选择题部分不会改变，而且考官很慷慨，允许你在考试后查看评分表。遗憾的是，仅仅记住这一部分永远无法获得足够的分数通过考试。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>40% 公民考试学习：</b>⮀ 为了更好地准备考试，你前往瓦尔哈拉的图书馆。你差点在书架间迷路，但设法找到了一些参考书籍，帮助你在考试中表现得更好。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>60% 公民考试已学习：</b>⮀ 在学习过程中，你遇到了一些有趣的事实：一方面，瓦尔哈拉目前正在与霜巨人进行持续的冲突，但只有注册公民才能参军，以防止利益冲突。另一方面，任何公民都可以在瓦尔哈拉的某些地区建造住房，并向居民征收税款。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>80% 公民考试学习情况：</b>⮀ 虽然你现在可以背诵问题了，但负责考试的神明对抄袭非常严格，当你试图提交别人的作文答案时，你被判不及格。你猜最终还是得自己写了。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>100% 公民考试学习：</b>⮀ 你咧嘴一笑，举起那块宣告你已成为瓦尔哈拉登记公民的小石牌。它与其说是勋章，不如说是某台庞大秩序机器里多出的一条记录、一组权利和一串义务；但对凡人来说，这依然是极少能真正拿在手里的石头。现在该充分利用那些用来背草坪养护条例的时数了。]]>
      </story_6>
      
            
      <!--Note: figure out a way to have this properly trigger on the first 'Citizenship' action of a loop, when progress is already 100%.-->
      
            
      <!--<story_7><![CDATA[<b>Re-take Citizenship Exam:</b>⮀ Despite this being a new loop, you find that you don't have to re-take the Exam. Instead, the moment you state your name, the God in charge raises an eyebrow and asks for you to wait a moment as they head into the back. Upon returning, they pass you a quite familiar little stone plaque. "I suppose you lost that at some point, better take good care holding on to it from here on out," the God admonishes you gently.]]></story_7>-->
      
        
    </seek_citizenship>
    
		
    <build_housing>
      
			
      <label>建造住房</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在瓦尔哈拉盖起可供出租的标准住宅。只要公民资格到手，这套流程就能变成稳定收入。<br>每次可建造 (工艺公会倍率) * (1 + min(5, 空间魔法 / 100)) 栋房屋。<br>需要工艺公会。<br>公民考试备考达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[建造房屋：在公民身份学习中了解了瓦尔哈兰的建筑，你知道建造一所与众人完美协调的房屋所需的一切。找一个工作团队来帮你太费时间，所以你决定自己建造整个房子。结果发现，这反而更容易。嗯。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>建造了10座拥有最高工艺公会等级的房屋：</b>⮀ 最近有整整一整个街区的房产被重新划为住宅区，你欣然抓住了这个机会。一次做多座房屋更方便，因为你可以连续对多座房屋执行相同的步骤，而无需更换工具或材料。这里很安静，所以你在工作时轻声哼着曲子。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>在一个循环中建了50所房子：</b>⮀ 这些房子开始互相模糊。每一座房子都和下一座一样，你进入了一种放松的节奏，直到所有房子都建完。你只是希望你把所有的房子都建在了正确的地块上。你相当确定你没有跑到无关的山上去建其中一座房子，但在很多工作时间里，你确实有点走神。]]>
      </story_3>
      
        
    </build_housing>
    
		
    <collect_taxes>
      
			
      <label>征收税款</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            向你亲手建起的房产收取税款和租金。神界讲规矩，只要手续做全，钱就能按条文进账。<br>获得 (房屋数 * 经商术 / 10) 金币。<br>需要已建住房。<br>公民考试备考达到 100% 且拥有 1 点经商术后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>税款征收情况：</b>⮀ 通常你只能在月底收取租金，但当你深入法律条文，确保建房后这些房子归你所有时，你发现了一条晦涩的条款允许你提前要求支付首期款。这需要一些争论，因为居民们都不知道这条法律，但大多数人在你威胁要用官僚手段处理他们之前都会缴纳这笔钱。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>从50户人家收税：</b>⮀ 你擦了擦额头上的汗水。虽然你确保了自己所在的社区方便逐户访问，但你的脚还是有点疼。一定是你收集的黄金数量太多了。]]>
      </story_2>
      
		
    </collect_taxes>
    
        
    <oracle>
      
            
      <label>神谕</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            向神谕者窥探未来，替自己的运势拨一拨方向。<br>经验/天赋收益为 4 倍，每次重置最多进行 <div id='trainingLimitLuck'></div> 次。<br>城市导览达到 40% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <!-- Note: Hamingja are a real thing in norse mythology!  It's perhaps the most blatant non-pop-culture
             Norse-ism so far, but I like the way it frames the stories here. -Inferno Vulpix -->
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>拜访了神谕：</b>⮀ 神谕解释说每个人都有一个哈明贾（守护灵），它决定一个人的运气，如果你玩几局机会游戏，她可以读取它的能量并预测你的命运。玩了几轮假装赌博后，她失望地咂咂舌头。显然你的哈明贾在偷懒，因为她几乎察觉不到任何影响。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 幸运天赋:</b>⮀ 这是一个微妙的趋势，几乎察觉不到，但你的掷骰（或运气）比以前更高。如果你连续翻十次硬币，你得到六次正面比六次反面更频繁。你肯定终于让你的哈明加注意到你了，尽管如果你没有在脑中记录结果，你根本不会发现。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1,000 幸运才能:</b>⮀ 当你走过时，你注意到路边躺着一枚硬币。过去你只是一个普通的信使时，从未发生过这种事。很难想象运气怎么会让一枚硬币落在这里，但你想，如果不是阳光正好闪在它上面，你可能就会错过它。你向你的哈明贾心中送去一丝感激，并哼着轻快的曲子把硬币放入口袋。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10,000 运气天赋:</b>⮀ 如果你真的想，你可以掷十枚硬币，每次都能猜中十次中的八次。这会让你在赌场里成为一个绝对的怪物，足以让人轻易怀疑你在作弊。但如果你被赶出去就不妙了，所以你的运气总是刚好可信，足以让人无法抱怨。反正作弊是小人的行为；如果你知道在真正需要的时候总能抽到一张好牌，你根本不需要手里藏底牌。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100,000 幸运天赋:</b>⮀ 你过着一个被幸运眷顾的生活。琐碎的不便已经成为过去，因为一切都恰巧如你所需地发生。你需要走过的门会被留开，商店里从不排队，即使你不注意脚步，也永远不会踏错地方。如果真有一个哈明贾在照顾你，那你真的很幸运能有她在身边。]]>
      </story_5>
      
        
    </oracle>
    
		
    <pegasus>
      
			
      <label>天马</label>
      
			
      <tooltip><![CDATA[
			瓦尔哈拉奇观极多，天马便是其中最负盛名的一种。只有最受认可的公民才有机会得到这类神话坐骑。想把它带走，你得先说服当地人引路，再亲自赢得它的认可。<br>花费 200 金币和 20 点恩惠。<br>城市导览达到 90% 后解锁。
		    ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Pegasus已获得:</b>⮀ 当你模糊地记得关于只有一匹飞马的故事时，你却看到整个群体在你前往会议场地的途中飞过头顶。海王星，这位照看飞马的神，是个好人，并向你保证在你支付了少量的行政费用后，他会处理好所有文书工作。当你走向会议场地的中心时，几匹飞马低空掠下，想要更仔细地看你。一匹鬃毛呈彩虹色的小马在你面前盘旋片刻，然后摇摇头飞走，接着一匹深棕色的飞马踏地落在你前方几步处。这匹坐骑耐心地等你上前，很快你便骑着你新的坐骑梅丽雷萨奔向夕阳！]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>Pegasus 与 5 名队员一起获得：</b>⮀ 当诸神几乎将你视为他们自己的人时，你雇佣的同伴们已经感到有些紧张，但看到你骑在传奇坐骑上几乎让他们无法承受。你必须劝闪 Raven 别就这样走开，离开“所有这些见鬼的胡闹”（尤其是在几位神告诉她很久没有诅咒过任何东西之后），而 Emily 则必须让 Marcus 在昏倒后重新站起来。说实话，事情本可以更糟。]]>
      </story_2>
      
		
    </pegasus>
    
        
    <fight_frost_giants>
      
            
      <label>讨伐霜巨人</label>
      
            
      <label_done>霜巨人已击退</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            骑上天马，加入女武神对抗霜巨人的战线。战功越高，你在诸神面前就越说得上话。<br>每轮只能安排 1 次讨伐霜巨人。<br>需要天马。<br>每点法力提供 (自身战斗力) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 1000) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>公民考试备考达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>F与霜巨人作战:</b>⮀ 你骑着战马与女武神并肩作战，冲向巨大的霜巨人，风吹过你坐骑的鬃毛，你的战斗呐喊声在激烈的战斗中勉强听得见！如果不是差点被比自己还大的斧头击中，这一切将会更加史诗般，但不管怎样！你正在与巨人作战，这才是最重要的部分！]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>Achieved rank “Corporal”:</b>⮀ 在马背上作战绝非易事，而与一支永远愤怒的巨人军队作战更是一场真正的火焰考验。不过，你已经学会了在初次冲锋中如何不被击下马背，甚至还给一些不够小心的巨人留下了几处瘀伤。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>Attained rank "中士":</b>⮀ 你已经和巨人战斗足够多次，以至于你熟记他们的初始冲锋。真正的问题是，一旦你和你的队伍接触，一切就变得混乱，没有两次是完全相同的。至少到目前为止，事情还没有变得无聊！]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>Attained rank "中士一级":</b>⮀ 这次冲锋的行动标志着一个重要时刻：你首次完全单独击杀了冰霜巨人！到目前为止，你大多是与女武神一起加入冲锋，斩杀受伤的巨人，但现在你已经有足够的信心独自行动了。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>Attained rank "中士总长":</b>⮀ 女武神们不愿意听从任何她们不认为是“真正战士”的人的指挥，所以当其中一位在你的队伍击败了一群从主力军中孤立出来的霜巨人后问路时，你感到很惊讶。你迅速恢复，并大声下达命令，这引来了一个翻白眼，而女武神们则按照你指示的方向飞去。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>Attained rank "Chief Warrant Officer":</b>⮀ 在每次与霜巨人的战斗结束时，都会有一个简短的仪式，在仪式中最有效的战士会得到场外晋升。当你听到自己的名字被喊到，负责仪式的女武神称赞你表现出色时，你有些惊讶，随后她将一枚小勋章别在你的胸前，并宣布你的新军衔。……你有点希望她把勋章别在衣服上，但你只是微笑着接受自己得到的奖励。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>达到了军衔“少尉”：</b>⮀ 普通的霜巨人已经不再对你构成太大威胁，你将注意力转向剩下的真正挑战：指挥其他人的战争首领。鲍吉是第一个倒下的，他手指上的戒指结霜，当他因手臂和颈部的多处重伤流血而死。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>Attained rank “中校”:</b>⮀ 埃斯特拉是下一个要倒下的战争首领。即使她召唤的刺骨寒风也未能阻止你的坐骑，你奋力一跃，一剑刺入她的眼睛，然后骑着她的尸体一路下落到底下。你的天马对你跳下来不太高兴，并用甩尾表示它的不满，直接甩到了你的脸上。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>_获得军衔 “中校指挥官”：</b>⮀ 说实话，到现在这些军衔在你脑中已经开始混淆了。此外，当你与最矮的霜巨人——酋长格雷普作斗争时，你还有更重要的事情要关注。在你的坐骑上与他战斗无异于自找麻烦，所以（尽管你的坐骑抱怨不断）你再次下地，一只手臂环住这位矮小霜巨人的脖子。他站立时仍然高出你两倍，但你设法绊倒了他。就在你感到他的心几乎停止跳动的时候，你的臂力也快用尽了，这次你的壮举在颁奖仪式之后立刻让你受到了上级的严厉训斥。]]>
      </story_9>
      
            
      <story_10><![CDATA[<b>获得了“上尉”军衔：</b>⮀ 对倒数第二个战争首领赫拉斯韦尔格的战斗是一场艰苦而漫长的斗争，由于他倾向于从周围的尸体中吸取能量，这使得战斗变得更加困难。根据战斗的进展，到你冲向他的时候，他已经有了<i>大量</i>储备。最终，通过你和几位强大的女武神的共同努力，包围并冲锋攻击他，你成功在他从正在进行的大屠杀中吸取更多能量之前砍下了他的头。霜巨人的士气此时明显下降，如果不是最后的战争首领号召他们，你肯定他们早已阵脚大乱。]]>
      </story_10>
      
            
      <story_11><![CDATA[<b>获得军衔“副海军上将”：</b>⮀ 在你将注意力转向最后一位战争首领、远远最大的一名霜巨人：约尔蒙根达之前，赫拉斯维尔格的鲜血还未从你手上干透。当他挥剑向你袭来时，空气都在扭曲和闪烁，他无言地为你杀死的无数霜巨人报仇。你的坐骑被逼到极限，你让它在极其致命的剑刃周围闪躲穿梭，寻找破绽。就在你感觉到你的天马因过度劳累快要衰竭时，约尔蒙根达在一次攻击中过度伸展，你抓住瞬间跃下，将自身重力压向剑背，迫使剑刺入他的脖子！剩下的几名霜巨人惊恐地看着他们的首领的头颅倒在自己脚前，然后转身逃跑，而女武神骚扰着逃跑的人群。]]>
      </story_11>
      
            
      <!--Again, got a little carried away with the story.-->
      
        
    </fight_frost_giants>
    
        
    <seek_blessing>
      
            
      <label>求取神恩</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            向众神祈祷，请他们把恩眷分一点给你。<br>提高所有行动获得的灵魂石数量。<br>每轮只能安排 1 次求取神恩。<br>需要天马。<br>获得 (50 * 霜巨人倍率) 神圣恩惠经验。<br>公民考试备考达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Sought Blessing:</b>⮀ 你骑着有翼的坐骑来到整个瓦尔哈拉最高的地方并跪下。毕竟，祈求诸神的恩惠是一件庄重而安静的事情。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>收到祝福:</b>⮀ 你完成了你安静的祈祷，就在众神领域的中央。片刻间，四周寂静，但随后你感到胸中涌起一股温暖，因为下方的众神回应了你的祈愿。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>获得了最高巨人杀手等级的祝福：</b>⮀ 经过与霜巨人的多次战斗后，来到这个安静的地方已经成为你的某种仪式。令人惊讶的是，这次你并不孤单，一个带着微笑的神在你常去的地方与你相遇。他自我介绍为艾瑞斯，并拍了拍你的肩膀，他的祝福强度几乎让你无法承受而倒下。“继续努力战斗，好吗？”他问道，但他并没有留下来等你回答。]]>
      </story_3>
      
        
    </seek_blessing>
    
        
    <great_feast>
      
            
      <label>盛大宴会</label>
      
            
      <label_done>宴会已办</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            久到连饥饿都快忘掉之后，你终于又想起了食物能带来的快乐。是时候摆上一场配得上瓦尔哈拉的盛大宴会了，可惜这里的宴席只收灵魂石。<br>
永久提高自己与队伍的战斗力。<br>
每点法力提供 (实用魔法技能) * (1 + 主属性 / 100) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>
每轮只能安排 1 次盛大宴会。<br>
需要 100 点声望。<br>
献祭 (5,000 * (宴会次数 + 1)) 灵魂石。当前将献祭
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
             灵魂石。<br>城市导览达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>说明菜单需求</name>
        
                
        <name>登记你的信息</name>
        
                
        <name>核验你的身份</name>
        
                
        <name>确认送宴地点</name>
         
        <!--Unused-->
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>尝试了一次盛宴:</b>⮀ 与他们统治的凡人不同，神明不需要食物来生存。他们举办盛宴只是为了酗酒和享用这个领域中最好的食物。幸运的是，他们目前正计划举办一次你可以参加的盛宴！]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>Held 举办了一场盛宴：</b>⮀ 对于你必须克服的所有障碍来说，这场盛宴本身就弥补了所有麻烦，甚至更多。最美味的食物、最甜的甜点和最顺口的饮料让你饱餐一顿，你感觉自己完全有能力单独应对霜巨人的军队！]]>
      </story_2>
      
        
    </great_feast>
    
        
    <fall_from_grace>
      
            
      <label>失去恩宠</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            如果你想离开这里，最干净的办法就是主动撕裂那份让瓦尔哈拉把你留在秩序内部的契约。适度的破坏大概就够了。与其说这是受罚，不如说是有意违约：一旦他们撤销你在此地的位置，你就能重新落回那条一直在世界下层运转的粗粝路线。<br>火焰术达到 200 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
			
      <story_1><![CDATA[<b>切断了瓦尔哈拉的契约：</b>⮀ 你拍去衣服上的灰尘，暗自感叹让这份安排崩掉竟然花不了多少力气。没错，你原本还计划着更张扬一点，火焰和疯狂都来上一轮；可你才烧掉第一片花圃，女武神就已经把你按住了。后面的听证几乎算不上审判，只是冷冷宣布你在瓦尔哈拉秩序中的位置已被撤销。紧接着，你就被导向那些诸神嘴上不提、却一直存在的下层通道，而世界的另一条路线再次把你接了过去。]]>
      </story_1>
      
        
    </fall_from_grace>
    
        
    <!--town 6-->
    
        
    <meander>
      
            
      <label>四处摸索</label>
      
            
      <label_done>已摸清</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这地方像新手镇，却只像一道疤痕像原来的皮肤。想在这里摸出门路，你得学会读懂废墟、残余，以及一座被放弃后仍然继续运转的小镇。<br>
            提供等同于心智灌注等级的经验。（若心智灌注为 0，则无法取得任何进展。）
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 探索：</b> 这个地方难受，并不只是因为脏和破，而是因为它在很多地方仍然保留着“城镇”的形状。道路还通向某处，门还暗示着归属。这里不是死了，而是在按一套你还读不懂的规则运行。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>2% 探索过:</b> 当你走到中央有水井的广场时，脚步不由得停了下来。你认得这种结构，它本该属于新手镇那种一边打水一边闲聊的地方。可真正让你不安的，是石面上的磨损：这个广场在坠入影界之后，仍然被长期使用过。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>5% 已探索:</b> 现在保持注意力已经容易了一点，你朝镇上最显眼的目的地前进：那座巨大的尖塔。围着它绕行一圈之后，你终于摸清了最关键的一点：尖塔不是单纯地压在镇子上方，而是整座镇子都在喂养它。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>15% 探索了：</b> 这里的墓地比你预想的更整齐。墓碑有分区，路径被踩得清清楚楚，甚至还有一些明显是最近才动过的痕迹。死亡在这里并不是中断，而是被编进了日常秩序里。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>25% 探索过：</b> 你找到一座供奉暗神的神龛，可它一点也不狂乱，反而出奇地讲究。供品摆放有定量，旁边还留着旧的记号，像是在统计什么。它看起来不像单纯的崇拜，反而像一种让“损失”也能继续工作的技术。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>50% 已探索:</b> 你偶然在废墟下堵住一名幸存者。他惊恐得厉害，但在被逼问之后，还是交代了其他人躲藏、交易、睡觉的地方。废墟下面还有一整套路线、藏匿点和交换习惯，正勉强把残余居民拴在一起。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>75% 已探索：</b> 你终于走到了斯塔廷顿最接近“集市街”的地方。十来个人拿着拆下来的布、坏了一半的工具、旧粮食和从房子里剥出来的零件在做交换。它又丑陋又绝望，但毫无疑问，这就是一套经济。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>100% 已探索:</b> 你已经摸清了水井、支柱、墓地、躲藏点、神龛和仍在搬运物资的路线。斯塔廷顿不是一个把不被接纳者扔下来等死的坑。它是一套由回收、残余、死亡和不肯停止组织生活的意志拼起来的替代秩序。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>以 100 点心智灌注摸索：</b> 如果你专注，那股阴沉的压迫感仍在，但已经更像一股可以顶住的暗流。更重要的是，你终于能清楚地读懂这地方：它当然糟糕，可它并不混乱。]]>
      </story_9>
      
        
    </meander>
    
        
    <mana_well>
      
            
      <label>法力井</label>
      
            
      <label_done>水井已检查</label_done>
      
            
      <info_text1>已知有法力的井</info_text1>
      
            
      <info_text2>仍有法力的井总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待检查的井位</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在镇里寻找仍残留法力的水井。这里剩下的不是干净的泉涌法力，而是被旧有设施压缩、污染、并不断抽向尖塔的残余流体。满井原本有 5000 点法力，但循环中每过去 1 秒有效时间，就会流失 10 点；当前剩余
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[
            法力。<br>
平均每 100 口井里，还有 1 口残留法力。<br>
城镇摸索达到 2% 后解锁。<br>
            ]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>法力充足的水井：</b> 这镇子底下肯定曾经有灵脉，因为深井里仍能感到法力。但那股法力已经带着压力和异味，像是正被什么东西拽着走。你没时间犹豫，只能赶紧把还能捞出来的那部分抢出来。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10 口法力井被发现：</b> 你终于看清法力都去了哪里：它们全被镇中心的尖塔抽走了。整座镇子正在被一点点榨干。斯塔廷顿并不只是衰败，它是在被持续收割。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>15 口法力井被发现：</b> 你在房基和空广场石板下找到更早期的井口。那些被拆除、被遗忘的旧设施，如今也一样在被抽干。这个小镇过去用法力做过什么已经不重要了，重要的是还剩多少能在尖塔喝完之前被你回收。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>从空井打水：</b> 一点也不剩。井里还有水，浑浊又不健康，但法力已经被喝得干干净净。至少你因此学会了一件事：在斯塔廷顿，捡漏也讲究时机。]]>
      </story_4>
      
        
    </mana_well>
    
        
    <destroy_pylons>
      
            
      <label>摧毁支柱</label>
      
            
      <label_done>支柱已摧毁</label_done>
      
            
      <info_text1>已知完好的支柱</info_text1>
      
            
      <info_text2>藏有支柱的建筑总数</info_text2>
      
            
      <info_text3>待检查的建筑</info_text3>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这座死气沉沉的小镇里，废弃房屋中立着一根根嗡鸣作响的怪异支柱。你越了解斯塔廷顿，就越觉得它们不像装饰，更像是维持这整套废墟结构继续锁死的稳定器。把它们砸掉，与其说是破坏，不如说是在拆旧基础设施。<br>
平均每 100 栋废弃建筑里有 1 根可破坏的支柱。<br>每摧毁 1 根支柱，尖塔进度提高 10%。<br>
城镇摸索达到 5% 后解锁。<br>
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>支柱被摧毁：</b> 当你捡起一块碎片时，终于明白那种冲动是怎么回事了。这玩意不是单纯地摆在那，它在调节整座镇子的某种诅咒结构。它一碎，空气里的压迫感都会短暂松一点。你把碎片收进口袋，这次不是当战利品，而是当证物。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10 根支柱被摧毁：</b> 那种还想继续找、继续砸的冲动依旧在，只是现在已经更像分析而不是本能。它们分散在镇上，是尖塔外围的一整圈控制节点。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>25 根支柱已摧毁：</b> 最后一根藏得极深的支柱被砸碎后，整座镇子像是终于松了一口气。尖塔不再只是高高在上的地标，而像是一台其外围锁扣已经被你一层层拆开的机器。]]>
      </story_3>
      
        
    </destroy_pylons>
    
        
    <raise_zombie>
      
            
      <label>唤起僵尸</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这片墓地能提供的从来不只是石料。只要有足够的黑暗魔法和一点鲜血，你就能启用斯塔廷顿最古老的劳动力储备：那些从未被允许彻底失去用途的死者。<br>
消耗 1 点鲜血。<br>
每具僵尸为队伍战斗力增加 (黑暗魔法 / 2) * max(1, 黑暗仪式 / 100)。<br>
黑暗魔法达到 1000 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>唤起了一具僵尸：</b> 你实验性地挖开一具新埋下不久的尸体，看着无处不在的瘴气一点点渗进去。这里的尸体保持得出奇地“好用”，像是这座小镇早就习惯了让死人在死后继续承担职责。再滴上一点巨魔血，你的新劳工就摇摇晃晃地站起来了。]]>
      </story_1>
      
            
      <!-- Story 2 was deleted (Zombie raising attempt failed). Don't use that number or your story may not show in the action log properly for old saves. -->
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>单轮唤起 10 具僵尸：</b> 你已经发现，僵尸的力量和生前体格关系并不大。小孩、工人、士兵，醒来之后都只是同一套体系里更多的“可用身体”。从这个角度看，斯塔廷顿的墓地简直就是库存。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>单轮唤起 25 具僵尸：</b> 僵尸被切开时不会流血，只要筋肉还把骨头连着，它们就能继续工作。数量一上来，军队、劳工队和清道夫之间的差别便越来越模糊。这不像是对斯塔廷顿逻辑的歪曲，反而像是它顺理成章的终点。]]>
      </story_4>
      
        
    </raise_zombie>
    
        
    <dark_sacrifice>
      
            
      <label>黑暗祭献</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            在这里，“失去”本身就是一种技术。把血献给暗神，你就能把主动付出的代价换成对既有契约的控制力。<br>消耗 1 点鲜血。<br>降低黑暗仪式的灵魂石消耗。<br>黑暗仪式达到 60 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>进行了黑暗祭献：</b> 在这个几乎没有光的世界里，黑暗诸神确实更容易接触到。血刚落到祭坛上，你就能感觉到它们的回应。那感觉并不“奖励”，更像一笔已经开始结算的交易。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>100 点交流：</b> 黑暗诸神依旧接受你的供品，但其中已经带着明显的无聊感。不过这并不重要。熟练的祭献，本来也不是为了戏剧性，而是为了稳定地把代价转成筹码。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1000 点交流：</b> 你刚做完仪式，一位黑暗主宰就现身打断了你。“我们虽然感谢免费饮料，”他说，“但你真的该停一停。以后总得给巨魔留点存货吧。”连这种嘲讽都遮不住事实：当牺牲变成技术，它也会带来可计算的副作用。]]>
      </story_3>
      
        
    </dark_sacrifice>
    
        
    <the_spire>
      
            
      <label>尖塔</label>
      
            
      <label_done>已洗劫</label_done>
      
            
      <label_complete>已攻破</label_complete>
      
            
      <label_part>尖塔</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            镇子正中央耸立着尖塔。它不是“配得上者”的纪念碑，而是一台把斯塔廷顿所有残余都往上压榨的机器。你在这里攀升，不是因为谁给了你资格，而是因为你已经学会了如何在这套系统里活下来。<br>每点法力提供 (团队战斗力) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 已完成楼层 / 200) * (1 + 已摧毁支柱 / 10) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>城镇摸索达到 5% 后解锁。<br>每次通关可获得 100 枚灵魂石，更多说明请悬停查看“已洗劫”。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <completed_tooltip><![CDATA[
            每枚灵魂石都会使一个随机属性的经验获取提高 (1 + (灵魂石数量)^0.8 / 30)。<br>每层共有 100 枚灵魂石；每拿到 1 枚，下 1 枚的掉落几率都会乘以 0.98。<br>每层每点法力可使灵魂石掉落几率恢复 0.00001%。<br>
            ]]>
      </completed_tooltip>
      
            
      <chance_label>几率</chance_label>
      
            
      <last_stat_label>上次</last_stat_label>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>找到入口</name>
        
                
        <name>穿过门阵</name>
        
                
        <name>斩杀幽魂</name>
        
                
        <name>逃出蒸发通道</name>
        
                
        <name>击退蜘蛛伏击</name>
        
                
        <name>避开爆炸符文</name>
        
                
        <name>拆除微型支柱</name>
        
                
        <name>击败黑暗融合体</name>
        
                
        <name>净化楼层</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>尝试攀登尖塔：</b> 光是找到入口就已经够麻烦了，而真正踏入第一层后，情况只会更糟。若不是这座塔正好卡在全镇那套扭曲运转逻辑的中心，你根本不会想主动来碰它。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>已洗劫 1000 层：</b> 每次循环里那些剧烈变化，终于开始露出可辨认的规律。你越来越能提前预判低层会变成什么样。这里依旧危险，但至少不再完全不可读。你正在学会一台失控机器的语法。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>已洗劫 5000 层：</b> 你已经不会再在门阵里迷路了。木纹里那些微妙提示在你眼里简直像路牌。斯塔廷顿的“向上”并不奖励资格，它奖励的是谁愿意死磕到把一套破系统读懂。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>单轮清理 20 层：</b> 你瘫坐在塔顶长椅上气喘吁吁。背包里的灵魂石当然很重，但更重要的是塔外的变化：每次爬得更高一点，镇子里的紫光似乎都会少一点贪婪，多一点可呼吸的空间。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>摧毁 10 根支柱后挑战尖塔：</b> 保留那些支柱碎片果然是对的。它们不是战利品，而是钥匙。现在楼梯不再那么折磨人了，高层也没以前那么会榨你的气力。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>摧毁 25 根支柱后挑战尖塔：</b> 现在尖塔下层几乎都有些“欢迎”你了。陷阱当然还在，但这地方终于不再把你当外人。你拆掉了斯塔廷顿外围的锁扣，也让自己变得能被它的核心装置识别。]]>
      </story_6>
      
        
    </the_spire>
    
        
    <purchase_supplies>
      
        
      <label>购置补给</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            想继续往前走，就得先从这套废墟经济里买到足够的东西。这里卖的不是正常货架上的商品，而是回收物、囤积品和谁也舍不得扔的残余。<br>花费 500 金币。<br>你只需要 1 套补给。<br>城镇摸索达到 75% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>购置了补给：</b> 卖给你这些物资的人，手里剩下的东西显然也不多了。这里没有讨价还价的空间，因为价格里本来就包含了稀缺、风险和“明天也许就有人急需同一批货”的现实。你不是在普通城镇购物，而是在参与一套废墟经济。]]>
      </story_1>
      
        
    </purchase_supplies>
    
        
    <dead_trial>
      
            
      <label>死者试炼</label>
      
            
      <label_done>尸骸已解放</label_done>
      
            
      <label_part>墓城</label_part>
      
            
      <label_complete>墓园已亵渎</label_complete>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你找到了一处古老墓城，它与其说是墓地，不如说是一套处理流程。这里对活人来说太凶险，却很适合检验你的亡者劳动力是否真能把被丢弃的尸体重新编回秩序里。<br>只有僵尸带来的战斗力会计入这场试炼。<br>每通关 1 层奖励 1 只僵尸。<br>该区域完全勘测后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>安抚亡者</name>
        
                
        <name>操练亡者</name>
        
                
        <name>避开骨刺</name>
        
                
        <name>转化亡者</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>第一层完成：</b> 远程指挥僵尸下墓城很麻烦，但亲眼看着一具僵尸被串成不死肉串之后，你立刻就不想自己进去试了。更值得注意的是通往下层前那些堆满尸体的壁龛。建造这里的人，根本就是把“回收死者”当成流程的一部分。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>第 10 层完成：</b> 你越来越确定，这地方的设计者像是刻意把结果调成了“每层刚好多出一具僵尸”。不管过程多惨烈，最后总像被某种看不见的秩序重新校准过。这里不只是闹鬼，它是在持续加工被丢弃的死者。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>第 25 层完成：</b> 你叹了口气，朝僵尸们点点头，看着它们撞碎那个一直让整座墓城充满亡灵的发光球体。把它砸掉的感觉，与其说是在通关地牢，不如说是在把一台长期垄断斯塔廷顿死者资源的机器收回自己手里。]]>
      </story_3>
      
        
    </dead_trial>
    
        
    <journey_forth>
      
            
      <label>继续前行</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            离开这里没有什么“被许可的道路”。你走的是幸存者、走私者和所有不肯停下的人反复踩出来的路。<br>需要并消耗 1 套补给。<br>城镇摸索达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>走出镇子：</b> 你调整好背包肩带，离开斯塔廷顿。前方那条路与其说被批准存在，不如说是被绝望的人一次次重新打开。等丛林压过来、空气开始显得饥饿时，你已经明白：你不再走在“正常地图”上，而是走在被放弃的人自己补画出来的那张图上。]]>
      </story_1>
      
        
    </journey_forth>
    
        
    <!--town 7-->
    
        
    <fight_jungle_monsters>
      
            
      <label>猎杀猛兽</label>
      
            
      <label_done>已猎杀</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这里没有哪头野兽是为了荣耀而战。整片丛林像一场持续不断的围猎，所有生物都像这套世界在试图消化幸存者时伸出来的爪牙。<br>
            每点法力提供 (自身战斗力) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 1000) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>每完成 1 个阶段获得 1 点鲜血。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>击退了丛林生物：</b> 找到对手很容易。一只巨型青蛙会直接从倒塌石碑旁边扑出来。你很快意识到，这片丛林从来不会把“自然”和“废墟”分得很清楚。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>树懒被击杀：</b> 你一边处理伤口，一边提醒自己：这里哪怕看起来迟缓的东西，也早已被饥饿训练得足够危险。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>巨蟒被击杀：</b> 找到一条能整吞猪的蛇已经够糟糕了，更别说它还在战斗过程中不断拨弄一个装着白骨的生锈鸟笼。这里的生态像是从几套残骸里拼出来的。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>霍加狓被击杀：</b> 这东西怎么看都不像该待在这里。它跌跌撞撞，却又拼了命似地冲你扑过来。这里的“野性”并不干净，它更像是从各种剩余里硬拼出来的适应。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>美洲虎被击杀：</b> 你靠着树干，盯着刚被自己勉强砸死的大猫尸体。它利用断墙和碎石伏击你的样子，简直像是在借用一座废弃工事打猎。连掠食者都学会了拿文明残骸当工具。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>森蚺被击杀：</b> 你把这条粗长的蛇尸从身上推开，瞪着它钻出来的那条烂水沟。这里曾经也许是排水道，如今却成了河流、坟沟和伏击通道的混合物。丛林会不断重新利用文明留下的任何结构。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>老虎被击杀：</b> 战斗结束了，你却还在发抖。那头野兽显然早就在盯着你，它甚至会配合更深处传来的杂音发起袭击。这里的压力，不只是蛮力，它还带着一点令人厌烦的“聪明”。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>鳄鱼被击杀：</b> 你看着那只差点把你拖下水的厚皮东西，默默记下新规则：这片丛林里不存在中立地形。只要能淹、能长、能埋伏，它就会拿来当武器。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>大猩猩被击杀：</b> 这场战斗很不一样。它的恶意不只是想吃你，更像是在守某种地盘。配合附近那些破损标记和幸存者留下的痕迹，这份攻击性甚至有点像另一种形式的“治理”。]]>
      </story_9>
      
            
      <story_10><![CDATA[<b>大象被击杀：</b> 有些事情明显不对。这种体型的野兽本就不该钻进这片丛林，更不该一路撞到你面前。树木断裂、碎石飞溅，远处的响动也在提醒你：这个地方永远能把压力再往上抬一层。]]>
      </story_10>
      
        
    </fight_jungle_monsters>
    
        
    <explore_jungle>
      
            
      <label>探索丛林</label>
      
            
      <label_done>已探明</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这不是一片“原始自然”，而是道路失效之后，被遗弃的一切往野地里继续长出来的样子。<br>进度受“猎杀猛兽”倍率影响。<br>额外获得 1 份草药。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 探索：</b> 即便清掉了最凶猛的野兽，你仍得时刻盯住视野边缘。碎石、砍痕和半埋的标记说明，这里早就有人在不断逼着自己开路。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 已探索:</b> 如果说从外面看这片丛林像是“饥饿的”，那走进来之后，它更像一张学会了慢慢消化猎物的嘴。树根和残墙缠在一起，到处都像是某个旧结构被重新吞没后的样子。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 探索：</b> 你不断听见远处有人呼救，终于顺着声音找到了一个憔悴的幸存者。对方一见到你就想逃。可也正因为这片地方还有人可救，它才说明这里已经不只是“危险地带”，而是在试图长成一套社会。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 已探索:</b> 在一片拼命想把你吃掉的丛林里组织一顿饭，这件事本身就很讽刺。可当营火、食物和重复出现的人开始聚到一起时，再临时的营地也会慢慢像个聚落。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>50% 已探索:</b> 你一路都在看见旧定居痕迹，可真正站到那尊图腾面前时，还是会意识到：这地方已经不只是在穿越废墟，它还在发明自己的知识和规矩。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>60% 已探索:</b> 你终于可以确认了：丛林确实在主动阻止人离开。回斯塔廷顿的小路，不到一分钟就会重新被植物封死。暗影路线那套“危险捷径”的逻辑，并没有在这里消失，它只是长得更野了。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>80% 已探索:</b> 每一次循环，你都更清楚一点这片丛林是怎样把人留下的。再熟的路也会在你抵达后不久被淹没。所以想通过这里，靠的不只是胆子，还得靠准备、速度，以及愿不愿意相信那些几乎不像路的路。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>100% 已探索：</b> 你终于找到了出路。那条路线几乎正对着你进入丛林的位置，而树后头偶尔传来的城市动静也证明你没看错。剩下的问题不再是“有没有路”，而是“你能不能在它再次闭合前跑过去”。]]>
      </story_8>
      
        
    </explore_jungle>
    
        
    <rescue_survivors>
      
            
      <label>搜救幸存者</label>
      
            
      <label_done>已救回</label_done>
      
            
      <label_part>幸存者</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            丛林里还有不少人散落在树海之间。只要你找得到、治得住、安抚得下来，就能把一团团恐惧拼成营地，再把营地拼成共同体的雏形。<br>每点法力提供 (魔法技能) * (恢复术 / 100) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 100) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) * (丛林探索度) 进度。<br>每救回 1 名幸存者可获得 4 点声望。<br>丛林探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>寻人</name>
        
                
        <name>疗伤</name>
        
                
        <name>安抚</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>救回了一名幸存者：</b> 这次行动最难的部分，未必是找到那个人，反而可能是说服他你不是另一种掠食者。等他接受治疗、跟你回营之后，真正重要的已经不只是“一个人活了下来”，而是营地里多了一个能让那里更像营地的人。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>单轮救回 6 名幸存者：</b> 你最后设法说服回营的是个小女孩，手臂上的伤口相当危险。等她被包扎、吃上东西之后，营地里其他幸存者已经开始自然分工，像是在悄悄默认这里确实是个该继续维持的地方。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>单轮救回 20 名幸存者：</b> 现在，跟着你走的人已经多到会妨碍继续搜救更多人了。可这其实是个好问题。最初的应急援助，已经慢慢变成了一个能被辨认出来的共同体。]]>
      </story_3>
      
        
    </rescue_survivors>
    
        
    <prepare_buffet>
      
            
      <label>张罗餐食</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            用丛林里勉强凑出来的材料，再加一点炼金判断，把“只是活下去”短暂地变成一顿可以共享的饭。<br>消耗 10 份草药和 1 点鲜血。<br>获得等于 (已救回幸存者 * 5) 的暴食经验。<br>丛林探索达到 20% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>张罗了一顿餐食：</b> 肉很薄，香草也苦，可在这种地方，哪怕只是这样一顿简单的饭，也足够让营地暂时不像一群受惊的个体，而像一个会考虑“明天还要不要继续在一起”的群体。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>与 1 名幸存者共餐：</b> 那名男子盯着食物看了很久，怀疑几乎写在脸上。这也正常，在这种地方，好意看起来本来就很像陷阱。等他终于吃下第一口、确认自己不会立刻倒地时，脸上的松动几乎和食物本身一样重要。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>与 6 名幸存者共餐：</b> 火堆周围仍然满是戒备，可当那个小女孩像在吃御宴一样狼吞虎咽时，其他人也终于开始伸手。很快，大家都开始要第二份。苦日子并不会让人忘记丰盛是什么感觉。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>10 点暴食：</b> 你设法凑来的东西越来越难真正填饱肚子，而你也开始花更多时间仅仅为了维持这种短暂的“富足感”。临时凑出一顿饭，和长期维持一顿饭，原来完全不是一回事。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>100 点暴食：</b> 即使你把能抓到的每一口都塞进嘴里，空虚感还是一次比一次更重。人对丰盛的胃口，往往和希望一样，学得很快。]]>
      </story_5>
      
        
    </prepare_buffet>
    
        
    <totem>
      
            
      <label>图腾</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            丛林深处立着一尊不断脉动的图腾。它给人的感觉不像学院里的知识，更像是某些人把“怎样活下来”一遍遍敲打成了可传承的形状。如果你在这里喝下循环药水，也许其中一部分理解会被你带进之后的轮回。<br>首次完成时，使灌注身躯的初始属性加成翻倍。<br>需要 1 瓶循环药水。<br>丛林探索达到 50% 后解锁。<br>获得 100 点神童经验。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>喝下了循环药水：</b> 你先快速祈祷这不会把之前的努力全抹掉，随后背靠图腾，一口喝干药水。几乎立刻，你就感觉身体底线被整个往上抬了一截，像是有人把“如何不那么轻易跌回谷底”直接刻进了你体内。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>5 点神童：</b> 第一次那种夸张的提升不会再重现，但每次回来完成这套仪式，你都能感觉到思路更清一点。图腾本身似乎就在表达同一件事：真正有用的理解，往往会先变成习惯，再变成本能。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>60 点神童：</b> 不知从哪次循环开始，你已经习惯在每次喝完药水后，顺手拍一拍图腾底部那张脸。更奇怪的是，你越来越确定，那张脸笑得比初见时更明显。这里的重复不像机械劳动，反而更像是在参与一种活着的传统。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>360 点神童：</b> 图腾已经成了你熟悉的面孔，即便这轮并不准备炼药，你也会刻意绕过来看看。无论它最初为何被放在这里，它都已经成了一个证据：暗影路线完全能长出自己的知识系统，哪怕它从来不会像学院那样自称“学院”。]]>
      </story_4>
      
        
    </totem>
    
        
    <escape>
      
            
      <label>逃出丛林</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这片丛林像是每过一刻都在继续生长。想离开这里，就得在它彻底合拢之前冲出去。<br>丛林探索达到 100% 后解锁。<br>必须在本轮 60 秒有效时间过去之前开始（将鼠标移到“已使用法力”上可查看有效时间）。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>成功逃脱：</b>⮀ 当你全速冲过丛林时，喉咙灼痛，汗水顺着脸颊流下。你拼命想在身后那片浓密藤蔓封死出口之前，赶到树木之间那道狭窄的缝隙。眼看自己也许来不及了，你不顾一切地向前猛扑……随后在树线突然中断的地方脸朝下摔进了一条土路。你踉跄着站起身，长长吐出一口气，然后把目光投向这片暗影领域里取代了商顿位置的城市：商业镇。]]>
      </story_1>
      
        
    </escape>
    
        
    <open_portal>
      
            
      <label>开启传送门</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            探险者公会告诉你，丛林里有一片界域最薄的林地。只要恢复术够强，你就能把影界路线早期那些危险、临时、带运气成分的裂口，稳定成一条可重复使用的出口。只是成熟的捷径依旧要付代价，它更安全，却绝不是免费的。<br>
世界勘测达到 75%，且恢复术达到 1000 后解锁。<br>
前往森林小径。<br>
本轮剩余时间内无法执行购买法力类动作。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>传送门已开启：</b> 即便是在帷幕最薄的地方，你仍得强行把裂口撑成一个足以穿越的形状。等你靠近那道波动的门时，丛林的“饥饿感”明显安静了下来。踏过去之后，你才真正意识到这条路线已经走到了哪一步：最开始那种危险、即兴的撕裂，如今已经被你变成了一套可反复使用的移动方式。]]>
      </story_1>
      
        
    </open_portal>
    
        
    <!--town 8-->
    
        
    <excursion>
      
            
      <label>雇人带路</label>
      
            
      <label_done>见闻</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            花点钱雇个本地街头孩子带你认路。对外地人来说，这价格明显带着一层游客税。<br>拥有本地公会身份时，费用降低 80%。<br>佩戴眼镜时进度翻倍。<br>当前费用
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2>金币。</tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 看到:</b>⮀ 找人带你游览城市似乎毫无希望，直到你向其中一个（许多）街头小子掏出几枚硬币。事实证明，只要价格合适，这里几乎每个人都愿意工作。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 看到:</b>⮀ 一个街头小鬼带你经过一栋略显破旧但非常活跃的建筑，在你观察前门的短暂时间内，有多人进出。街头小鬼（在收取少量费用后）解释说，这是探险者公会，这里为数不多的重视金钱以外事物的地方之一。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>25% 看到:</b>⮀ 在这个循环中，你决定雇佣那个几乎从你口袋里抓走一些钱的流浪儿。为了表示感谢，她最终带你到一个隐蔽的门前，并告诉你要让“老大”知道是她派你来的。当你问她为什么要向你展示这个时，她只是笑着说你是第一个抓到她的人。盗贼公会正需要一双像你这样的敏锐的眼睛。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 已查看:</b>⮀ 几乎每次你来这里时，你都会经过那栋俯瞰市场的大楼。那些小乞丐说，那是一个有钱人神奇变得更有钱的地方，所以也许现在是你自己进行一些（更多）投资的时候了。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60% 已查看:</b>⮀ 当你对这个地方越来越熟悉时，你开始注意到总似乎总有某种讲话在发生。你无法确定声音具体来自哪里，甚至无法确定内容，而当你问街头小孩时，他们只是耸耸肩。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80% 已读:</b>⮀ 你注意到一个衣着华丽的男人走过，同时你的街头小导游正拉着你前行。那个男人的某个口袋里一定有个洞，因为你的导游突然停住，然后迅速绕过你去抢一枚硬币，在它再一次在街道的鹅卵石上弹起之前。那个男人似乎甚至没有注意到。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 已见：</b>⮀ 当你和向导交谈时，偶尔会提到一个故事：在这个小镇，钱就是一切，甚至小镇本身（象征性地）都卖给任何有能力的人。你一直在留意任何离开的方法，也许是时候计划如何支付这高昂的费用了......]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>W作为本地行会的一员去郊游:</b>⮀ 你已经在城里转过很多次，知道在哪里可以找到一些街头小孩，可能会被说服带你四处看看，但这次当你正要付钱给他时，孩子举起一只手。"行会成员不作弊，"他用尽可能严肃的语气说道，同时展示出自己的行会标记。他仍然接受一些硬币，但没有上一次循环中他要求的那么多。]]>
      </story_8>
      
        
    </excursion>
    
        
    <explorers_guild>
      
            
      <label>探险者公会</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            总觉得这城里还有不少门路、资源和消息从你眼前溜走？探险者公会就是靠把这些遗漏全找出来吃饭的。加入他们后，你会学到如何发现更多地图、资源与机会；等站稳脚跟，甚至还能学会新的世界移动方式。<br>
每次只能加入 1 个公会（包括商顿的公会）。<br>
首次完成后，在新手镇解锁“购买地图”，并在所有区域解锁“勘测”。<br>
如果你带来已完成的地图，每张地图都会提供相当于勘测 2 个随机未完成区域的经验。<br>
如果身上没有地图，还会额外获得 30 张。<br>
世界勘测进度每达到 25%，就会解锁新的捷径。<br>
当前世界勘测进度：<div id='totalSurveyProgress'></div>%。<br>
城市见闻达到 10% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>加入了探险者公会：</b>⮀ 虽然这栋建筑看起来像是好几轮维护都没做，但里面的人几乎迫不及待地想接纳你，只要你告诉他们你通过了丛林。显然，能够在那样恶劣环境中生存的冒险者总是供不应求！一旦你的介绍完成，并且接受了速成的制图入门课程后，行会会长几乎是把你赶出建筑，同时告诉你“快去探索吧！”]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>交回了一张完整的地图：</b>⮀ 公会会长以他一贯的粗鲁方式，几乎要把地图撕掉，当他从你手中夺过地图开始检查时。不过过了一会儿，他在翻阅桌上堆积如山的纸张后，向你点了点头，给了你一张你曾去过的另一个地方的部分地图。你尽可能将这些细节记在脑海里，然后再次出发。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>完全勘测了一个区域：</b>⮀ 与其从你手中抢过地图，公会会长让你亲手递给他，然后他冷静而仔细地研究。“…是的，我想你已经完成了那个点的勘测。继续保持好工作，”他喃喃自语，然后再次把几张半完成的地图扔到你这里，作为你的“奖励”。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>已全面勘查4个区域：</b>⮀ 虽然公会会长言语不多，但其他公会成员却话多得多。你花了一点时间与他们中的几个人聊天，交流你见过的隐秘事物和他们发现的秘密。你甚至学到了一些秘技，使你的旅行更加轻松和快捷！]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b> 完全勘测了所有区域：</b> ⮀ 你相当确定自己现在已经非常详细地看过整个世界，而且你所知道的地方已经没有任何秘密可寻。当你走进公会的入口时，公会会长与你对视，然后点了点头。当你把地图交给他时，他开口说道：“……真的很高兴有你在这里。希望你能找到你所寻找的，如果你需要一些通常地图上找不到的东西，记得告诉我。” 当你离开时，你隐约感觉到公会会长对你的情况了解得比他表现出来的更多，但也许最好还是不要打扰他。]]>
      </story_5>
      
        
    </explorers_guild>
    
        
    <thieves_guild>
      
            
      <label>盗贼公会</label>
      
            
      <label_done>钱袋线已断</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            学会把财富转移给更“需要”的人。主要是你自己。<br>参加他们的入会测试，拿到盗贼阶位。<br>需要负声望。<br>
每次只能加入 1 个公会（包括商顿的公会），且每轮只能尝试 1 次。<br>
每完成 1 个阶段获得 10 金币。<br>
每点法力提供 (实用魔法技能 + 偷窃技能) * (1 + 主属性 / 100) * sqrt(1 + 完成次数 / 1000) * (原始法力消耗 / 实际法力消耗) 进度。<br>
城市见闻达到 25% 后解锁。<br>
偷窃经验按阶段结算，而不是按整次动作结算。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>小偷公会测试已完成:</b>⮀ 你按照上次你的年轻“向导”带你去的地方，进入了隐藏的公会，并以新成员的身份介绍自己。负责的老年但肌肉发达、令人畏惧的男子只是咕哝了一声，要求你展示你的技能。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[盗贼等级E已达到：虽然你在其他公会的经历为你做了准备，但很明显你再次是从底层开始。‘从婴儿那里偷糖果’并不像你之前被告知的那样容易。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>小偷等级D达成:</b>⮀ 负责人似乎仍然不太在意你，但至少这次他停止指出你的错误的时间比你完成测试所需的时间还要长。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[盗贼等级 C 已达到：老板在你成功从雇佣守卫的口袋里偷到钥匙后对你点了点头表示赞许。那名守卫嘟囔了一句，如果她在其他地方工作，这件事会让她丢掉工作的。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[盗贼等级 B 达到：你已经尝试过你的测试足够多次，现在对公会的运作有了很好的了解，虽然你偶尔仍会出错，在盗贼自我介绍之前就叫出他们的名字，但老板现在已经足够信任你，可以派你去执行更大的任务。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>S盗贼等级A达成：</b>⮀ 这次你太自信了。像你这样了解公会的人，你悄悄溜了进去，打算戏剧性地自我介绍。虽然老板很赞赏，但他还是派你和一群笨手笨脚的新手一起执行任务，而你仅仅勉强阻止他们把整个劫案搞砸。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[小偷等级 S 已达成：你在过去的多次行动中所有的偷窃经历无疑教会了你精细和克制的价值。虽然你不再试图用大动作来炫耀，但老板对你在不被注意的情况下偷走他头上的帽子印象深刻。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[小偷等级 U 已达到：你偷走了所有人的目光。在一场大型表演的正中央，没有人注意到，直到你逃出剧场十分钟后才有一个重要的独奏出现。还顺手拿走了观众的每一个钱包。独自行动，表现不赖。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>小偷等级 神一样 达到:</b>⮀ 从技术上讲，你拥有公会。老板仍然负责日常事务，但自从你成功在他在办公室时偷走了办公室的全部物品<i>期间，</i> 他承认你们之间你是更厉害的小偷。老实说，不必担心公会管理的琐事对你来说已经足够合适了。]]>
      </story_9>
      
        
    </thieves_guild>
    
        
    <pick_pockets>
      
            
      <label>扒窃</label>
      
            
      <label_done>已扒口袋</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            替路人减轻一点“财务负担”，也算是助人为乐。<br>
需要盗贼公会。<br>
可根据逛城进度和空间魔法完成 <div id='actionAllowedPockets'>x</div> 次。<br>
扒窃进度会乘以盗贼公会倍率。<br>
奖励 ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[金币，数额会乘以你的盗贼公会倍率。]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 的被扒口袋数量：</b>⮀ 说实话，选择你的第一个目标有点棘手。最终，你选中了一个几乎喝醉昏迷的人。当他注意到你的手在他的口袋里时，他朝你挥了一拳，但躲开并不难。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 袭取口袋成功：</b>⮀ 一点一点地，你逐渐掌握了选择目标的技巧。这一次，你试图挑选一个看起来富有的人。他没有注意到，但他的保镖注意到了，你在小巷的迷宫中险些甩不开他们。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20% 的口袋被偷:</b>⮀ 你很清楚，偷别人钱财是这个地区最常见的犯罪活动。你不止一次需要更加注意，以确保在寻找作案目标时自己的口袋不被偷。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 的口袋被掏：</b>⮀ 你终于感觉自己掌握了窍门。抢劫醉汉的口袋现在很少会引起注意，你的公会成员也开始教你行当的诀窍了。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60%的口袋被偷了：</b>⮀ 要想顺利偷一个有钱人的口袋，你真的得更多地注意保镖而不是他本人。考虑到这个镇上有些财富的行走者完全不注意周围，你会觉得一个好的保镖价值连城。你漫不经心地想，你到目前为止是否已经偷走了一个保镖相当于黄金的重量。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80%的口袋被偷：</b>⮀ 出于无聊而非其他原因，你尝试偷一个富人保镖的口袋。不出所料，他们注意到了，你勉强逃脱，没有被折断手指，但更重要的是：你确实了解到，这些保镖薪水很高。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 的口袋被扒：</b>⮀ 在你兑现了最近搜刮到的零碎财物之后，你决定犒劳自己，前往一家酒馆。当你享受劳动成果时，你听到有人吹嘘他们的商队刚把一批昂贵的布料运到了仓库。也许是时候拓展你的偷窃技能了……]]>
      </story_7>
      
        
    </pick_pockets>
    
        
    <rob_warehouse>
      
            
      <label>洗劫仓库</label>
      
            
      <label_done>仓库已洗劫</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[是时候把这门手艺升级成“库存管理”了。<br>
需要盗贼公会。<br>
扒窃达到 100% 后解锁。<br>
可根据逛城进度和空间魔法完成 <div id='actionAllowedWarehouses'>x</div> 次。<br>
洗劫仓库的进度会乘以盗贼公会倍率。<br>
奖励 ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[金币，数额会乘以你的盗贼公会倍率。]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 的仓库被抢：</b>⮀ 你第一次尝试完全是一场灾难。开门花了很长时间，你几乎无法拿到大部分战利品，仓库守卫差点抓住你。尽管如此，你也只拿到了一些小玩意儿。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10%的仓库被抢劫：</b>⮀ 这一次，你在再次尝试之前花了一些时间练习撬锁。不过守卫仍然发现了你，你不得不把大部分战利品留在原地，但至少这次你获得了更多的战利品。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20%的仓库被抢劫：</b>⮀既然守卫每次都搅乱你的计划，这次你一定要把他打晕。他的巡逻路线每圈都一样，所以从背后偷袭没什么大问题。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>4 40%的仓库被洗劫：</b>⮀ 这次你说服了几个公会成员来帮你。虽然你仍然自己做大部分工作，但有了几个额外的帮手来搬运战利品，意味着你几乎在警卫回来之前就清理掉了仓库里的各种贵重物品！]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60%的仓库被抢：</b>⮀ 老板已经听说了你协调有效仓库抢劫的能力，并坚持让你参与一次更大的抢劫：一家贸易公司很快将举行艺术品拍卖，而老板想要以“低价”获得几件作品。不过，这个仓库的防护要好得多……]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>80%的仓库被抢劫：</b>⮀ 侦察拍卖行的仓库证实了你的怀疑。数十名警卫，受魔法保护的入口，甚至拍卖品本身在很多情况下都被固定在地板上！不过，你不断策划和计划，直到最终，你有了行动计划<i>和</i> 一支可以完成任务的队伍！]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100%的仓库被抢劫：</b>⮀ 这次抢劫几乎像你第一次一样一团糟，但有一个关键的区别：你几乎抢走了拍卖目录里的每一批货物！你的一个队员表达了担心，说贸易公司会来报复，但老板坚持说所有东西都有保险，所以他们会拿回钱。...保险，嗯？真想知道你是否也能参与这场生意...]]>
      </story_7>
      
        
    </rob_warehouse>
    
        
    <insurance_fraud>
      
            
      <label>骗保</label>
      
            
      <label_done>骗保完成</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            反正保险本来就是一门骗局。四舍五入，你也算在劫富济贫。<br>
            需要盗贼公会。<br>
            洗劫仓库达到 100% 后解锁。<br>
            可根据逛城进度和空间魔法完成 <div id='actionAllowedInsurance'>x</div> 次。<br>
            骗保进度会乘以盗贼公会倍率。<br>
            奖励 ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[金币，数额会乘以你的盗贼公会倍率。]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>1% 的欺诈行为已实施：</b>⮀ 像往常一样，你的第一次尝试会遇到一些问题。更具体地说，保险公司立刻怀疑，三分钟前刚刚在他们那里注册的人立刻就有损失需要申报，而只有你巧舌如簧才能让他们在循环结束前不纠缠你。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>10% 的欺诈行为：</b>⮀ 慢慢地，你变得稍微聪明了一些。这一次，当你编一个悲伤的故事，说你就在办公室前被打，手表被偷后，你的保险代理人在把商定的金额交给你之前，投来了一个可疑的目光！如果有什么的话，倒是你公会的其他成员有多么渴望把你的牙齿敲掉，有点吓人。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>20%的欺诈行为发生：</b>⮀ 你在这个循环的欺诈计划阶段有了一个认识：如果保险公司因为被保险物品在一天内受损而起疑，那么“显而易见”的解决办法就是稍微扮演一下角色，两边都下刀。你的公会成员抢走了无价的文物，然后你说服保险公司，是的，<i>你</i>实际上是拥有者，应当获得赔偿。现在只是为了更好地伪装自己。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>40% 的欺诈行为：</b>⮀ 虽然偷走整栋建筑并不太现实，但通过'告知'竞争的贸易公司，告诉他们另一方正在与上周作弊的窃贼合作，而他们拿不回自己的东西因为守卫已被贿赂，可以赚取大量金钱。当然，他们没有人会完全 <i> 高兴 </i>，但一旦你提供巡逻时间表来增加交易诱惑，他们都会迫不及待地为信息付钱，而在竞争仓库被烧毁后获取一些保险赔偿也是一个不错的额外收益。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>60%的欺诈行为:</b>⮀ 与这位老人喝茶时，你漫不经心地想，你的道德指南针在过去的几轮中究竟偏离了多少。作为一名快递员，你曾严格遵守不拿不属于自己的东西的道德准则，但你现在却身处其中。有关的老人因保险公司而陷入了困境，现在正在讨论如何复仇。你并不关心具体细节，但因为老人的参与，过去的几轮非常有利可图。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>75% 的欺诈行为发生在：</b>⮀ 你正打算策划一个计划，要为某人投保人寿保险然后让他们被杀害，这时你的一个公会成员直言不讳地告诉你，她不会帮助你做这种“自杀般愚蠢”的事情。多问了几句后，你了解到镇上有一个所谓的“秘密”公会专门处理谋杀和暗杀，他们可不急于让一些新手在不缴公会会费的情况下开始杀人……]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>100% 的欺诈行为：</b>⮀ 欺骗保险公司最大的问题总是与确保你不会在谎言中被抓住有关，所以你已经开始在非办公时间访问他们的办公室，并对与你的案件相关的一些文件进行一些调整。然而这一次，你在保险公司董事的办公室里发现了一个以前没有见过的文件夹。它是一个薄薄的黑色文件夹，上面简单地标有 <i>以防出现问题</i>。里面，你发现了刺客公会的联系信息。你尽量不去想为什么保险公司会需要这样的东西，然后悄悄离开。]]>
      </story_7>
      
        
    </insurance_fraud>
    
        
    <guild_assassin>
      
            
      <label>刺客公会</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            加入刺客公会，接下他们散布在各地的目标名单。把目标的心脏带回来，你就能从公会手里换到更多秘密。<br>
每次只能加入 1 个公会（包括商顿的公会）。<br>
首次完成后，在前 8 个区域各解锁一个“暗杀”动作。<br>
获得等于 100 * 心脏数量^2 的刺客经验。<br>
骗保达到 100% 后解锁。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>加入了刺客公会:</b>⮀ 你咬紧牙关，在连接城市港口的下水道里偷偷摸行。转过一个拐角，你看到公会的入口不到一秒钟，就有人把刀抵在你的喉咙上，要求你解释是如何找到这个地方的。加入刺客公会绝对会成为你迄今为止在口才方面最大的成就，但最终你会手里拿着一份目标清单，学到几条关于如何让心脏在体外仍然跳动的课程，并肩膀下还留有一处疼痛的烙印。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>送了一颗心：</b>⮀ 守卫在循环之间无法记住你，对你是如何回到这里的非常怀疑，但当你展示手中跳动的心时，他就更愿意让你进去。你为执行一个他们甚至不知道自己交给你的任务得到了丰厚的回报，虽然再次被烙上<i>的印记</i>仍然痛得要命，但你肯定已经开始适应这一切了。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[已在4个区域完成暗杀：在前往公会藏身处的途中，你思索着自己是如何猎杀原始名单上一半目标的。当然，每次循环中的每次杀戮都会让潜近其他目标变得更加困难。看起来他们之间的联系比最初看来要紧密得多……]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>在一个循环中交付了四个心脏：</b>⮀ 这次你记得把口令给守卫，尽管你仍然获得了公会标志，但至少首席刺客对你惊人的躲避注意能力印象深刻<i>并</i>处理他们一些更远处的目标。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>已完成所有区域的暗杀：</b>⮀ 在击中名单上的每一个目标后，你短暂地反思自己在刺客公会的“职业生涯”中所犯下的众多谋杀中，自己感到的内疚感是多么微不足道。无论如何，你仔细而彻底地策划如何完成公会给你的最终挑战：在一个循环中杀死全部八个目标，并且不被抓住。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>在一个循环中送出八颗心：</b>⮀ 首席刺客花了几分钟仔细确认这些心脏确实是目标的，而不是一些倒在巷子里不幸家伙的。最终，他们站起来并示意到一旁。整个过程中几乎没有说话，但不久之后你带着一大笔钱和一把<i>非常</i>豪华的手腕式自动伸缩刀离开了藏身处。不过很遗憾，你不得不留下你的无名指。]]>
      </story_6>
      
        
    </guild_assassin>
    
        
    <invest>
      
            
      <label>投资</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            把钱存进永恒银行。存进去的金币会在循环之间保留下来。<br>
            累计存入金币：<div id='goldInvested'></div>（上限 999999999999）
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>进行了投资：</b>⮀ 一位看起来不超过三十岁的银行出纳员欢迎你，他像做过上千次一样，向你详细说明规则。一个简短的仪式完成了合同，并让你进行业务。当你做完准备离开时，出纳员抓住了你的手腕。他警告你，无论你是谁，债务都必须偿还。你在心里记下，绝不要从这地方借钱。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>进行了第二次投资：</b>⮀ 当你走进那座华而不实的大楼，准备再次开户时，出纳员先是投来奇怪的目光，然后告诉你你已经有一个账户了。看来<i>perpetual</i>银行的名字并非徒有虚名。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>投资了1,000,000金币:</b>⮀ 这一次你注意到了那些符记，在出纳员的皮肤下微微发光。它们随着他的心跳搏动，并从他的胸口向外辐射，蔓延到全身。当你走近存更多的钱时，它们的光闪稍微增强，因为他的目光跟随你，他的嘴张开，开始背诵每个顾客都会听到的常规台词。当你离开时，它们的光慢慢消退，几乎无法察觉。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>投资了10亿金币:</b>⮀ 一名身形敏捷、危险的人物走进来，外套上还滴着新鲜的血。他将一袋金币扔到柜台上，带着得意的笑容，不言而喻地要求存款。出纳员犹豫了一下，但他的符文闪烁出淡蓝色的光芒，一会儿后他顺利地处理了交易。如果这座城市还存在任何法律的影子，银行对这一切的态度似乎只是冷漠的中立。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>投资了999,999,999,999金币：</b>⮀ 无论顾客是谁，无论交易多么奇怪，出纳员都以因无数次重复而产生的机械优雅处理一切。有时他几乎感觉自己像一个穿着人皮的机器人，所有的思绪都被不间断的动作淹没。你小心翼翼地问他在这里工作多久了。几秒钟的沉默后，他默默地直视你的眼睛，你看到永恒的重量正注视着你。]]>
      </story_5>
      &gt;
        
    </invest>
    
        
    <collect_interest>
      
            
      <label>领取利息</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            从永恒银行领取你的利息。<br>
            获得总存款的 0.1%。<br>
            每轮只能领取 1 次。<br>
            当前利息：<div id='bankInterest'></div>
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b> 收取的利息:</b> ⮀ 商务镇银行并不通过墨水和纸张来记录钱财，而是通过客户的灵魂来追踪。在好的一面，你投资的钱收取利息非常方便，因为你总是随身携带官方文件，但你不得不承认，这仍然相当令人不安。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>1，一次循环收集了1000金币：</b>⮀ 你可能发现了他们商业模式中的一个漏洞。事实证明，无论你一循环又一循环地把同样的金币带到银行，你的银行余额仍然会增加。你担心银行安保可能会察觉并把你赶出去，但出纳员似乎对交给你这些金币没有任何问题。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>1，一个回合内收集了1,000,000金币：</b>⮀ 你现在以为你理解发生了什么。合同的规则也约束银行，无论你的收益多么不义。出纳员只能无奈地把相应数量的金币交给你。当然，他也没有理由去在意：这是银行的钱，而不是他自己的。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>999,999,999 金币在一个循环中收集：</b>⮀ 任何有一点常识的人都能看出来你以某种方式作弊了，但这无所谓。银行的灵魂契约是绝对可靠的，所以没有人被迫去发现和处理作弊者。取回你应得的大笔财富需要一些时间，但当你离开时没有人阻拦你。你甚至认为看到了出纳员脸上带着报复性的微笑。]]>
      </story_4>
      
        
    </collect_interest>
    
        
    <seminar>
      
            
      <label>励志讲座</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            买张励志讲座的入场券，学学怎么成为“最好的自己”，顺便让所有人都喜欢你。你几乎可以肯定，想从他们的邮件名单里消失，唯一办法就是把时间倒回去。<br>花费
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2><![CDATA[金币。<br>城市勘测达到 100% 后解锁。]]>
      </tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>参加了研讨会：</b>⮀ 你反思了在研讨会上听到的一切。很多内容对你来说只是组织者的无用炫耀，当然，但他谈话的某些地方<i>how</i>让你保持了注意力。这或许是一个值得培养的有用技能。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>出席了10位领导：</b>⮀ 即使现在你已经见过他几次，你也不得不承认，研讨会的负责人确实非常擅长他的工作。你一点一点地掌握那些技能；你确信一旦脱离这些循环，你会找到它们的用武之地。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>出席了100位领导：</b>⮀ 到目前为止，当你进入房间时，研讨会的主持人抬头看你，但这短暂的魅力时刻并没有持续。不过，当他意识到自己不再是绝对的关注中心时，你注意到他一些小小的挫败表情，并暗自得意地笑了笑。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>出席了1000名领导：</b>⮀ 现在这一切都是自动的。你走进房间，脱下外套，盲目地扔到一边，而那里有人已经在等着接住它，尽管五秒钟前他甚至不知道你的名字（这个循环）。你取悦自己，掌控研讨会，自信即使是领导也无法否认你身上如披风般的<i>领导力</i>气息。]]>
      </story_4>
      
        
    </seminar>
    
        
    <purchase_key>
      
            
      <label>买下城钥</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            只要钱够多，连整座城都能买下来。到那时候，他们就<i>非</i>放你出去不可。<br>花费
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <tooltip2>金币。</tooltip2>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Key买下了：</b>⮀ 当你握着前市长的手时，你微笑着，另一只手握着你刚买下的装饰性、显然是仪式用的钥匙。虽然所有的排场和仪式并不能改变你尽快离开这里的决定，但你确实欣赏别人从轻微的恼怒——因为钥匙被你抢先一步——到钦佩——因为一个新来的人能如此快速地晋升——的各种表情。你确信这种新鲜感在一两轮后就会消失。]]>
      </story_1>
      
        
    </purchase_key>
    
        
    <secret_trial>
      
            
      <label>虚荣试炼</label>
      
            
      <label_done>累计层数</label_done>
      
            
      <label_part>层</label_part>
      
            
      <label_complete>你作弊了吗？</label_complete>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            当你和队伍踏上试炼台时，围观的人群早已把你们当成赌盘的一部分。<br>
进度基于团队战斗力。<br>
奖励 +1 点吹嘘资本。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>面临虚荣的试炼：</b>⮀ 很久以来，你听说过一个“特殊的试炼”，是为了最“固执且坚定的灵魂”，而现在你终于找到了它：虚荣的试炼。当你和你的团队出发迎接这个严酷的挑战时，你无法看到人群的面孔！]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>击败实体：</b>⮀ 当那不可言喻、不可理解的 <i>东西</i> 最终在你脚下蜷缩成一堆一动不动时，你气喘吁吁，而观众则为你的胜利完全 <i>wild</i>。你正准备开始你那惯常的“我知道我很棒”演讲时，你看到之前战斗过的九头蛇站了起来，你造成的伤口自行愈合，它对你咆哮以示挑战。……哦，好吧，之前做过的，现在还能再做一遍。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[在一次循环中击败该实体10次：你对那个庞大的冰巨人混蛋只因为你把它融化成的水坑而站起来的行为感到越来越恼火，这种恼火实际上是在与那些巨兽反复用它们的血毁掉你的衣服的挫败感作斗争。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>在一个循环中击败了实体100次：</b>⮀你对那个自鸣得意的巫妖王发出了无言的愤怒吼叫<i>又一次</i>抓住自己的头并强行装回脖子上，而实体在你身后慢慢但稳步地重新出现。如果那些混蛋每次被击杀都变得更强大，这种情况就不会这么烦人了，但你现在不能停下！”]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>在一个循环中击败该实体500次：</b>⮀ 竞技场在你眼前变得模糊不清，只有你的队友在日益模糊的人群中清晰可见。尽管如此，欢呼和嘲弄声还是能穿过红龙裔震耳欲聋的咆哮传入你的耳朵，激励你继续前行。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>D在一个循环中击败实体1000次：</b>⮀ 是人群已经变成迷幻的色彩和旋涡模糊的事实吗？还是意识到你已经连续几个小时在消灭外神？又或者是疲惫终于突破了这些一直干扰你思绪的魔法？无论原因是什么，当实体再次倒在你脚下时，你准备好武器给予最后一击……然后只是转身朝出口走去。一条虚荣的痕迹，当你告诉队友们离开时，你反思道，只有当你准备放手时才会结束。反正你也没因为所有这些麻烦得到什么奖励。]]>
      </story_6>
      
            
      <segment_names>
        
                
        <name>与九头蛇战斗</name>
        
                
        <name>与克苏鲁战斗</name>
        
                
        <name>与冰巨人战斗</name>
        
                
        <name>与哥斯拉战斗</name>
        
                
        <name>与红色龙裔战斗</name>
        
                
        <name>与星级利维坦战斗</name>
        
                
        <name>与流血的巨兽作战</name>
        
                
        <name>与巫妖王战斗</name>
        
                
        <name>与实体战斗</name>
        
            
      </segment_names>
      
        
    </secret_trial>
    
        
    <leave_city>
      
            
      <label>离开城市</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            这地方的人一个比一个像狼，再待下去只会被活活啃干净。该走了。<br>需要城市钥匙。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>离开城市:</b>⮀ 虽然城市之钥看起来像一个华而不实的道具，但你惊讶地发现它实际上可以作为一把钥匙打开一扇门：城墙上的那扇很小的后门，其锁看起来比门本身还大！无论为了什么原因要在通往城市唯一出口（除了现在完全无法穿透的丛林之外）设置如此严密的安全，你仍然坚持沿着小道前进，朝你原本预期会看到山的方向走去。奇怪的是，你在地平线上并没有看到任何山峰……]]>
      </story_1>
      
        
    </leave_city>
    
        
    <!--town 9-->
    
        
    <imbue_soul>
      
            
      <label>灌注灵魂</label>
      
            
      <label_done>已完成</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            把一路积攒下来的灵魂石、心智灌注和身躯灌注一并熔进灵魂里，换来更高层次的成长。完成后会重置所有天赋等级、灵魂石、心智灌注和身躯灌注，但其他技能与增益会保留下来。<br>
需要心智灌注与身躯灌注都达到 500。<br>
每级使训练动作的经验倍率提高 100%，并使所有动作速度提高 50%。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>尝试灵魂注入:</b>⮀ 当你探索那个本应是山的山谷时，你发现了一个看起来即兴搭建的祭坛。环绕它的能量让你想起在奥林匹斯山上等待众神审判的祭坛，但又扭曲得像你在森林小径上感受到的黑暗能量...]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>完成的灵魂注入：</b>⮀ 你提出了一个请求，几乎立刻就后悔了，因为你的身心感觉像被无数看不见的利爪撕裂，同时你携带的每一块灵魂石的最后一片碎片都在你周围化为灰烬。然而，当疼痛减退时，你感觉内心深处的某种东西发生了变化。也许这次恢复失去的力量会顺利一些。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[完成了7次灵魂注入：你在进行又一次巨大牺牲时气喘吁吁，你的思绪因这一切的剧烈程度而混乱。不过，当你把手放在祭坛上时，你不再感受到内在的拉扯试图索取更多。也许你已经喂养了……那个把祭坛称为自己东西的东西，够多了吗？]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>7 灵魂灌注，500 心智灌注，500 体魄灌注:</b>⮀ 你经过祭坛，微笑着看着环绕它的能量在你面前分开，使祭坛本身只是石头和黄金，直到你离开。也许有一天，其他人会理解这个地方所能提供的，但你已经获得了它能给予你的一切。]]>
      </story_4>
      
		    
      <segment_names>
        
		        
        <name>呼吸</name>
        
                
        <name>专注</name>
        
                
        <name>放松</name>
        
		    
      </segment_names>
      
        
    </imbue_soul>
    
        
    <build_tower>
      
            
      <label>建塔</label>
      
            
      <label_done>建塔进度</label_done>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            既然已经被打落谷底，那就亲手搭出一条回到瓦尔哈拉的路。你要把一路从各处遗迹里搬来的时间石砌成通天之塔。<br>
            需要 1 块时间石。<br>
            运石和建塔进度会跨循环保留；每放上一块石头，都会永久从你旅途中发现的石堆里少掉一块。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>带了一块石头到塔上：</b>⮀ 越靠近那块带着众神挑战的岩石，你越觉得你一直拖着的巨大石块好像在用力顶着你的背。当你到达挑战岩石时，那块石头突然从你的背上离开，漂到一个位置平稳地落下，侧面的符文以稳定的节奏脉动。不管你怎么努力，那块石头已经完全不再移动了。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>A带了10块石头到塔上：</b>⮀ 到目前为止，第一个石块建立的模式仍然有效：把一块石头拖到挑战石上，它会悬停到“它的位置”，然后你就无法再次移动它。到目前为止，石头已经分散得很远，彼此没有接触，但你至少可以看出它们都对齐到某种网格上。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>带来了100块石头到塔：</b>⮀ 自从你开始这看似无尽的任务以来，这是第一次，你的最新一块石头漂到了另一块石头旁边的位置，紧密地靠在它的邻居上。仔细看，石头之间几乎没有足够的空间连一张纸都塞不进去！]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>带了250块石头到塔上:</b>⮀ 当你看到又一块石头漂浮过来并落下时，你意识到即使是“看着巨大的石块像云一样漂浮”也正变得越来越熟悉。也许经历了这么多的‘时间’，你比预期中更为改变了。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b>带了500块石头到塔上：</b>⮀ 石块边缘所勾勒的网格随着每次运输变得越来越密集。到现在为止，你已经确定这些石块不仅仅是在填充一个石头方块，而实际上是一个圆形的块状轮廓！……这个数学计算看起来似乎不该像现在这样精确，但你把它归因于把石头从一个世界搬到另一个世界的整体奇怪性。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>带来了750块石头到塔：</b>⮀ 用于更多建材的容易获取的材料早已被耗尽，单是找到更多方块来补充几乎已经完整的地板本身就是一项挑战。当你擦去额头上的汗水时，你休息片刻，仅仅凝视着推测中的塔基，欣赏方块符文稳定脉动所使它们之间的线条发光的景象。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b> 带了 999 块石头到塔上：</b>⮀ 看到倒数第二块砖悬停到单个的两块宽的开口并顺利滑入毫发无伤，这让你充满了你曾担心已经失去的决心。终点就在眼前，现在只是把一切组合在一起的问题！诸神，当心了，因为你们来了！]]>
      </story_7>
      
        
    </build_tower>
    
        
    <gods_trial>
      
            
      <label>众神试炼</label>
      
            
      <label_done>已通关</label_done>
      
            
      <label_complete>百层通关</label_complete>
      
            
      <label_part>众神试炼</label_part>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            众神把你亲手建起的高塔塞满怪物，只为了拦住你回到瓦尔哈拉。很好，那就一层一层杀上去。<br>
进度基于团队战斗力。<br>
需要塔楼建造达到 100%。
            ]]>
      </tooltip>
      
            
      <segment_names>
        
		    
        <name>与火龙战斗</name>
        
            
        <name>与奇美拉战斗</name>
        
		    
        <name>战斗警报</name>
        
		    
        <name>打僵尸</name>
        
            
        <name>与弥诺陶作战</name>
        
		    
        <name>与傀儡战斗</name>
        
		    
        <name>与地精战斗</name>
        
            
        <name>与独眼巨人战斗</name>
        
		    
        <name>与半人马战斗</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b> 我凝视着塔楼：</b>⮀ 搬运最后一块石头比以前的任何一块都轻松，不管是因为正确放置的石头的综合吸引力把它拉了过去，还是因为看到终点就在眼前给了你所需的动力。然而，当它滑入位置并填补最后的缝隙时，你几乎没有时间庆祝，石块开始升上空中，光线的丝线将它们连接起来并相互交织，直到你看到一座由一百个平台组成的塔楼漂浮发光。你已经可以看到瓦尔哈拉的光辉在塔顶闪耀，同时一组石块形成了通往第一个发光楼层的阶梯。此外，在你和这些阶梯之间突然出现了一群怪物，最好赶紧行动，快速将它们消灭!]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>在一次循环中清除了10层：</b>⮀ 当你又一次挖出一条火龙的心脏时，你思考着神是否在测试你的“价值”，还是他们只是试图以这种方式避免自己小赌注的后果。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>在一次循环中清除了20层:</b>⮀ 关于奇美拉的趣闻：即使它们有那么多头和尖刺，从它们下面滑过去并刺入它们的下方可以迅速对付它们。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[<b>Cleared 30层楼在一次循环中:</b>⮀ 你几乎会对警报系统感到可怜。到现在为止，它们唯一能尝试用来诱惑你的就是上行的方式，而杀死它们以通过则是获得这一点更可靠的方法。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[<b> 在一次循环中清除了40层：</b>⮀ 僵尸似乎让你觉得不协调，它们腐烂的肉体在你的攻击下迅速瓦解。甚至连足够多的数量都没有，无法真正减慢你的速度。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>在一次循环中清除了50层：</b>⮀ 米诺陶在这种地方战斗非常烦人。靠近中心时，它们会冲撞你。靠近边缘时，它们会用重拳把你从塔上击出去。快速应对它们可以让情况变得可以忍受。]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>在一次循环中清除了60层：</b>⮀ 这些魔像总让你感到某种悲伤。它们的设计有些过于棱角分明，有些过于有缺陷，不像是众神的杰作。你不禁想知道，在向上攀登的过程中，你破坏的是谁的工艺。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>C在一次循环中清除了70层：</b>⮀ 上气不接下气，你拖着自己经过最新的一群地精。当然，他们打击力不强，但数量足够多，每次都让你精疲力尽。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>在一轮中清除了80层:</b>⮀ 在矮人的胡闹之后，和独眼巨人战斗几乎令人觉得轻松。事实证明，它们更多依赖耳朵而不是眼睛，所以用一点魔法播放音乐会让它们非常分心。]]>
      </story_9>
      
            
      <story_10><![CDATA[<b>在一次循环中清除了90层：</b>⮀ 当顶部终于在眼前时，你又从膝盖中拔出了另一支半人马的箭。与一个能同时跑动<i>和</i>射击的敌人战斗一点也不好玩。]]>
      </story_10>
      
            
      <story_11><![CDATA[<b>清除了整座塔：</b>⮀ 浸透在比你想象中更多的血液中，在这高于山谷的稀薄空气里气喘吁吁，你爬上了发光塔的最高楼层。众神以一个庄重的点头向你致意，然后第一位抽出武器，默默地向你逼近。表演开始。]]>
      </story_11>
      
        
    </gods_trial>
    
        
    <challenge_gods>
      
            
      <label>挑战诸神</label>
      
            
      <label_done>已败诸神</label_done>
      
            
      <label_part>挑战诸神</label_part>
      
            
      <label_complete>众神皆败</label_complete>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            正主终于亲自下场了。只要击败七位神，你就能亲手终结这场没完没了的循环。<br>
            进度基于个人战斗力。<br>
            本轮需要先通关众神试炼的全部 100 层。
            ]]>
      </tooltip>
      
		    
      <segment_names>
        
                
        <name>战斗雅典娜</name>
        
                
        <name>与阿瑞斯战斗</name>
        
                
        <name>与得墨忒耳战斗</name>
        
                
        <name>躲避毒镖</name>
        
                
        <name>与波塞冬战斗</name>
        
                
        <name>与阿耳忒弥斯战斗</name>
        
                
        <name>与阿波罗战斗</name>
        
                
        <name>避免闪电</name>
        
                
        <name>与宙斯战斗</name>
        
            
      </segment_names>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>挑战雅典娜：</b>⮀ 雅典娜，城市的守护者，坚定而毫不退缩地举着她的盾牌向你走来。你的每一次攻击都会被她的防御反弹，每当你过度进攻时，她会迅速用盾牌猛击你的后脑惩罚你的冒进。与她战斗要求你用自己的智慧去应对她精心设计的防御。]]>
      </story_1>
      
            
      <story_2><![CDATA[<b>Defeat Athena with 500k Dexterity talent:</b>⮀ 随着战斗的进行，其余诸神观看你和雅典娜的交手，你开始找到绕过她强大防御的方法。这里一个舞蹈般的动作，仅让你轻轻击中她的侧面，那里一个优雅的跃过她的盾牌的动作，恰好给你足够的时间快速拍打她一下……战斗依旧残酷，但随着时间的推移，轻微的打击逐渐累积，最终，雅典娜摇了摇头，后退一步，承认自己的失败。]]>
      </story_2>
      
            
      <story_3><![CDATA[<b>挑战战神阿瑞斯</b>⮀ 作为战斗与勇气之神，阿瑞斯以无声的战争呐喊宣布自己的到来，随后拔剑举盾，带着整个军队的狂猛向你冲来。在第一次冲锋之后，你几乎站不稳，不得不慌忙应对下一次攻击，在阿瑞斯要求你‘正面’迎战的同时，被迫处于下风。]]>
      </story_3>
      
            
      <story_4><![CDATA[击败拥有50万力量天赋的阿瑞斯：到达第三次冲锋时，你已经弄清楚了阿瑞斯的大部分动作。你做好准备，当他再次冲锋时，你迎上去，用双手抓住他的盾牌。阿瑞斯几乎没有时间表现出惊讶，你就将他从地面掀起，并伴随着一声与他同样响亮的喊叫，将他重重摔在发光的地板上，同时将盾牌从他手臂上扯下。你准备打他的脸，但他摇头承认失败，用明显的力气将你从他身上推开，然后回到座位上，下一位女神走上战场。]]>
      </story_4>
      
            
      <story_5><![CDATA[观看丰收女神走近时拔出一把镰刀，是你或多或少预料到的事情。看到她以足够的技巧使用这样一件不实用的武器，在第一次挥动时几乎把你的头砍掉，本应是你早就预料到的，但遗憾的是你没有。]]>
      </story_5>
      
            
      <story_6><![CDATA[<b>D用50万体质天赋击败得墨忒耳:</b>⮀ 处理战斗的最好方法是尽快结束它，但得墨忒耳不给你这个机会。她的攻击就像整个社区在恶劣天气破坏庄稼前争相收获一样毫不留情，很快你的手臂和背部就被她镰刀划出了伤口。在绝望地试图在流血过多前结束战斗时，你冲向她的一次挥击，咬紧牙关忍受刀刃刺入背部的疼痛，同时用臂膀压住刀柄，用空闲的手猛击得墨忒耳的脸。这个冲击足以让她失去握力并后退，但在你能给予终结一击之前，你听到空气中有东西嗖的一声掠过...]]>
      </story_6>
      
            
      <story_7><![CDATA[<b>躲开毒镖：</b>⮀ 仍然骑在之前战斗带来的肾上腺素突增上，你跳了开去，一群黑色羽毛扎进发光的地板，从羽毛尖端升起的刺鼻烟雾告诉你，你真的，<i>真的</i>不想再从这些攻击中承受更多打击。]]>
      </story_7>
      
            
      <story_8><![CDATA[<b>Evaded带有50万速度天赋的毒镖:</b>⮀ 一开始，你只是躲闪并在飞过你的羽毛云中穿梭，但时间越长，你就越容易看清它们的规律。不过，你并不喜欢就这样被神明骚扰的想法，于是你改变了策略。你的双手迅速向两侧伸出，抓住几根穿过指缝的羽毛（让你短暂意识到它们其实是带有羽毛箭羽的金属刀），然后用力把它们扔回发射它们的云中。一阵骚动中，一群发光的人影尖叫着跑开，使阿耳忒弥斯翻了个白眼，然后肘击波塞冬让他站起来。]]>
      </story_8>
      
            
      <story_9><![CDATA[<b>挑战波塞冬:</b>⮀ 与一个拿三叉戟的人战斗完全在你的能力范围内。但在每一次攻击后，被随之而来的海浪推来推去的情况下战斗要困难得多，而保持平衡以免被五秒钟前还不存在的马踢到头也并不容易。]]>
      </story_9>
      
            
      <story_10><![CDATA[<b>D用50万感知天赋击败波塞冬：</b>⮀ 你很快就能注意到波塞冬的作战方式。如果他在三叉戟闪光时做出大挥动作，他就会释放出一波浪潮。如果他准备刺击，那么你可以打赌，总会有一匹马从他的三叉戟中冒出来。追踪他的动作，你最终能够骑着他的浪潮进入有利位置，在他背转时打出一些漂亮的攻击！战斗在你躲开一次刺击时结束，你用他的三叉戟作为跳板，跳到新形成的马背上，让它对波塞冬的面部进行双蹄攻击。这位海洋与马之神看起来相当恼火，他慢慢地回到座位，向阿耳忒弥斯点了点头表示“全给你”，然后疲惫地坐下。]]>
      </story_10>
      
            
      <story_11><![CDATA[<b>挑战 Artemis:</b>⮀ Artemis 用一个词来说，就是美丽。然而，你几乎没有时间去欣赏这一点，因为她立刻召唤出一群闪闪发光的鹿向你冲来，用鹿角猛攻你。战斗本身也同样耗费精力；当她没有让各种森林动物用角攻击你时，她会保持距离，用箭雨不断射击，比你想象的更多，根本塞不下她的箭袋。]]>
      </story_11>
      
            
      <story_12><![CDATA[用50万魅力天赋击败阿耳忒弥斯：诱惑这位以贞洁闻名的女神是不可能的，但你很快发现她召唤向你的闪闪发光的兽群实际上只是同一群兽被反复召唤和解散。驯服这些野生动物需要相当大的努力，但每当阿耳忒弥斯召唤它们在箭雨之间向你冲锋时，你就能取得一点进展。很快，兽群开始故意分开以避免撞到你，甚至有几只鹿会在你身边停留一下以便抚摸，这让阿耳忒弥斯十分懊恼。最终，你说服了这群里最大的一只让你骑上它，同时面对阿耳忒弥斯，让她在自己的兽群转向攻击她时狼狈躲避。你几乎没有时间享受她投向你的愤怒目光，一道红色的身影就从你脸旁疾驰而过。“…该死，我还以为那一定会命中呢，”你听到阿波罗一边走向战场一边抱怨道。]]>
      </story_12>
      
            
      <!--The Apollo stories reference this image: https://64.media.tumblr.com/773b00d84cf47592cb76295da075f734/5ea2221fa95b4b6b-04/s500x750/d86ad5cdce30eff3507faaa7e33988dadb108668.png -->
      
            
      <story_13><![CDATA[<b>挑战阿波罗:</b>⮀ 阿波罗是- “是是，我知道我喜欢说话！”……一个话匣子，这使得与他战斗- “绝对是一种乐趣，我敢肯定。无论如何，在你问之前：不，我不知道为什么我能制造这些球，说实话我也不太在意，”他解释道，同时- “同时让你看起来像体育课上跑得慢的孩子，”……通过反复用粗糙质地的红色球击打你的脸来实现。“躲开！”]]>
      </story_13>
      
            
      <story_14><![CDATA[<b>D用50万智力天赋击败阿波罗:</b>⮀ 虽然这些球远没有前几个神的武器那么疼，但你很快就会发现阿波罗有一个<i>非常</i>不错的投掷手腕。“谢谢你！而且我正好知道打哪里最疼，”他边说边调皮地眨眼。随着战斗时间的拖长，你越发觉得他根本没有认真对待这场战斗，他轻松躲过你扔的所有东西，同时不断向你投掷球。“那是因为我没有认真！”他一边随意地把球上下抛着，一边喊道，“这对我来说只是一点小乐趣！”思考片刻后，你放下武器，背对着阿波罗坐下。“…真的吗？”阿波罗呻吟着，把球扔向你后脑勺，“你打算通过让这场战斗无聊来打败我？…好吧，不得不承认有效。扫兴的人，”他抱怨着，拿起他的球，想必是要回家了。谁能想到！有时候，唯一的胜利方式就是不去玩！”]]>
      </story_14>
      
            
      <story_15><![CDATA[<b>A避免闪电：</b>⮀ 一瞬间，你刚刚应对完阿波罗，还在试图喘口气。下一瞬间，你尖叫着，光、声和痛觉充满你的感官，你跪倒在地。努力抬头，你看到宙斯收回手臂，准备发射另一道闪电。该移动了！]]>
      </story_15>
      
            
      <story_16><![CDATA[<b>Walked 通过闪电，拥有50万运气天赋:</b>⮀ 无论你怎么努力，闪电无情地在你周围劈下，其模式毫无规律可循。没有其他选择，你直起身子，闭上眼睛，祈祷……嗯，这次不是向神祇祈祷，而是祈祷自己这次能挺过去。你仍然可以听到闪电在你周围劈下的声音，仍然能感受到灼热贴在皮肤上的感觉，你不断迈出步伐，每一步闪电劈下得更快。然而，唯一阻止你继续前进的，是你的脚碰到了讲台，电击让你睁开眼睛抬头一看。宙斯正看着你，一只眉毛挑起，然后起身面对你。]]>
      </story_16>
      
            
      <story_17><![CDATA[<b>挑战宙斯:</b>⮀ 众神之王望着你片刻，一道闪电在他手中劈裂，他从宝座上站了起来。你不知道是如何发生的，但下一刻，你的脸因为宙斯释放的巨大压力而被压向发光的地面。你咬紧牙关，直到感觉到臼齿开始开裂，强迫自己站起身，为这最后的战斗做好准备。]]>
      </story_17>
      
            
      <story_18><![CDATA[<b>击败宙斯并拥有50万灵魂天赋:</b>⮀ 在诸神面前，凡人都会低头。不管他们愿不愿意，仅仅是众神之王的气场之重<i>就会让最强壮的膝盖屈服。然而，你在循环中已经多次面对这种重压，尽管你仍能感受到它试图迫使你下跪，但你仍能顶住。宙斯愣了一下，但随即你的拳头击中了他的脸颊。随着战斗的延续，你感受到的气场重量越来越小，而宙斯自己似乎随着搏斗的持续也越来越难以保持站立。最终，你成功重重击中宙斯膝盖背部，将他压制到跪地姿势。“……够了，”他边站起边说道。你准备好他再次使用闪电攻击，但他却侧身让开，并朝你点了点头。神之王座，属于你来继承。]]>
      </story_18>
      
        
    </challenge_gods>
    
        
    <restore_time>
      
            
      <label>修复时间</label>
      
            
      <tooltip><![CDATA[
            你已经走到终点。凭借夺来的众神之力，你终于可以把被循环撕裂的时间重新接回正轨。<br>需要众神之力。
        ]]>
      </tooltip>
      
            
      <story_1><![CDATA[<b>Do it.</b>⮀ 当你声称拥有神的力量并坐上王座时，有一刻的完全宁静，因为你冒险的重负终于在你身上定型。你在一天之内看到的、做的事情，比大多数人一生所经历的还要多得多，但现在这一切都结束了。伸出手，你……不，我以全新的眼光看世界，我的手轻轻地触碰时间那被多次重返起点而磨损的破碎线头。小心翼翼地，我用新获得的力量缠绕在一段断裂的线索上，使其发展成独立的一条完整时间线，在其中，我因在初学者镇中到处寻找可撬开锁而惹上了一些麻烦。在另一条时间线中，我与森林小径的女巫成为朋友。再一条时间线里，我成为著名工匠，在赢得一次大型建筑比赛后定居在商镇。岁月流逝，我不断工作，将曾经单一的命运之线编织成丰富多彩的挂毯。虽然命运已改变，但整体时间依然完整，再次回归整体。]]>
      </story_1>
      
        
    </restore_time>
    
    
  </actions>
  
    
  <spells>
    
        
    <title>咒语</title>
    
    
  </spells>
  
    
  <predictor>
    
        
    <settings>预测器设置</settings>
    
        
    <background_thread>在后台线程运行预测器</background_thread>
    
        
    <time_precision>时间的精确度等级</time_precision>
    
        
    <next_precision>下一步的精确度等级</next_precision>
    
        
    <action_list_width>操作列表宽度（仅限非响应式界面）</action_list_width>
    
        
    <repeat_last_action>“在列表上重复上一个操作”适用于预测器</repeat_last_action>
    
        
    <slow_mode>仅每 {slowMode} 分钟更新一次预测器</slow_mode>
    
    
  </predictor>
  

</body>
